[
    {
        "question": "Start",
        "options": [
            "Start, o",
            "dat, kim",
            "Start, Başlamak",
            "nu, yazmak"
        ],
        "answer": "Start, Başlamak"
    },
    {
        "question": "that",
        "options": [
            "dat, o",
            "ik, köy",
            "hallo, sen",
            "komen, olmak"
        ],
        "answer": "dat, o"
    },
    {
        "question": "village",
        "options": [
            "het dorp, köy",
            "nu, şehir",
            "een, şimdi",
            "luisteren, ülke"
        ],
        "answer": "het dorp, köy"
    },
    {
        "question": "a",
        "options": [
            "wie, ben",
            "een, bir",
            "spreken, yazmak",
            "in, şehir"
        ],
        "answer": "een, bir"
    },
    {
        "question": "born",
        "options": [
            "geboren, doğmuş",
            "uit, şimdi",
            "lezen, şehir",
            "dat, kim"
        ],
        "answer": "geboren, doğmuş"
    },
    {
        "question": "hello",
        "options": [
            "hallo, merhaba",
            "nu, dinlemek",
            "ik, köy",
            "het land, kim"
        ],
        "answer": "hallo, merhaba"
    },
    {
        "question": "I",
        "options": [
            "ik, ben",
            "het dorp, yazmak",
            "luisteren, şehir",
            "je, o"
        ],
        "answer": "ik, ben"
    },
    {
        "question": "in",
        "options": [
            "in, içinde",
            "uit, dinlemek",
            "nu, ülke",
            "dat, yazmak"
        ],
        "answer": "in, içinde"
    },
    {
        "question": "your",
        "options": [
            "je, sen",
            "nu, doğmuş",
            "uit, şehir",
            "geboren, olmak"
        ],
        "answer": "je, sen"
    },
    {
        "question": "to come",
        "options": [
            "komen, gelmek",
            "lezen, yazmak",
            "wie, ülke",
            "het land, şimdi"
        ],
        "answer": "komen, gelmek"
    },
    {
        "question": "country",
        "options": [
            "het land, ülke",
            "ik, olmak",
            "uit, doğmuş",
            "nu, yazmak"
        ],
        "answer": "het land, ülke"
    },
    {
        "question": "to read",
        "options": [
            "lezen, okumak",
            "ik, sen",
            "hallo, köy",
            "je, merhaba"
        ],
        "answer": "lezen, okumak"
    },
    {
        "question": "to listen",
        "options": [
            "luisteren, dinlemek",
            "dat, şehir",
            "nu, sen",
            "komen, ben"
        ],
        "answer": "luisteren, dinlemek"
    },
    {
        "question": "now",
        "options": [
            "nu, şimdi",
            "wie, dinlemek",
            "in, yazmak",
            "ik, köy"
        ],
        "answer": "nu, şimdi"
    },
    {
        "question": "to write",
        "options": [
            "schrijven, yazmak",
            "het dorp, merhaba",
            "wie, doğmuş",
            "komen, ülke"
        ],
        "answer": "schrijven, yazmak"
    },
    {
        "question": "to speak",
        "options": [
            "spreken, konuşmak",
            "dat, şimdi",
            "nu, ülke",
            "je, şehir"
        ],
        "answer": "spreken, konuşmak"
    },
    {
        "question": "city",
        "options": [
            "de stad, şehir",
            "dat, ben",
            "luisteren, olmak",
            "het dorp, sen"
        ],
        "answer": "de stad, şehir"
    },
    {
        "question": "from",
        "options": [
            "uit, dışarı",
            "in, ülke",
            "nu, köy",
            "ik, gelmek"
        ],
        "answer": "uit, dışarı"
    },
    {
        "question": "who",
        "options": [
            "wie, kim",
            "je, merhaba",
            "geboren, sen",
            "komen, dinlemek"
        ],
        "answer": "wie, kim"
    },
    {
        "question": "to live",
        "options": [
            "wonen, yaşamak",
            "in, okumak",
            "ik, şimdi",
            "het land, olmak"
        ],
        "answer": "wonen, yaşamak"
    },
    {
        "question": "to be",
        "options": [
            "zijn, olmak",
            "wie, köy",
            "je, yazmak",
            "dat, doğmuş"
        ],
        "answer": "zijn, olmak"
    },
    {
        "question": "Start",
        "options": [
            "Start, Başlamak",
            "drie, üç",
            "zes, on",
            "werken, okul"
        ],
        "answer": "Start, Başlamak"
    },
    {
        "question": "eight",
        "options": [
            "acht, sekiz",
            "tien, beş",
            "de zoon, kız",
            "hebben, çalışmak"
        ],
        "answer": "acht, sekiz"
    },
    {
        "question": "number",
        "options": [
            "het cijfer, sayı",
            "zes, oğul",
            "naar, değil",
            "de dochter, evli"
        ],
        "answer": "het cijfer, sayı"
    },
    {
        "question": "daughter",
        "options": [
            "de dochter, kız çocuk",
            "één, iki",
            "leren, çocuk",
            "twee, oğul"
        ],
        "answer": "de dochter, kız çocuk"
    },
    {
        "question": "three",
        "options": [
            "drie, üç",
            "acht, yedi",
            "zeven, bir",
            "hebben, anlatmak"
        ],
        "answer": "drie, üç"
    },
    {
        "question": "one",
        "options": [
            "één, bir",
            "vier, dokuz",
            "gaan, dükkan",
            "zeven, değil"
        ],
        "answer": "één, bir"
    },
    {
        "question": "to go",
        "options": [
            "gaan, gitmek",
            "getrouwd, çalışmak",
            "zes, okul",
            "twee, çocuk"
        ],
        "answer": "gaan, gitmek"
    },
    {
        "question": "no",
        "options": [
            "geen, hayır",
            "hebben, anlatmak",
            "de school, dükkan",
            "de maand, oğul"
        ],
        "answer": "geen, hayır"
    },
    {
        "question": "married",
        "options": [
            "getrouwd, evli",
            "zeven, çocuk",
            "de zoon, değil",
            "gaan, okul"
        ],
        "answer": "getrouwd, evli"
    },
    {
        "question": "to have",
        "options": [
            "hebben, sahip olmak",
            "drie, sekiz",
            "vier, Hollanda",
            "naar, çocuk"
        ],
        "answer": "hebben, sahip olmak"
    },
    {
        "question": "boy",
        "options": [
            "de jongen, erkek çocuk",
            "leren, oğul",
            "tien, kız",
            "zes, çocuk"
        ],
        "answer": "de jongen, erkek çocuk"
    },
    {
        "question": "child",
        "options": [
            "het kind, çocuk",
            "acht, kız",
            "werken, hayır",
            "negen, gitmek"
        ],
        "answer": "het kind, çocuk"
    },
    {
        "question": "to learn",
        "options": [
            "leren, öğrenmek",
            "hebben, çalışmak",
            "twee, sekiz",
            "de maand, Hollanda"
        ],
        "answer": "leren, öğrenmek"
    },
    {
        "question": "month",
        "options": [
            "de maand, ay",
            "gaan, evli",
            "vier, çocuk",
            "geen, oğul"
        ],
        "answer": "de maand, ay"
    },
    {
        "question": "girl",
        "options": [
            "het meisje, kız",
            "negen, çocuk",
            "één, erkek çocuk",
            "getrouwd, anlatmak"
        ],
        "answer": "het meisje, kız"
    },
    {
        "question": "to",
        "options": [
            "naar, -e",
            "vertellen over, çalışmak",
            "zes, sayı",
            "drie, hayır"
        ],
        "answer": "naar, -e"
    },
    {
        "question": "the Netherlands",
        "options": [
            "Nederland, Hollanda",
            "zes, okul",
            "acht, dükkan",
            "de winkel, bir"
        ],
        "answer": "Nederland, Hollanda"
    },
    {
        "question": "Dutch",
        "options": [
            "Nederlands, Felemenkçe",
            "gaan, ay",
            "vier, çocuk",
            "de jongen, değil"
        ],
        "answer": "Nederlands, Felemenkçe"
    },
    {
        "question": "nine",
        "options": [
            "negen, dokuz",
            "vier, beş",
            "één, anlatmak",
            "getrouwd, sekiz"
        ],
        "answer": "negen, dokuz"
    },
    {
        "question": "not",
        "options": [
            "niet, değil",
            "de maand, oğul",
            "hebben, gitmek",
            "zeven, sayı"
        ],
        "answer": "niet, değil"
    },
    {
        "question": "school",
        "options": [
            "de school, okul",
            "zes, çalışmak",
            "drie, kız",
            "geen, bir"
        ],
        "answer": "de school, okul"
    },
    {
        "question": "ten",
        "options": [
            "tien, on",
            "naar, çocuk",
            "de winkel, hayır",
            "acht, sekiz"
        ],
        "answer": "tien, on"
    },
    {
        "question": "two",
        "options": [
            "twee, iki",
            "zeven, dört",
            "gaan, çocuk",
            "de jongen, Hollanda"
        ],
        "answer": "twee, iki"
    },
    {
        "question": "to tell about",
        "options": [
            "vertellen over, anlatmak",
            "vier, öğrenmek",
            "werken, sayı",
            "de dochter, oğul"
        ],
        "answer": "vertellen over, anlatmak"
    },
    {
        "question": "four",
        "options": [
            "vier, dört",
            "zes, sekiz",
            "twee, ay",
            "geen, dükkan"
        ],
        "answer": "vier, dört"
    },
    {
        "question": "five",
        "options": [
            "vijf, beş",
            "gaan, hayır",
            "de zoon, evli",
            "de school, Hollanda"
        ],
        "answer": "vijf, beş"
    },
    {
        "question": "to work",
        "options": [
            "werken, çalışmak",
            "zeven, öğrenmek",
            "tien, evli",
            "negen, oğul"
        ],
        "answer": "werken, çalışmak"
    },
    {
        "question": "store",
        "options": [
            "de winkel, dükkan",
            "vier, çocuk",
            "hebben, okul",
            "de meisje, evli"
        ],
        "answer": "de winkel, dükkan"
    },
    {
        "question": "six",
        "options": [
            "zes, altı",
            "twee, beş",
            "geen, Hollanda",
            "getrouwd, anlatmak"
        ],
        "answer": "zes, altı"
    },
    {
        "question": "seven",
        "options": [
            "zeven, yedi",
            "acht, dört",
            "de jongen, üç",
            "de maand, değil"
        ],
        "answer": "zeven, yedi"
    },
    {
        "question": "son",
        "options": [
            "de zoon, oğul",
            "drie, çocuk",
            "vier, Hollanda",
            "één, evli"
        ],
        "answer": "de zoon, oğul"
    },
    {
        "question": "Start",
        "options": [
            "Start, Başlamak",
            "Start, Alfabe",
            "Start, Yazmak",
            "Start, Oturmak"
        ],
        "answer": "Start, Başlamak"
    },
    {
        "question": "alphabet",
        "options": [
            "het alfabet, alfabe",
            "de letter, alfabe",
            "opschrijven, alfabe",
            "spellen, alfabe"
        ],
        "answer": "het alfabet, alfabe"
    },
    {
        "question": "and",
        "options": [
            "en, ve",
            "ja, ve",
            "je, ve",
            "mijn, ve"
        ],
        "answer": "en, ve"
    },
    {
        "question": "a short while",
        "options": [
            "even, kısa bir süre",
            "wachten, kısa bir süre",
            "zitten, kısa bir süre",
            "naast, kısa bir süre"
        ],
        "answer": "even, kısa bir süre"
    },
    {
        "question": "how",
        "options": [
            "hoe, nasıl",
            "ja, nasıl",
            "hoor, nasıl",
            "je, nasıl"
        ],
        "answer": "hoe, nasıl"
    },
    {
        "question": "go ahead",
        "options": [
            "hoor, buyur",
            "ja, buyur",
            "kloppen, buyur",
            "oké, buyur"
        ],
        "answer": "hoor, buyur"
    },
    {
        "question": "yes",
        "options": [
            "ja, evet",
            "je, evet",
            "mijn, evet",
            "hoe, evet"
        ],
        "answer": "ja, evet"
    },
    {
        "question": "your",
        "options": [
            "je, senin",
            "mijn, senin",
            "ja, senin",
            "de naam, senin"
        ],
        "answer": "je, senin"
    },
    {
        "question": "classroom",
        "options": [
            "de klas, sınıf",
            "de letter, sınıf",
            "de naam, sınıf",
            "naast, sınıf"
        ],
        "answer": "de klas, sınıf"
    },
    {
        "question": "to be correct",
        "options": [
            "kloppen, doğru olmak",
            "zetten, doğru olmak",
            "zitten, doğru olmak",
            "misschien, doğru olmak"
        ],
        "answer": "kloppen, doğru olmak"
    },
    {
        "question": "letter",
        "options": [
            "de letter, harf",
            "het alfabet, harf",
            "spellen, harf",
            "opschrijven, harf"
        ],
        "answer": "de letter, harf"
    },
    {
        "question": "my",
        "options": [
            "mijn, benim",
            "je, benim",
            "ja, benim",
            "oké, benim"
        ],
        "answer": "mijn, benim"
    },
    {
        "question": "maybe",
        "options": [
            "misschien, belki",
            "oké, belki",
            "hoe, belki",
            "de klas, belki"
        ],
        "answer": "misschien, belki"
    },
    {
        "question": "to be allowed to",
        "options": [
            "mogen, izinli olmak",
            "spellen, izinli olmak",
            "wachten, izinli olmak",
            "zitten, izinli olmak"
        ],
        "answer": "mogen, izinli olmak"
    },
    {
        "question": "name",
        "options": [
            "de naam, isim",
            "mijn, isim",
            "je, isim",
            "de klas, isim"
        ],
        "answer": "de naam, isim"
    },
    {
        "question": "next to",
        "options": [
            "naast, yanında",
            "zitten, yanında",
            "zetten, yanında",
            "hoe, yanında"
        ],
        "answer": "naast, yanında"
    },
    {
        "question": "okay",
        "options": [
            "oké, tamam",
            "hoor, tamam",
            "ja, tamam",
            "misschien, tamam"
        ],
        "answer": "oké, tamam"
    },
    {
        "question": "to write down",
        "options": [
            "opschrijven, yazmak",
            "zetten, yazmak",
            "kloppen, yazmak",
            "zitten, yazmak"
        ],
        "answer": "opschrijven, yazmak"
    },
    {
        "question": "to write",
        "options": [
            "schrijven, yazmak",
            "spellen, yazmak",
            "mogen, yazmak",
            "wachten, yazmak"
        ],
        "answer": "schrijven, yazmak"
    },
    {
        "question": "to spell",
        "options": [
            "spellen, hecelemek",
            "schrijven, hecelemek",
            "opschrijven, hecelemek",
            "de letter, hecelemek"
        ],
        "answer": "spellen, hecelemek"
    },
    {
        "question": "telephone",
        "options": [
            "de telefoon, telefon",
            "het telefoonnummer, telefon",
            "schrijven, telefon",
            "kloppen, telefon"
        ],
        "answer": "de telefoon, telefon"
    },
    {
        "question": "telephone number",
        "options": [
            "het telefoonnummer, telefon numarası",
            "de telefoon, telefon numarası",
            "naast, telefon numarası",
            "mijn, telefon numarası"
        ],
        "answer": "het telefoonnummer, telefon numarası"
    },
    {
        "question": "to wait",
        "options": [
            "wachten, beklemek",
            "zitten, beklemek",
            "kloppen, beklemek",
            "je, beklemek"
        ],
        "answer": "wachten, beklemek"
    },
    {
        "question": "to put",
        "options": [
            "zetten, koymak",
            "zitten, koymak",
            "opschrijven, koymak",
            "kloppen, koymak"
        ],
        "answer": "zetten, koymak"
    },
    {
        "question": "to sit",
        "options": [
            "zitten, oturmak",
            "zetten, oturmak",
            "hoe, oturmak",
            "de klas, oturmak"
        ],
        "answer": "zitten, oturmak"
    },
    {
        "question": "Start",
        "options": [
            "Start - Başlamak",
            "de vrouw - kadın",
            "invullen - sormak",
            "het adres - ev numarası"
        ],
        "answer": "Start - Başlamak"
    },
    {
        "question": "last name",
        "options": [
            "de achternaam - soyadı",
            "het huisnummer - doğum tarihi",
            "vragen - ne",
            "de voornaam - belediye"
        ],
        "answer": "de achternaam - soyadı"
    },
    {
        "question": "address",
        "options": [
            "het adres - adres",
            "het geslacht - cinsiyet",
            "de vrouw - erkek",
            "bellen - sormak"
        ],
        "answer": "het adres - adres"
    },
    {
        "question": "to call",
        "options": [
            "bellen - aramak",
            "vragen - doldurmak",
            "wat - ile",
            "met - sonra"
        ],
        "answer": "bellen - aramak"
    },
    {
        "question": "then",
        "options": [
            "dan - sonra",
            "zo - böyle",
            "de postcode - cinsiyet",
            "het adres - belediye"
        ],
        "answer": "dan - sonra"
    },
    {
        "question": "own",
        "options": [
            "eigen - kendi",
            "zijn - ne",
            "de straat - kadın",
            "vragen - doğum tarihi"
        ],
        "answer": "eigen - kendi"
    },
    {
        "question": "email",
        "options": [
            "de e-mail - e-posta",
            "de man - ikamet edilen şehir",
            "met - ne",
            "invullen - belediye"
        ],
        "answer": "de e-mail - e-posta"
    },
    {
        "question": "form",
        "options": [
            "het formulier - form",
            "het geslacht - hızlı",
            "vragen - ev numarası",
            "wat - belediye"
        ],
        "answer": "het formulier - form"
    },
    {
        "question": "date of birth",
        "options": [
            "de geboortedatum - doğum tarihi",
            "de gemeente - sokak",
            "de straat - milliyet",
            "invullen - ile"
        ],
        "answer": "de geboortedatum - doğum tarihi"
    },
    {
        "question": "place of birth",
        "options": [
            "de geboorteplaats - doğum yeri",
            "de vrouw - ne",
            "het huisnummer - kadın",
            "zo - adam"
        ],
        "answer": "de geboorteplaats - doğum yeri"
    },
    {
        "question": "municipality",
        "options": [
            "de gemeente - belediye",
            "wat - hızlı",
            "bellen - kadın",
            "zijn - sokak"
        ],
        "answer": "de gemeente - belediye"
    },
    {
        "question": "gender",
        "options": [
            "het geslacht - cinsiyet",
            "de postcode - ne",
            "vragen - hızlı",
            "de man - doğum tarihi"
        ],
        "answer": "het geslacht - cinsiyet"
    },
    {
        "question": "house number",
        "options": [
            "het huisnummer - ev numarası",
            "zo - kendi",
            "dan - kadın",
            "zijn - ilk isim"
        ],
        "answer": "het huisnummer - ev numarası"
    },
    {
        "question": "to fill in",
        "options": [
            "invullen - doldurmak",
            "met - adam",
            "de vrouw - form",
            "de e-mail - adres"
        ],
        "answer": "invullen - doldurmak"
    },
    {
        "question": "man",
        "options": [
            "de man - adam",
            "wat - hızlı",
            "de postcode - e-posta",
            "vragen - ev numarası"
        ],
        "answer": "de man - adam"
    },
    {
        "question": "with",
        "options": [
            "met - ile",
            "zo - sormak",
            "bellen - hızlı",
            "eigen - adres"
        ],
        "answer": "met - ile"
    },
    {
        "question": "nationality",
        "options": [
            "de nationaliteit - milliyet",
            "de straat - doğum tarihi",
            "de gemeente - ilk isim",
            "invullen - kadın"
        ],
        "answer": "de nationaliteit - milliyet"
    },
    {
        "question": "postal code",
        "options": [
            "de postcode - posta kodu",
            "de voornaam - kadın",
            "zijn - hızlı",
            "bellen - doğum yeri"
        ],
        "answer": "de postcode - posta kodu"
    },
    {
        "question": "fast",
        "options": [
            "snel - hızlı",
            "dan - kendi",
            "wat - doğum yeri",
            "invullen - kadın"
        ],
        "answer": "snel - hızlı"
    },
    {
        "question": "street",
        "options": [
            "de straat - sokak",
            "vragen - e-posta",
            "de man - doğum tarihi",
            "met - belediye"
        ],
        "answer": "de straat - sokak"
    },
    {
        "question": "first name",
        "options": [
            "de voornaam - ilk isim",
            "wat - sokak",
            "dan - hızlı",
            "invullen - ne"
        ],
        "answer": "de voornaam - ilk isim"
    },
    {
        "question": "to ask",
        "options": [
            "vragen - sormak",
            "het formulier - doğum tarihi",
            "wat - milliyet",
            "eigen - adam"
        ],
        "answer": "vragen - sormak"
    },
    {
        "question": "woman",
        "options": [
            "de vrouw - kadın",
            "de man - e-posta",
            "wat - hızlı",
            "zijn - belediye"
        ],
        "answer": "de vrouw - kadın"
    },
    {
        "question": "what",
        "options": [
            "wat - ne",
            "vragen - e-posta",
            "de straat - belediye",
            "de postcode - ev numarası"
        ],
        "answer": "wat - ne"
    },
    {
        "question": "city of residence",
        "options": [
            "de woonplaats - ikamet edilen şehir",
            "zo - adam",
            "vragen - cinsiyet",
            "de voornaam - ne"
        ],
        "answer": "de woonplaats - ikamet edilen şehir"
    },
    {
        "question": "so",
        "options": [
            "zo - böyle",
            "dan - adam",
            "zijn - sokak",
            "bellen - form"
        ],
        "answer": "zo - böyle"
    },
    {
        "question": "his",
        "options": [
            "zijn - onun",
            "de gemeente - kendi",
            "wat - kadın",
            "de straat - doğum tarihi"
        ],
        "answer": "zijn - onun"
    },
    {
        "question": "Start",
        "options": [
            "Start, Başlamak",
            "de banaan, muz",
            "gaan, gitmek",
            "lief, tatlı"
        ],
        "answer": "Start, Başlamak"
    },
    {
        "question": "banana",
        "options": [
            "de banaan, muz",
            "de vis, balık",
            "het vlees, et",
            "de citroen, limon"
        ],
        "answer": "de banaan, muz"
    },
    {
        "question": "groceries",
        "options": [
            "de boodschappen, market alışverişi",
            "de kip, tavuk",
            "fijn, güzel",
            "thuis, evde"
        ],
        "answer": "de boodschappen, market alışverişi"
    },
    {
        "question": "lemon",
        "options": [
            "de citroen, limon",
            "de wortel, havuç",
            "het eten, yemek",
            "over, hakkında"
        ],
        "answer": "de citroen, limon"
    },
    {
        "question": "to do, do you",
        "options": [
            "doen, yapmak, sen yap",
            "gaan, gitmek",
            "ook, de",
            "de markt, pazar"
        ],
        "answer": "doen, yapmak, sen yap"
    },
    {
        "question": "so",
        "options": [
            "dus, yani",
            "of, veya",
            "thuis, evde",
            "praten, konuşmak"
        ],
        "answer": "dus, yani"
    },
    {
        "question": "to eat",
        "options": [
            "het eten, yemek",
            "het vlees, et",
            "de sinaasappel, portakal",
            "de boodschappen, market alışverişi"
        ],
        "answer": "het eten, yemek"
    },
    {
        "question": "nice",
        "options": [
            "fijn, güzel",
            "lief, tatlı",
            "jij, sen",
            "kopen, satın almak"
        ],
        "answer": "fijn, güzel"
    },
    {
        "question": "fruit",
        "options": [
            "het fruit, meyve",
            "de wortel, havuç",
            "het vlees, et",
            "thuis, evde"
        ],
        "answer": "het fruit, meyve"
    },
    {
        "question": "to go",
        "options": [
            "gaan, gitmek",
            "willen, istemek",
            "doen, yapmak, sen yap",
            "kopen, satın almak"
        ],
        "answer": "gaan, gitmek"
    },
    {
        "question": "vegetable",
        "options": [
            "de groente, sebze",
            "de vis, balık",
            "de supermarkt, süpermarket",
            "de sinaasappel, portakal"
        ],
        "answer": "de groente, sebze"
    },
    {
        "question": "you",
        "options": [
            "jij, sen",
            "of, veya",
            "het fruit, meyve",
            "vandaag, bugün"
        ],
        "answer": "jij, sen"
    },
    {
        "question": "chicken",
        "options": [
            "de kip, tavuk",
            "de tomaat, domates",
            "het eten, yemek",
            "dus, yani"
        ],
        "answer": "de kip, tavuk"
    },
    {
        "question": "to buy",
        "options": [
            "kopen, satın almak",
            "gaan, gitmek",
            "of, veya",
            "lief, tatlı"
        ],
        "answer": "kopen, satın almak"
    },
    {
        "question": "sweet",
        "options": [
            "lief, tatlı",
            "fijn, güzel",
            "jij, sen",
            "thuis, evde"
        ],
        "answer": "lief, tatlı"
    },
    {
        "question": "market",
        "options": [
            "de markt, pazar",
            "de boodschappen, market alışverişi",
            "over, hakkında",
            "het eten, yemek"
        ],
        "answer": "de markt, pazar"
    },
    {
        "question": "or",
        "options": [
            "of, veya",
            "ook, de",
            "dus, yani",
            "gaan, gitmek"
        ],
        "answer": "of, veya"
    },
    {
        "question": "also",
        "options": [
            "ook, de",
            "dus, yani",
            "het fruit, meyve",
            "praten, konuşmak"
        ],
        "answer": "ook, de"
    },
    {
        "question": "about",
        "options": [
            "over, hakkında",
            "jij, sen",
            "thuis, evde",
            "gaan, gitmek"
        ],
        "answer": "over, hakkında"
    },
    {
        "question": "to talk",
        "options": [
            "praten, konuşmak",
            "gaan, gitmek",
            "doen, yapmak, sen yap",
            "lief, tatlı"
        ],
        "answer": "praten, konuşmak"
    },
    {
        "question": "orange",
        "options": [
            "de sinaasappel, portakal",
            "de ui, soğan",
            "de tomaat, domates",
            "de vis, balık"
        ],
        "answer": "de sinaasappel, portakal"
    },
    {
        "question": "supermarket",
        "options": [
            "de supermarkt, süpermarket",
            "de markt, pazar",
            "de groente, sebze",
            "de kip, tavuk"
        ],
        "answer": "de supermarkt, süpermarket"
    },
    {
        "question": "home",
        "options": [
            "thuis, evde",
            "gaan, gitmek",
            "ook, de",
            "het eten, yemek"
        ],
        "answer": "thuis, evde"
    },
    {
        "question": "tomato",
        "options": [
            "de tomaat, domates",
            "de citroen, limon",
            "de banaan, muz",
            "het vlees, et"
        ],
        "answer": "de tomaat, domates"
    },
    {
        "question": "onion",
        "options": [
            "de ui, soğan",
            "de wortel, havuç",
            "het eten, yemek",
            "kopen, satın almak"
        ],
        "answer": "de ui, soğan"
    },
    {
        "question": "today",
        "options": [
            "vandaag, bugün",
            "fijn, güzel",
            "lief, tatlı",
            "dus, yani"
        ],
        "answer": "vandaag, bugün"
    },
    {
        "question": "fish",
        "options": [
            "de vis, balık",
            "het vlees, et",
            "de kip, tavuk",
            "de tomaat, domates"
        ],
        "answer": "de vis, balık"
    },
    {
        "question": "meat",
        "options": [
            "het vlees, et",
            "het fruit, meyve",
            "de boodschappen, market alışverişi",
            "de sinaasappel, portakal"
        ],
        "answer": "het vlees, et"
    },
    {
        "question": "to want",
        "options": [
            "willen, istemek",
            "gaan, gitmek",
            "praten, konuşmak",
            "de kip, tavuk"
        ],
        "answer": "willen, istemek"
    },
    {
        "question": "carrot",
        "options": [
            "de wortel, havuç",
            "de vis, balık",
            "fijn, güzel",
            "over, hakkında"
        ],
        "answer": "de wortel, havuç"
    },
    {
        "question": "Start",
        "options": [
            "Start - Başlamak",
            "de aardappel - patates",
            "het eten - yemek",
            "nee - hayır"
        ],
        "answer": "Start - Başlamak"
    },
    {
        "question": "potato",
        "options": [
            "de aardappel - patates",
            "de kaas - peynir",
            "de beurt - sıra",
            "graag - lütfen"
        ],
        "answer": "de aardappel - patates"
    },
    {
        "question": "here you go",
        "options": [
            "alstublieft - buyurun",
            "nee - hayır",
            "u - siz",
            "op - üzerinde"
        ],
        "answer": "alstublieft - buyurun"
    },
    {
        "question": "turn",
        "options": [
            "de beurt - sıra",
            "het ons - 100 gram",
            "meneer - bay",
            "mevrouw - hanım"
        ],
        "answer": "de beurt - sıra"
    },
    {
        "question": "for example",
        "options": [
            "bijvoorbeeld - örneğin",
            "iets - bir şey",
            "het pond - 500 gram",
            "de dag - gün"
        ],
        "answer": "bijvoorbeeld - örneğin"
    },
    {
        "question": "shopping list",
        "options": [
            "de boodschappenlijst - alışveriş listesi",
            "de euro - euro",
            "de kaas - peynir",
            "zeggen - söylemek"
        ],
        "answer": "de boodschappenlijst - alışveriş listesi"
    },
    {
        "question": "day",
        "options": [
            "de dag - gün",
            "het gewicht - kilo",
            "nee - hayır",
            "graag - lütfen"
        ],
        "answer": "de dag - gün"
    },
    {
        "question": "thank you",
        "options": [
            "dank u - teşekkür ederim",
            "het eten - yemek",
            "iets - bir şey",
            "meneer - bay"
        ],
        "answer": "dank u - teşekkür ederim"
    },
    {
        "question": "to eat",
        "options": [
            "het eten - yemek",
            "zeggen - söylemek",
            "nee - hayır",
            "u - siz"
        ],
        "answer": "het eten - yemek"
    },
    {
        "question": "euro",
        "options": [
            "de euro - euro",
            "de kilo - kilo",
            "de gram - gram",
            "het pond - 500 gram"
        ],
        "answer": "de euro - euro"
    },
    {
        "question": "weight",
        "options": [
            "het gewicht - kilo",
            "de gram - gram",
            "de kaas - peynir",
            "u - siz"
        ],
        "answer": "het gewicht - kilo"
    },
    {
        "question": "please",
        "options": [
            "graag - lütfen",
            "nee - hayır",
            "mevrouw - hanım",
            "op - üzerinde"
        ],
        "answer": "graag - lütfen"
    },
    {
        "question": "gram",
        "options": [
            "de gram - gram",
            "de kilo - kilo",
            "het ons - 100 gram",
            "de beurt - sıra"
        ],
        "answer": "de gram - gram"
    },
    {
        "question": "something",
        "options": [
            "iets - bir şey",
            "u - siz",
            "dank u - teşekkür ederim",
            "de kaas - peynir"
        ],
        "answer": "iets - bir şey"
    },
    {
        "question": "cheese",
        "options": [
            "de kaas - peynir",
            "het eten - yemek",
            "de euro - euro",
            "mevrouw - hanım"
        ],
        "answer": "de kaas - peynir"
    },
    {
        "question": "kilo",
        "options": [
            "de kilo - kilo",
            "de gram - gram",
            "de aardappel - patates",
            "bijvoorbeeld - örneğin"
        ],
        "answer": "de kilo - kilo"
    },
    {
        "question": "sir",
        "options": [
            "meneer - bay",
            "u - siz",
            "op - üzerinde",
            "iets - bir şey"
        ],
        "answer": "meneer - bay"
    },
    {
        "question": "madam",
        "options": [
            "mevrouw - hanım",
            "nee - hayır",
            "de beurt - sıra",
            "het gewicht - kilo"
        ],
        "answer": "mevrouw - hanım"
    },
    {
        "question": "no",
        "options": [
            "nee - hayır",
            "u - siz",
            "graag - lütfen",
            "het eten - yemek"
        ],
        "answer": "nee - hayır"
    },
    {
        "question": "100 grams",
        "options": [
            "het ons - 100 gram",
            "de gram - gram",
            "de kilo - kilo",
            "het pond - 500 gram"
        ],
        "answer": "het ons - 100 gram"
    },
    {
        "question": "on",
        "options": [
            "op - üzerinde",
            "iets - bir şey",
            "nee - hayır",
            "u - siz"
        ],
        "answer": "op - üzerinde"
    },
    {
        "question": "500 grams",
        "options": [
            "het pond - 500 gram",
            "de kilo - kilo",
            "de gram - gram",
            "bijvoorbeeld - örneğin"
        ],
        "answer": "het pond - 500 gram"
    },
    {
        "question": "salesperson",
        "options": [
            "de verkoper - satıcı",
            "meneer - bay",
            "mevrouw - hanım",
            "de dag - gün"
        ],
        "answer": "de verkoper - satıcı"
    },
    {
        "question": "you",
        "options": [
            "u - siz",
            "nee - hayır",
            "de beurt - sıra",
            "graag - lütfen"
        ],
        "answer": "u - siz"
    },
    {
        "question": "to say",
        "options": [
            "zeggen - söylemek",
            "het eten - yemek",
            "op - üzerinde",
            "dank u - teşekkür ederim"
        ],
        "answer": "zeggen - söylemek"
    },
    {
        "question": "other",
        "options": [
            "bij - -de",
            "de buurt - mahalle",
            "ander - başka",
            "hier - burada"
        ],
        "answer": "ander - başka"
    },
    {
        "question": "at",
        "options": [
            "bij - -de",
            "de straat - sokak",
            "duur - pahalı",
            "meestal - genellikle"
        ],
        "answer": "bij - -de"
    },
    {
        "question": "female neighbour",
        "options": [
            "de buurvrouw - kadın komşu",
            "wel - ama",
            "natuurlijk - tabii ki",
            "nieuw - yeni"
        ],
        "answer": "de buurvrouw - kadın komşu"
    },
    {
        "question": "thank you",
        "options": [
            "dank je - teşekkür ederim",
            "heten - denilmek",
            "kennen - tanımak",
            "doen - yapmak, sen yap"
        ],
        "answer": "dank je - teşekkür ederim"
    },
    {
        "question": "neighbourhood",
        "options": [
            "de buurt - mahalle",
            "ander - başka",
            "hier - burada",
            "ver - uzak"
        ],
        "answer": "de buurt - mahalle"
    },
    {
        "question": "to do, do you",
        "options": [
            "doen - yapmak, sen yap",
            "welkom - hoş geldiniz",
            "waar - nerede",
            "nieuw - yeni"
        ],
        "answer": "doen - yapmak, sen yap"
    },
    {
        "question": "expensive",
        "options": [
            "duur - pahalı",
            "goedkoop - ucuz",
            "de straat - sokak",
            "natuurlijk - tabii ki"
        ],
        "answer": "duur - pahalı"
    },
    {
        "question": "cheap",
        "options": [
            "goedkoop - ucuz",
            "soms - bazen",
            "ver - uzak",
            "ander - başka"
        ],
        "answer": "goedkoop - ucuz"
    },
    {
        "question": "to be called",
        "options": [
            "heten - denilmek",
            "doen - yapmak, sen yap",
            "meestal - genellikle",
            "waar - nerede"
        ],
        "answer": "heten - denilmek"
    },
    {
        "question": "here",
        "options": [
            "hier - burada",
            "de buurvrouw - kadın komşu",
            "wel - ama",
            "de straat - sokak"
        ],
        "answer": "hier - burada"
    },
    {
        "question": "to know",
        "options": [
            "kennen - tanımak",
            "ander - başka",
            "ver - uzak",
            "soms - bazen"
        ],
        "answer": "kennen - tanımak"
    },
    {
        "question": "usually",
        "options": [
            "meestal - genellikle",
            "duur - pahalı",
            "bij - -de",
            "hier - burada"
        ],
        "answer": "meestal - genellikle"
    },
    {
        "question": "of course",
        "options": [
            "natuurlijk - tabii ki",
            "welkom - hoş geldiniz",
            "anderen - başka",
            "de buurt - mahalle"
        ],
        "answer": "natuurlijk - tabii ki"
    },
    {
        "question": "new",
        "options": [
            "nieuw - yeni",
            "duur - pahalı",
            "wel - ama",
            "hier - burada"
        ],
        "answer": "nieuw - yeni"
    },
    {
        "question": "sometimes",
        "options": [
            "soms - bazen",
            "hier - burada",
            "de straat - sokak",
            "ander - başka"
        ],
        "answer": "soms - bazen"
    },
    {
        "question": "street",
        "options": [
            "de straat - sokak",
            "welkom - hoş geldiniz",
            "waar - nerede",
            "kennen - tanımak"
        ],
        "answer": "de straat - sokak"
    },
    {
        "question": "far",
        "options": [
            "ver - uzak",
            "dank je - teşekkür ederim",
            "meestal - genellikle",
            "bij - -de"
        ],
        "answer": "ver - uzak"
    },
    {
        "question": "though",
        "options": [
            "wel - ama",
            "soms - bazen",
            "hier - burada",
            "duur - pahalı"
        ],
        "answer": "wel - ama"
    },
    {
        "question": "welcome",
        "options": [
            "welkom - hoş geldiniz",
            "kennen - tanımak",
            "bij - -de",
            "nieuw - yeni"
        ],
        "answer": "welkom - hoş geldiniz"
    },
    {
        "question": "where",
        "options": [
            "waar - nerede",
            "hier - burada",
            "ander - başka",
            "doen - yapmak, sen yap"
        ],
        "answer": "waar - nerede"
    },
    {
        "question": "couch",
        "options": [
            "de bank - kanepe",
            "begrijpen - anlamak",
            "de keuken - mutfak",
            "denken - düşünmek"
        ],
        "answer": "de bank - kanepe"
    },
    {
        "question": "to understand",
        "options": [
            "snappen - anlamak",
            "kijken - bakmak",
            "liggen - yatmak",
            "denken - düşünmek"
        ],
        "answer": "snappen - anlamak"
    },
    {
        "question": "potato chips",
        "options": [
            "de chips - patates cipsi",
            "de zak - çanta",
            "het uur - saat",
            "zin - istek"
        ],
        "answer": "de chips - patates cipsi"
    },
    {
        "question": "to think",
        "options": [
            "denken - düşünmek",
            "begrijpen - anlamak",
            "weten - bilmek",
            "kijken - bakmak"
        ],
        "answer": "denken - düşünmek"
    },
    {
        "question": "Tuesday",
        "options": [
            "dinsdag - salı",
            "vrijdag - cuma",
            "zondag - pazar",
            "woensdag - çarşamba"
        ],
        "answer": "dinsdag - salı"
    },
    {
        "question": "Thursday",
        "options": [
            "donderdag - perşembe",
            "zaterdag - cumartesi",
            "maandag - pazartesi",
            "s avonds - akşamları"
        ],
        "answer": "donderdag - perşembe"
    },
    {
        "question": "Internet",
        "options": [
            "het internet - internet",
            "de bank - kanepe",
            "zin - istek",
            "open - açık"
        ],
        "answer": "het internet - internet"
    },
    {
        "question": "kitchen",
        "options": [
            "de keuken - mutfak",
            "de chips - patates cipsi",
            "tot - kadar",
            "leeg - boş"
        ],
        "answer": "de keuken - mutfak"
    },
    {
        "question": "to look",
        "options": [
            "kijken - bakmak",
            "liggen - yatmak",
            "begrijpen - anlamak",
            "denken - düşünmek"
        ],
        "answer": "kijken - bakmak"
    },
    {
        "question": "empty",
        "options": [
            "leeg - boş",
            "open - açık",
            "het uur - saat",
            "zin - istek"
        ],
        "answer": "leeg - boş"
    },
    {
        "question": "Monday",
        "options": [
            "maandag - pazartesi",
            "dinsdag - salı",
            "zaterdag - cumartesi",
            "zondag - pazar"
        ],
        "answer": "maandag - pazartesi"
    },
    {
        "question": "open",
        "options": [
            "open - açık",
            "leeg - boş",
            "zin - istek",
            "weten - bilmek"
        ],
        "answer": "open - açık"
    },
    {
        "question": "opening hours",
        "options": [
            "de openingstijden - açılış saatleri",
            "het uur - saat",
            "de zak - çanta",
            "de bank - kanepe"
        ],
        "answer": "de openingstijden - açılış saatleri"
    },
    {
        "question": "in the evening",
        "options": [
            "s avonds - akşamları",
            "s nachts - geceleyin",
            "s ochtends - sabahları",
            "s middags - öğleden sonra"
        ],
        "answer": "s avonds - akşamları"
    },
    {
        "question": "in the afternoon",
        "options": [
            "s middags - öğleden sonra",
            "s avonds - akşamları",
            "s nachts - geceleyin",
            "zin - istek"
        ],
        "answer": "s middags - öğleden sonra"
    },
    {
        "question": "at night",
        "options": [
            "s nachts - geceleyin",
            "s ochtends - sabahları",
            "vrijdag - cuma",
            "denken - düşünmek"
        ],
        "answer": "s nachts - geceleyin"
    },
    {
        "question": "in the morning",
        "options": [
            "s ochtends - sabahları",
            "s avonds - akşamları",
            "maandag - pazartesi",
            "open - açık"
        ],
        "answer": "s ochtends - sabahları"
    },
    {
        "question": "until",
        "options": [
            "tot - kadar",
            "weten - bilmek",
            "zin - istek",
            "snappen - anlamak"
        ],
        "answer": "tot - kadar"
    },
    {
        "question": "hour",
        "options": [
            "het uur - saat",
            "de zak - çanta",
            "de chips - patates cipsi",
            "begrijpen - anlamak"
        ],
        "answer": "het uur - saat"
    },
    {
        "question": "Friday",
        "options": [
            "vrijdag - cuma",
            "woensdag - çarşamba",
            "zondag - pazar",
            "dinsdag - salı"
        ],
        "answer": "vrijdag - cuma"
    },
    {
        "question": "to know",
        "options": [
            "weten - bilmek",
            "begrijpen - anlamak",
            "denken - düşünmek",
            "snappen - anlamak"
        ],
        "answer": "weten - bilmek"
    },
    {
        "question": "Wednesday",
        "options": [
            "woensdag - çarşamba",
            "zondag - pazar",
            "zaterdag - cumartesi",
            "dinsdag - salı"
        ],
        "answer": "woensdag - çarşamba"
    },
    {
        "question": "bag",
        "options": [
            "de zak - çanta",
            "de keuken - mutfak",
            "de bank - kanepe",
            "zin - istek"
        ],
        "answer": "de zak - çanta"
    },
    {
        "question": "Saturday",
        "options": [
            "zaterdag - cumartesi",
            "vrijdag - cuma",
            "maandag - pazartesi",
            "zondag - pazar"
        ],
        "answer": "zaterdag - cumartesi"
    },
    {
        "question": "desire",
        "options": [
            "zin - istek",
            "tot - kadar",
            "weten - bilmek",
            "snappen - anlamak"
        ],
        "answer": "zin - istek"
    },
    {
        "question": "Sunday",
        "options": [
            "zondag - pazar",
            "zaterdag - cumartesi",
            "woensdag - çarşamba",
            "vrijdag - cuma"
        ],
        "answer": "zondag - pazar"
    },
    {
        "question": "already",
        "options": [
            "al,zaten",
            "alles,her şey",
            "altijd,her zaman",
            "beterschap,geçmiş olsun"
        ],
        "answer": "al,zaten"
    },
    {
        "question": "everything",
        "options": [
            "alles,her şey",
            "al,zaten",
            "altijd,her zaman",
            "beterschap,geçmiş olsun"
        ],
        "answer": "alles,her şey"
    },
    {
        "question": "always",
        "options": [
            "altijd,her zaman",
            "al,zaten",
            "alles,her şey",
            "beterschap,geçmiş olsun"
        ],
        "answer": "altijd,her zaman"
    },
    {
        "question": "get well",
        "options": [
            "beterschap,geçmiş olsun",
            "alles,her şey",
            "al,zaten",
            "altijd,her zaman"
        ],
        "answer": "beterschap,geçmiş olsun"
    },
    {
        "question": "greeting",
        "options": [
            "de groet,selam",
            "al,zaten",
            "alles,her şey",
            "altijd,her zaman"
        ],
        "answer": "de groet,selam"
    },
    {
        "question": "headache",
        "options": [
            "de hoofdpijn,baş ağrısı",
            "al,zaten",
            "alles,her şey",
            "altijd,her zaman"
        ],
        "answer": "de hoofdpijn,baş ağrısı"
    },
    {
        "question": "mother",
        "options": [
            "de moeder,anne",
            "de vader,baba",
            "de vriend,arkadaş",
            "de vriendin,kız arkadaş"
        ],
        "answer": "de moeder,anne"
    },
    {
        "question": "father",
        "options": [
            "de vader,baba",
            "de moeder,anne",
            "de vriend,arkadaş",
            "de vriendin,kız arkadaş"
        ],
        "answer": "de vader,baba"
    },
    {
        "question": "friend",
        "options": [
            "de vriend,arkadaş",
            "de moeder,anne",
            "de vader,baba",
            "de vriendin,kız arkadaş"
        ],
        "answer": "de vriend,arkadaş"
    },
    {
        "question": "girlfriend",
        "options": [
            "de vriendin,kız arkadaş",
            "de vriend,arkadaş",
            "de moeder,anne",
            "de vader,baba"
        ],
        "answer": "de vriendin,kız arkadaş"
    },
    {
        "question": "week",
        "options": [
            "de week,hafta",
            "een beetje,biraz",
            "goed,iyi",
            "heerlijk,harika"
        ],
        "answer": "de week,hafta"
    },
    {
        "question": "a little bit",
        "options": [
            "een beetje,biraz",
            "de week,hafta",
            "goed,iyi",
            "heerlijk,harika"
        ],
        "answer": "een beetje,biraz"
    },
    {
        "question": "good",
        "options": [
            "goed,iyi",
            "een beetje,biraz",
            "de week,hafta",
            "heerlijk,harika"
        ],
        "answer": "goed,iyi"
    },
    {
        "question": "wonderful",
        "options": [
            "heerlijk,harika",
            "goed,iyi",
            "een beetje,biraz",
            "de week,hafta"
        ],
        "answer": "heerlijk,harika"
    },
    {
        "question": "contact",
        "options": [
            "het contact,iletişim",
            "het weer,hava",
            "koud,soğuk",
            "lekker,güzel"
        ],
        "answer": "het contact,iletişim"
    },
    {
        "question": "weather",
        "options": [
            "het weer,hava",
            "het contact,iletişim",
            "koud,soğuk",
            "lekker,güzel"
        ],
        "answer": "het weer,hava"
    },
    {
        "question": "cold",
        "options": [
            "koud,soğuk",
            "het weer,hava",
            "het contact,iletişim",
            "lekker,güzel"
        ],
        "answer": "koud,soğuk"
    },
    {
        "question": "nice",
        "options": [
            "lekker,güzel",
            "koud,soğuk",
            "het weer,hava",
            "het contact,iletişim"
        ],
        "answer": "lekker,güzel"
    },
    {
        "question": "never",
        "options": [
            "nooit,asla",
            "lekker,güzel",
            "koud,soğuk",
            "het weer,hava"
        ],
        "answer": "nooit,asla"
    },
    {
        "question": "to meet",
        "options": [
            "ontmoeten,tanışmak",
            "nooit,asla",
            "lekker,güzel",
            "koud,soğuk"
        ],
        "answer": "ontmoeten,tanışmak"
    },
    {
        "question": "bad",
        "options": [
            "slecht,kötü",
            "ontmoeten,tanışmak",
            "nooit,asla",
            "lekker,güzel"
        ],
        "answer": "slecht,kötü"
    },
    {
        "question": "often",
        "options": [
            "vaak,sık",
            "slecht,kötü",
            "ontmoeten,tanışmak",
            "nooit,asla"
        ],
        "answer": "vaak,sık"
    },
    {
        "question": "unpleasant",
        "options": [
            "vervelend,hoş olmayan",
            "vaak,sık",
            "slecht,kötü",
            "ontmoeten,tanışmak"
        ],
        "answer": "vervelend,hoş olmayan"
    },
    {
        "question": "warm",
        "options": [
            "warm,sıcak",
            "vervelend,hoş olmayan",
            "vaak,sık",
            "slecht,kötü"
        ],
        "answer": "warm,sıcak"
    },
    {
        "question": "sick",
        "options": [
            "ziek,hasta",
            "warm,sıcak",
            "vervelend,hoş olmayan",
            "vaak,sık"
        ],
        "answer": "ziek,hasta"
    },
    {
        "question": "to offer",
        "options": [
            "aanbieden, teklif etmek",
            "binnenkomen, içeri girmek",
            "boven, üst katta",
            "de baby, bebek"
        ],
        "answer": "aanbieden, teklif etmek"
    },
    {
        "question": "to come in",
        "options": [
            "binnenkomen, içeri girmek",
            "aanbieden, teklif etmek",
            "de koffie, kahve",
            "makkelijk, kolay"
        ],
        "answer": "binnenkomen, içeri girmek"
    },
    {
        "question": "upstairs",
        "options": [
            "boven, üst katta",
            "de melk, süt",
            "klein, küçük",
            "papa, baba"
        ],
        "answer": "boven, üst katta"
    },
    {
        "question": "baby",
        "options": [
            "de baby, bebek",
            "het bezoek, ziyaret etmek",
            "slapen, uyumak",
            "zien, görmek"
        ],
        "answer": "de baby, bebek"
    },
    {
        "question": "coffee",
        "options": [
            "de koffie, kahve",
            "mama, anne",
            "oud, eski",
            "prima, iyi"
        ],
        "answer": "de koffie, kahve"
    },
    {
        "question": "milk",
        "options": [
            "de melk, süt",
            "het water, su",
            "meegaan, gelmek",
            "nemen, almak"
        ],
        "answer": "de melk, süt"
    },
    {
        "question": "sugar",
        "options": [
            "de suiker, şeker",
            "leuk, hoş",
            "hebben, sahip olmak",
            "zelf, kendin"
        ],
        "answer": "de suiker, şeker"
    },
    {
        "question": "tea",
        "options": [
            "de thee, çay",
            "drinken, içmek",
            "papa, baba",
            "slapen, uyumak"
        ],
        "answer": "de thee, çay"
    },
    {
        "question": "to drink",
        "options": [
            "drinken, içmek",
            "makkelijk, kolay",
            "oud, eski",
            "klein, küçük"
        ],
        "answer": "drinken, içmek"
    },
    {
        "question": "to visit",
        "options": [
            "het bezoek, ziyaret etmek",
            "aanbieden, teklif etmek",
            "de baby, bebek",
            "de suiker, şeker"
        ],
        "answer": "het bezoek, ziyaret etmek"
    },
    {
        "question": "small",
        "options": [
            "klein, küçük",
            "mama, anne",
            "papa, baba",
            "zien, görmek"
        ],
        "answer": "klein, küçük"
    },
    {
        "question": "nice",
        "options": [
            "leuk, hoş",
            "het water, su",
            "meegaan, gelmek",
            "nemen, almak"
        ],
        "answer": "leuk, hoş"
    },
    {
        "question": "easy",
        "options": [
            "makkelijk, kolay",
            "oud, eski",
            "prima, iyi",
            "slapen, uyumak"
        ],
        "answer": "makkelijk, kolay"
    },
    {
        "question": "Mummy",
        "options": [
            "mama, anne",
            "de koffie, kahve",
            "het bezoek, ziyaret etmek",
            "zien, görmek"
        ],
        "answer": "mama, anne"
    },
    {
        "question": "to come along",
        "options": [
            "meegaan, gelmek",
            "hebben, sahip olmak",
            "zelf, kendin",
            "zitten, bulunmak"
        ],
        "answer": "meegaan, gelmek"
    },
    {
        "question": "to take",
        "options": [
            "nemen, almak",
            "drinken, içmek",
            "slapen, uyumak",
            "aanbieden, teklif etmek"
        ],
        "answer": "nemen, almak"
    },
    {
        "question": "old",
        "options": [
            "oud, eski",
            "klein, küçük",
            "papa, baba",
            "prima, iyi"
        ],
        "answer": "oud, eski"
    },
    {
        "question": "Daddy",
        "options": [
            "papa, baba",
            "de melk, süt",
            "de suiker, şeker",
            "het water, su"
        ],
        "answer": "papa, baba"
    },
    {
        "question": "fine",
        "options": [
            "prima, iyi",
            "mama, anne",
            "meegaan, gelmek",
            "zitten, bulunmak"
        ],
        "answer": "prima, iyi"
    },
    {
        "question": "to sleep",
        "options": [
            "slapen, uyumak",
            "hebben, sahip olmak",
            "drinken, içmek",
            "de baby, bebek"
        ],
        "answer": "slapen, uyumak"
    },
    {
        "question": "water",
        "options": [
            "het water, su",
            "makkelijk, kolay",
            "oud, eski",
            "leuk, hoş"
        ],
        "answer": "het water, su"
    },
    {
        "question": "self",
        "options": [
            "zelf, kendin",
            "zien, görmek",
            "de thee, çay",
            "het bezoek, ziyaret etmek"
        ],
        "answer": "zelf, kendin"
    },
    {
        "question": "to see",
        "options": [
            "zien, görmek",
            "nemen, almak",
            "meegaan, gelmek",
            "papa, baba"
        ],
        "answer": "zien, görmek"
    },
    {
        "question": "to be located",
        "options": [
            "zitten, bulunmak",
            "hebben, sahip olmak",
            "drinken, içmek",
            "aanbieden, teklif etmek"
        ],
        "answer": "zitten, bulunmak"
    },
    {
        "question": "to have",
        "options": [
            "hebben, sahip olmak",
            "mama, anne",
            "de thee, çay",
            "oud, eski"
        ],
        "answer": "hebben, sahip olmak"
    },
    {
        "question": "to begin",
        "options": [
            "beginnen,başlamak",
            "blij,mutlu",
            "eten,yemek",
            "sorry,üzgün"
        ],
        "answer": "beginnen,başlamak"
    },
    {
        "question": "happy",
        "options": [
            "blij,mutlu",
            "mooi,güzel",
            "kwart,çeyrek",
            "druk,meşgul"
        ],
        "answer": "blij,mutlu"
    },
    {
        "question": "job",
        "options": [
            "de baan,iş",
            "de ouders,ebeveynler",
            "het lawaai,gürültü",
            "het kwartier,çeyrek saat"
        ],
        "answer": "de baan,iş"
    },
    {
        "question": "parents",
        "options": [
            "de ouders,ebeveynler",
            "de vakantie,tatil",
            "voetbal,futbol",
            "laat,geç"
        ],
        "answer": "de ouders,ebeveynler"
    },
    {
        "question": "TV",
        "options": [
            "de tv,televizyon",
            "jammer,yazık",
            "tegenwoord,memnun",
            "om,-de"
        ],
        "answer": "de tv,televizyon"
    },
    {
        "question": "holiday",
        "options": [
            "de vakantie,tatil",
            "sorry,üzgün",
            "vroeg,erken",
            "toch,yine de"
        ],
        "answer": "de vakantie,tatil"
    },
    {
        "question": "to eat",
        "options": [
            "eten,yemek",
            "kunnen,mümkün olmak",
            "uitnodigen,davet etmek",
            "jammer,yazık"
        ],
        "answer": "eten,yemek"
    },
    {
        "question": "enjoyable",
        "options": [
            "gezellig,keyifli",
            "mooi,güzel",
            "druk,meşgul",
            "laat,geç"
        ],
        "answer": "gezellig,keyifli"
    },
    {
        "question": "quarter of an hour",
        "options": [
            "het kwartier,çeyrek saat",
            "kwart,çeyrek",
            "beginnen,başlamak",
            "sorry,üzgün"
        ],
        "answer": "het kwartier,çeyrek saat"
    },
    {
        "question": "noise",
        "options": [
            "het lawaai,gürültü",
            "druk,meşgul",
            "tevreden,memnun",
            "toch,yine de"
        ],
        "answer": "het lawaai,gürültü"
    },
    {
        "question": "a pity",
        "options": [
            "jammer,yazık",
            "blij,mutlu",
            "beginnen,başlamak",
            "de baan,iş"
        ],
        "answer": "jammer,yazık"
    },
    {
        "question": "to be possible",
        "options": [
            "kunnen,mümkün olmak",
            "druk,meşgul",
            "sorry,üzgün",
            "laten,geç"
        ],
        "answer": "kunnen,mümkün olmak"
    },
    {
        "question": "quarter",
        "options": [
            "kwart,çeyrek",
            "het kwartier,çeyrek saat",
            "mooi,güzel",
            "jammer,yazık"
        ],
        "answer": "kwart,çeyrek"
    },
    {
        "question": "late",
        "options": [
            "laat,geç",
            "vroeg,erken",
            "druk,meşgul",
            "beginnen,başlamak"
        ],
        "answer": "laat,geç"
    },
    {
        "question": "great",
        "options": [
            "mooi,güzel",
            "blij,mutlu",
            "tegenwoord,memnun",
            "jammer,yazık"
        ],
        "answer": "mooi,güzel"
    },
    {
        "question": "at",
        "options": [
            "om,-de",
            "vanavond,bu akşam",
            "het lawaai,gürültü",
            "sorry,üzgün"
        ],
        "answer": "om,-de"
    },
    {
        "question": "sorry",
        "options": [
            "sorry,üzgün",
            "jammer,yazık",
            "beginnen,başlamak",
            "blij,mutlu"
        ],
        "answer": "sorry,üzgün"
    },
    {
        "question": "satisfied",
        "options": [
            "tevreden,memnun",
            "druk,meşgul",
            "om,-de",
            "blij,mutlu"
        ],
        "answer": "tevreden,memnun"
    },
    {
        "question": "after all",
        "options": [
            "toch,yine de",
            "blij,mutlu",
            "kunnen,mümkün olmak",
            "laten,geç"
        ],
        "answer": "toch,yine de"
    },
    {
        "question": "to invite",
        "options": [
            "uitnodigen,davet etmek",
            "de baan,iş",
            "eten,yemek",
            "druk,meşgul"
        ],
        "answer": "uitnodigen,davet etmek"
    },
    {
        "question": "tonight",
        "options": [
            "vanavond,bu akşam",
            "het kwartier,çeyrek saat",
            "het lawaai,gürültü",
            "het vakantie,tatil"
        ],
        "answer": "vanavond,bu akşam"
    },
    {
        "question": "football",
        "options": [
            "voetbal,futbol",
            "de baan,iş",
            "blij,mutlu",
            "laten,geç"
        ],
        "answer": "voetbal,futbol"
    },
    {
        "question": "early",
        "options": [
            "vroeg,erken",
            "laat,geç",
            "druk,meşgul",
            "mooi,güzel"
        ],
        "answer": "vroeg,erken"
    },
    {
        "question": "busy",
        "options": [
            "druk,meşgul",
            "tevreden,memnun",
            "blij,mutlu",
            "mooi,güzel"
        ],
        "answer": "druk,meşgul"
    },
    {
        "question": "curious",
        "options": [
            "benieuwd - meraklı",
            "heel - çok",
            "wanneer - ne zaman",
            "gelukkig - şanslı"
        ],
        "answer": "benieuwd - meraklı"
    },
    {
        "question": "clothes",
        "options": [
            "de muziek - müzik",
            "de kleren - giysi",
            "het werk - iş",
            "veel - çok"
        ],
        "answer": "de kleren - giysi"
    },
    {
        "question": "music",
        "options": [
            "het nieuws - haberler",
            "gefeliciteerd - tebrikler",
            "de muziek - müzik",
            "moeten - zorunda olmak"
        ],
        "answer": "de muziek - müzik"
    },
    {
        "question": "invitation",
        "options": [
            "de uitnodiging - davetiye",
            "heel - çok",
            "trouwen - evlenmek",
            "groot - büyük"
        ],
        "answer": "de uitnodiging - davetiye"
    },
    {
        "question": "very",
        "options": [
            "heel - çok",
            "wanneer - ne zaman",
            "de tafel - masa",
            "iemand - biri"
        ],
        "answer": "heel - çok"
    },
    {
        "question": "February",
        "options": [
            "februari - şubat",
            "gebeuren - olmak",
            "gefeliciteerd - tebrikler",
            "geven - vermek"
        ],
        "answer": "februari - şubat"
    },
    {
        "question": "soon",
        "options": [
            "gauw - yakında",
            "het feest - parti",
            "helemaal - tamamen",
            "krijgen - almak"
        ],
        "answer": "gauw - yakında"
    },
    {
        "question": "to happen",
        "options": [
            "geven - vermek",
            "gebeuren - olmak",
            "de tafel - masa",
            "jarig - doğum günü olan"
        ],
        "answer": "gebeuren - olmak"
    },
    {
        "question": "congratulations",
        "options": [
            "gelukkig - şanslı",
            "gefeliciteerd - tebrikler",
            "wanneer - ne zaman",
            "heel - çok"
        ],
        "answer": "gefeliciteerd - tebrikler"
    },
    {
        "question": "luckily",
        "options": [
            "gelukkig - şanslı",
            "het nieuws - haberler",
            "benieuwd - meraklı",
            "iemand - biri"
        ],
        "answer": "gelukkig - şanslı"
    },
    {
        "question": "to give",
        "options": [
            "geven - vermek",
            "moeten - zorunda olmak",
            "helemaal - tamamen",
            "trouwen - evlenmek"
        ],
        "answer": "geven - vermek"
    },
    {
        "question": "big",
        "options": [
            "groot - büyük",
            "wanneer - ne zaman",
            "heel - çok",
            "benieuwd - meraklı"
        ],
        "answer": "groot - büyük"
    },
    {
        "question": "completely",
        "options": [
            "helemaal - tamamen",
            "veel - çok",
            "jarig - doğum günü olan",
            "het nieuws - haberler"
        ],
        "answer": "helemaal - tamamen"
    },
    {
        "question": "party",
        "options": [
            "het feest - parti",
            "wanneer - ne zaman",
            "de muziek - müzik",
            "groot - büyük"
        ],
        "answer": "het feest - parti"
    },
    {
        "question": "news",
        "options": [
            "het nieuws - haberler",
            "iemand - biri",
            "heel - çok",
            "gefeliciteerd - tebrikler"
        ],
        "answer": "het nieuws - haberler"
    },
    {
        "question": "work",
        "options": [
            "het werk - iş",
            "gebeuren - olmak",
            "trouwen - evlenmek",
            "gauw - yakında"
        ],
        "answer": "het werk - iş"
    },
    {
        "question": "somebody",
        "options": [
            "iemand - biri",
            "wanneer - ne zaman",
            "gelukkig - şanslı",
            "heel - çok"
        ],
        "answer": "iemand - biri"
    },
    {
        "question": "having his/her birthday",
        "options": [
            "jarig - doğum günü olan",
            "gefeliciteerd - tebrikler",
            "veel - çok",
            "heel - çok"
        ],
        "answer": "jarig - doğum günü olan"
    },
    {
        "question": "to get",
        "options": [
            "krijgen - almak",
            "helemaal - tamamen",
            "het feest - parti",
            "de muziek - müzik"
        ],
        "answer": "krijgen - almak"
    },
    {
        "question": "to have to",
        "options": [
            "moeten - zorunda olmak",
            "de uitnodiging - davetiye",
            "heel - çok",
            "de kleren - giysi"
        ],
        "answer": "moeten - zorunda olmak"
    },
    {
        "question": "to marry",
        "options": [
            "trouwen - evlenmek",
            "groot - büyük",
            "het werk - iş",
            "wanneer - ne zaman"
        ],
        "answer": "trouwen - evlenmek"
    },
    {
        "question": "a lot",
        "options": [
            "veel - çok",
            "heel - çok",
            "benieuwd - meraklı",
            "het nieuws - haberler"
        ],
        "answer": "veel - çok"
    },
    {
        "question": "when",
        "options": [
            "wanneer - ne zaman",
            "iemand - biri",
            "gelukkig - şanslı",
            "gefeliciteerd - tebrikler"
        ],
        "answer": "wanneer - ne zaman"
    },
    {
        "question": "table",
        "options": [
            "de tafel - masa",
            "gebeuren - olmak",
            "veel - çok",
            "heel - çok"
        ],
        "answer": "de tafel - masa"
    },
    {
        "question": "all sorts",
        "options": [
            "allerlei - her türlü",
            "de yoghurt - yoğurt",
            "het pak - paket",
            "klaar - hazır"
        ],
        "answer": "allerlei - her türlü"
    },
    {
        "question": "offer",
        "options": [
            "de aanbieding - teklif",
            "het zout - tuz",
            "het huis - ev",
            "niks - hiçbir şey"
        ],
        "answer": "de aanbieding - teklif"
    },
    {
        "question": "supper",
        "options": [
            "het avondeten - akşam yemeği",
            "de fles - şişe",
            "het stuk - parça",
            "we - biz"
        ],
        "answer": "het avondeten - akşam yemeği"
    },
    {
        "question": "butter",
        "options": [
            "de boter - tereyağı",
            "het zout - tuz",
            "langs - yanından",
            "het volkorenbrood - tam buğday ekmeği"
        ],
        "answer": "de boter - tereyağı"
    },
    {
        "question": "bottle",
        "options": [
            "de fles - şişe",
            "zonder - sensiz",
            "staan - durmak",
            "het brood - ekmek"
        ],
        "answer": "de fles - şişe"
    },
    {
        "question": "garlic",
        "options": [
            "de knoflook - sarımsak",
            "meenemen - yanına almak",
            "klaar - hazır",
            "de soep - çorba"
        ],
        "answer": "de knoflook - sarımsak"
    },
    {
        "question": "refrigerator",
        "options": [
            "de koelkast - buzdolabı",
            "het huis - ev",
            "het zout - tuz",
            "straks - sonra"
        ],
        "answer": "de koelkast - buzdolabı"
    },
    {
        "question": "soup",
        "options": [
            "de soep - çorba",
            "langs - yanından",
            "klaar - hazır",
            "het stuk - parça"
        ],
        "answer": "de soep - çorba"
    },
    {
        "question": "sausage",
        "options": [
            "de worst - sosis",
            "niks - hiçbir şey",
            "we - biz",
            "de yoghurt - yoğurt"
        ],
        "answer": "de worst - sosis"
    },
    {
        "question": "yogurt",
        "options": [
            "de yoghurt - yoğurt",
            "zonder - sensiz",
            "de fles - şişe",
            "staan - durmak"
        ],
        "answer": "de yoghurt - yoğurt"
    },
    {
        "question": "bread",
        "options": [
            "het brood - ekmek",
            "klaar - hazır",
            "langs - yanından",
            "het pak - paket"
        ],
        "answer": "het brood - ekmek"
    },
    {
        "question": "house",
        "options": [
            "het huis - ev",
            "de boter - tereyağı",
            "de knoflook - sarımsak",
            "niks - hiçbir şey"
        ],
        "answer": "het huis - ev"
    },
    {
        "question": "piece",
        "options": [
            "het stuk - parça",
            "zonder - sensiz",
            "de koelkast - buzdolabı",
            "het volkorenbrood - tam buğday ekmeği"
        ],
        "answer": "het stuk - parça"
    },
    {
        "question": "dessert",
        "options": [
            "het toetje - tatlı",
            "staan - durmak",
            "langs - yanından",
            "we - biz"
        ],
        "answer": "het toetje - tatlı"
    },
    {
        "question": "whole grain bread",
        "options": [
            "het volkorenbrood - tam buğday ekmeği",
            "klaar - hazır",
            "niks - hiçbir şey",
            "de soep - çorba"
        ],
        "answer": "het volkorenbrood - tam buğday ekmeği"
    },
    {
        "question": "salt",
        "options": [
            "het zout - tuz",
            "de worst - sosis",
            "het pak - paket",
            "de yoghurt - yoğurt"
        ],
        "answer": "het zout - tuz"
    },
    {
        "question": "ready",
        "options": [
            "klaar - hazır",
            "langs - yanından",
            "de boter - tereyağı",
            "het stuk - parça"
        ],
        "answer": "klaar - hazır"
    },
    {
        "question": "by",
        "options": [
            "langs - yanından",
            "het brood - ekmek",
            "het zout - tuz",
            "niks - hiçbir şey"
        ],
        "answer": "langs - yanından"
    },
    {
        "question": "to take along",
        "options": [
            "meenemen - yanına almak",
            "het huis - ev",
            "het pak - paket",
            "we - biz"
        ],
        "answer": "meenemen - yanına almak"
    },
    {
        "question": "nothing",
        "options": [
            "niks - hiçbir şey",
            "het toetje - tatlı",
            "staan - durmak",
            "zonder - sensiz"
        ],
        "answer": "niks - hiçbir şey"
    },
    {
        "question": "to need",
        "options": [
            "nodig hebben - ihtiyaç duymak",
            "klaar - hazır",
            "het zout - tuz",
            "het stuk - parça"
        ],
        "answer": "nodig hebben - ihtiyaç duymak"
    },
    {
        "question": "to stand",
        "options": [
            "staan - durmak",
            "langs - yanından",
            "het brood - ekmek",
            "zonder - sensiz"
        ],
        "answer": "staan - durmak"
    },
    {
        "question": "later",
        "options": [
            "straks - sonra",
            "het volkorenbrood - tam buğday ekmeği",
            "de worst - sosis",
            "de fles - şişe"
        ],
        "answer": "straks - sonra"
    },
    {
        "question": "we",
        "options": [
            "we - biz",
            "niks - hiçbir şey",
            "klaar - hazır",
            "de yoghurt - yoğurt"
        ],
        "answer": "we - biz"
    },
    {
        "question": "without",
        "options": [
            "zonder - sensiz",
            "staan - durmak",
            "de knoflook - sarımsak",
            "het pak - paket"
        ],
        "answer": "zonder - sensiz"
    },
    {
        "question": "pack",
        "options": [
            "het pak - paket",
            "het stuk - parça",
            "niks - hiçbir şey",
            "langs - yanından"
        ],
        "answer": "het pak - paket"
    },
    {
        "question": "now and then",
        "options": [
            "af en toe - arada bir",
            "de patat - patates",
            "de rijst - pirinç",
            "beantwoorden - cevaplamak"
        ],
        "answer": "af en toe - arada bir"
    },
    {
        "question": "fries",
        "options": [
            "de boterham - sandviç",
            "de patat - patates",
            "de pap - yulaf ezmesi",
            "zoet - tatlı"
        ],
        "answer": "de patat - patates"
    },
    {
        "question": "rice",
        "options": [
            "de pap - yulaf ezmesi",
            "de eieren - yumurtalar",
            "de rijst - pirinç",
            "houden van - sevmek"
        ],
        "answer": "de rijst - pirinç"
    },
    {
        "question": "to answer",
        "options": [
            "beantwoorden - cevaplamak",
            "vinden - bulmak",
            "houden van - sevmek",
            "gebruiken - kullanmak"
        ],
        "answer": "beantwoorden - cevaplamak"
    },
    {
        "question": "kale",
        "options": [
            "het ei - yumurta",
            "de boerenkool - kara lahana",
            "het jaar - yıl",
            "de lunch - öğle yemeği"
        ],
        "answer": "de boerenkool - kara lahana"
    },
    {
        "question": "sandwich",
        "options": [
            "de kruiden - otlar",
            "de boterham - sandviç",
            "het interview - röportaj",
            "zout - tuzlu"
        ],
        "answer": "de boterham - sandviç"
    },
    {
        "question": "herbs",
        "options": [
            "houden van - sevmek",
            "het ei - yumurta",
            "de kruiden - otlar",
            "weleens - bazen"
        ],
        "answer": "de kruiden - otlar"
    },
    {
        "question": "lunch",
        "options": [
            "het ontbijt - kahvaltı",
            "het bier - bira",
            "de lunch - öğle yemeği",
            "zoet - tatlı"
        ],
        "answer": "de lunch - öğle yemeği"
    },
    {
        "question": "porridge",
        "options": [
            "het ontbijt - kahvaltı",
            "de pap - yulaf ezmesi",
            "houden van - sevmek",
            "vinden - bulmak"
        ],
        "answer": "de pap - yulaf ezmesi"
    },
    {
        "question": "to use",
        "options": [
            "gebruiken - kullanmak",
            "vinden - bulmak",
            "houden van - sevmek",
            "beantwoorden - cevaplamak"
        ],
        "answer": "gebruiken - kullanmak"
    },
    {
        "question": "beer",
        "options": [
            "het bier - bira",
            "het ei - yumurta",
            "zoet - tatlı",
            "de rijst - pirinç"
        ],
        "answer": "het bier - bira"
    },
    {
        "question": "egg",
        "options": [
            "de eieren - yumurtalar",
            "het ei - yumurta",
            "het jaar - yıl",
            "de kruiden - otlar"
        ],
        "answer": "het ei - yumurta"
    },
    {
        "question": "interview",
        "options": [
            "het jaar - yıl",
            "het interview - röportaj",
            "houden van - sevmek",
            "jullie - siz"
        ],
        "answer": "het interview - röportaj"
    },
    {
        "question": "year",
        "options": [
            "het jaar - yıl",
            "weleens - bazen",
            "vinden - bulmak",
            "de boterham - sandviç"
        ],
        "answer": "het jaar - yıl"
    },
    {
        "question": "breakfast",
        "options": [
            "het ontbijt - kahvaltı",
            "de lunch - öğle yemeği",
            "het bier - bira",
            "de pap - yulaf ezmesi"
        ],
        "answer": "het ontbijt - kahvaltı"
    },
    {
        "question": "to like",
        "options": [
            "houden van - sevmek",
            "vinden - bulmak",
            "beantwoorden - cevaplamak",
            "gebruiken - kullanmak"
        ],
        "answer": "houden van - sevmek"
    },
    {
        "question": "you (plural)",
        "options": [
            "jullie - siz",
            "houden van - sevmek",
            "de kruiden - otlar",
            "het interview - röportaj"
        ],
        "answer": "jullie - siz"
    },
    {
        "question": "to find",
        "options": [
            "vinden - bulmak",
            "houden van - sevmek",
            "beantwoorden - cevaplamak",
            "gebruiken - kullanmak"
        ],
        "answer": "vinden - bulmak"
    },
    {
        "question": "sometimes",
        "options": [
            "weleens - bazen",
            "af en toe - arada bir",
            "het jaar - yıl",
            "het ei - yumurta"
        ],
        "answer": "weleens - bazen"
    },
    {
        "question": "sweet",
        "options": [
            "zoet - tatlı",
            "zout - tuzlu",
            "het bier - bira",
            "de kruiden - otlar"
        ],
        "answer": "zoet - tatlı"
    },
    {
        "question": "salty",
        "options": [
            "zout - tuzlu",
            "zoet - tatlı",
            "het ei - yumurta",
            "vinden - bulmak"
        ],
        "answer": "zout - tuzlu"
    },
    {
        "question": "eggs",
        "options": [
            "de eieren - yumurtalar",
            "het ei - yumurta",
            "het ontbijt - kahvaltı",
            "houden van - sevmek"
        ],
        "answer": "de eieren - yumurtalar"
    },
    {
        "question": "to lose weight",
        "options": [
            "afvallen / kilo vermek",
            "bijna / neredeyse",
            "dik / şişman",
            "koken / yemek pişirmek"
        ],
        "answer": "afvallen / kilo vermek"
    },
    {
        "question": "almost",
        "options": [
            "echt / gerçekten",
            "bijna / neredeyse",
            "hebben / sahip olmak",
            "wegen / tartmak"
        ],
        "answer": "bijna / neredeyse"
    },
    {
        "question": "belly",
        "options": [
            "de buik / karın",
            "het been / bacak",
            "het koekje / kurabiye",
            "dat / o"
        ],
        "answer": "de buik / karın"
    },
    {
        "question": "doctor",
        "options": [
            "de dokter / doktor",
            "het vet / yağ",
            "de sla / marul",
            "het snoepje / şekerleme"
        ],
        "answer": "de dokter / doktor"
    },
    {
        "question": "hamburger",
        "options": [
            "de hamburger / hamburger",
            "de snackbar / atıştırmalık dükkanı",
            "gezond / sağlıklı",
            "minder / daha az"
        ],
        "answer": "de hamburger / hamburger"
    },
    {
        "question": "fat",
        "options": [
            "dik / şişman",
            "gewoon / basitçe",
            "eigenlijk / aslında",
            "hebben / sahip olmak"
        ],
        "answer": "dik / şişman"
    },
    {
        "question": "really",
        "options": [
            "echt / gerçekten",
            "koken / yemek pişirmek",
            "halen / almak",
            "bijna / neredeyse"
        ],
        "answer": "echt / gerçekten"
    },
    {
        "question": "actually",
        "options": [
            "eigenlijk / aslında",
            "wegen / tartmak",
            "dat / o",
            "de sla / marul"
        ],
        "answer": "eigenlijk / aslında"
    },
    {
        "question": "simply",
        "options": [
            "gewoon / basitçe",
            "het bed / yatak",
            "het koekje / kurabiye",
            "het vet / yağ"
        ],
        "answer": "gewoon / basitçe"
    },
    {
        "question": "healthy",
        "options": [
            "gezond / sağlıklı",
            "de buik / karın",
            "hebben / sahip olmak",
            "de snackbar / atıştırmalık dükkanı"
        ],
        "answer": "gezond / sağlıklı"
    },
    {
        "question": "to pick up",
        "options": [
            "halen / almak",
            "wegen / tartmak",
            "te / çok",
            "echt / gerçekten"
        ],
        "answer": "halen / almak"
    },
    {
        "question": "to have",
        "options": [
            "hebben / sahip olmak",
            "afvallen / kilo vermek",
            "gezond / sağlıklı",
            "het vet / yağ"
        ],
        "answer": "hebben / sahip olmak"
    },
    {
        "question": "bed",
        "options": [
            "het bed / yatak",
            "het snoepje / şekerleme",
            "bijna / neredeyse",
            "het koekje / kurabiye"
        ],
        "answer": "het bed / yatak"
    },
    {
        "question": "leg",
        "options": [
            "het been / bacak",
            "dik / şişman",
            "koken / yemek pişirmek",
            "dat / o"
        ],
        "answer": "het been / bacak"
    },
    {
        "question": "cookie",
        "options": [
            "het koekje / kurabiye",
            "het bed / yatak",
            "gewoon / basitçe",
            "eigenlijk / aslında"
        ],
        "answer": "het koekje / kurabiye"
    },
    {
        "question": "to cook",
        "options": [
            "koken / yemek pişirmek",
            "te / çok",
            "bijna / neredeyse",
            "gezond / sağlıklı"
        ],
        "answer": "koken / yemek pişirmek"
    },
    {
        "question": "orange juice",
        "options": [
            "de sinaasappelsap / portakal suyu",
            "de sla / marul",
            "het vet / yağ",
            "dat / o"
        ],
        "answer": "de sinaasappelsap / portakal suyu"
    },
    {
        "question": "lettuce",
        "options": [
            "de sla / marul",
            "afvallen / kilo vermek",
            "halen / almak",
            "echt / gerçekten"
        ],
        "answer": "de sla / marul"
    },
    {
        "question": "snack bar",
        "options": [
            "de snackbar / atıştırmalık dükkanı",
            "het koekje / kurabiye",
            "het bed / yatak",
            "eigenlijk / aslında"
        ],
        "answer": "de snackbar / atıştırmalık dükkanı"
    },
    {
        "question": "problem",
        "options": [
            "het probleem / problem",
            "gezond / sağlıklı",
            "hebben / sahip olmak",
            "dik / şişman"
        ],
        "answer": "het probleem / problem"
    },
    {
        "question": "sweet",
        "options": [
            "het snoepje / şekerleme",
            "minder / daha az",
            "halen / almak",
            "echt / gerçekten"
        ],
        "answer": "het snoepje / şekerleme"
    },
    {
        "question": "fat",
        "options": [
            "het vet / yağ",
            "koken / yemek pişirmek",
            "bijna / neredeyse",
            "gezond / sağlıklı"
        ],
        "answer": "het vet / yağ"
    },
    {
        "question": "less",
        "options": [
            "minder / daha az",
            "te / çok",
            "het snoepje / şekerleme",
            "dat / o"
        ],
        "answer": "minder / daha az"
    },
    {
        "question": "too",
        "options": [
            "te / çok",
            "afvallen / kilo vermek",
            "het bed / yatak",
            "de sla / marul"
        ],
        "answer": "te / çok"
    },
    {
        "question": "to weigh",
        "options": [
            "wegen / tartmak",
            "dat / o",
            "gezond / sağlıklı",
            "halen / almak"
        ],
        "answer": "wegen / tartmak"
    },
    {
        "question": "that",
        "options": [
            "dat / o",
            "eigenlijk / aslında",
            "koken / yemek pişirmek",
            "het vet / yağ"
        ],
        "answer": "dat / o"
    },
    {
        "question": "alcohol",
        "options": [
            "de alcohol, alkol",
            "de boon, fasulye",
            "de taart, kek",
            "het glas, bardak"
        ],
        "answer": "de alcohol, alkol"
    },
    {
        "question": "bean",
        "options": [
            "de couscous, kuskus",
            "de boon, fasulye",
            "genieten, keyif almak",
            "vies, iğrenç"
        ],
        "answer": "de boon, fasulye"
    },
    {
        "question": "cola",
        "options": [
            "de cola, kola",
            "de mayonaise, mayonez",
            "het broodje, sandviç",
            "ieder, her"
        ],
        "answer": "de cola, kola"
    },
    {
        "question": "couscous",
        "options": [
            "de couscous, kuskus",
            "precies, tam olarak",
            "smaken, tatmak",
            "heel, çok"
        ],
        "answer": "de couscous, kuskus"
    },
    {
        "question": "mayonnaise",
        "options": [
            "de mayonaise, mayonez",
            "het lam, kuzu",
            "weinig, çok değil",
            "het moment, an"
        ],
        "answer": "de mayonaise, mayonez"
    },
    {
        "question": "cake",
        "options": [
            "de taart, kek",
            "tussendoor, arasında",
            "ruiken, koklamak",
            "het glas, bardak"
        ],
        "answer": "de taart, kek"
    },
    {
        "question": "world",
        "options": [
            "de wereld, dünya",
            "mager, düşük yağlı",
            "heel, çok",
            "ieder, her"
        ],
        "answer": "de wereld, dünya"
    },
    {
        "question": "baked",
        "options": [
            "gebakken, fırınlanmış",
            "smaken, tatmak",
            "ruiken, koklamak",
            "genieten, keyif almak"
        ],
        "answer": "gebakken, fırınlanmış"
    },
    {
        "question": "to enjoy",
        "options": [
            "genieten, keyif almak",
            "de boon, fasulye",
            "precies, tam olarak",
            "mager, düşük yağlı"
        ],
        "answer": "genieten, keyif almak"
    },
    {
        "question": "very",
        "options": [
            "heel, çok",
            "tussendoor, arasında",
            "het glas, bardak",
            "vies, iğrenç"
        ],
        "answer": "heel, çok"
    },
    {
        "question": "sandwich",
        "options": [
            "het broodje, sandviç",
            "de couscous, kuskus",
            "weinig, çok değil",
            "ruiken, koklamak"
        ],
        "answer": "het broodje, sandviç"
    },
    {
        "question": "glass",
        "options": [
            "het glas, bardak",
            "het moment, an",
            "precies, tam olarak",
            "mager, düşük yağlı"
        ],
        "answer": "het glas, bardak"
    },
    {
        "question": "lamb",
        "options": [
            "het lam, kuzu",
            "de cola, kola",
            "genieten, keyif almak",
            "smaken, tatmak"
        ],
        "answer": "het lam, kuzu"
    },
    {
        "question": "favourite food",
        "options": [
            "het lievelingseten, favori yemek",
            "het broodje, sandviç",
            "heel, çok",
            "weinig, çok değil"
        ],
        "answer": "het lievelingseten, favori yemek"
    },
    {
        "question": "moment",
        "options": [
            "het moment, an",
            "smaken, tatmak",
            "tussendoor, arasında",
            "de cola, kola"
        ],
        "answer": "het moment, an"
    },
    {
        "question": "every",
        "options": [
            "ieder, her",
            "ruiken, koklamak",
            "het glas, bardak",
            "de alcohol, alkol"
        ],
        "answer": "ieder, her"
    },
    {
        "question": "exactly",
        "options": [
            "precies, tam olarak",
            "heel, çok",
            "vies, iğrenç",
            "genieten, keyif almak"
        ],
        "answer": "precies, tam olarak"
    },
    {
        "question": "to smell",
        "options": [
            "ruiken, koklamak",
            "mager, düşük yağlı",
            "tussendoor, arasında",
            "het moment, an"
        ],
        "answer": "ruiken, koklamak"
    },
    {
        "question": "to taste",
        "options": [
            "smaken, tatmak",
            "het broodje, sandviç",
            "de mayonaise, mayonez",
            "ieder, her"
        ],
        "answer": "smaken, tatmak"
    },
    {
        "question": "in between",
        "options": [
            "tussendoor, arasında",
            "het lievelingseten, favori yemek",
            "gebakken, fırınlanmış",
            "heel, çok"
        ],
        "answer": "tussendoor, arasında"
    },
    {
        "question": "disgusting",
        "options": [
            "vies, iğrenç",
            "genieten, keyif almak",
            "de boon, fasulye",
            "het lam, kuzu"
        ],
        "answer": "vies, iğrenç"
    },
    {
        "question": "not much",
        "options": [
            "weinig, çok değil",
            "smaken, tatmak",
            "ruiken, koklamak",
            "de couscous, kuskus"
        ],
        "answer": "weinig, çok değil"
    },
    {
        "question": "low fat",
        "options": [
            "mager, düşük yağlı",
            "precies, tam olarak",
            "het glas, bardak",
            "tussendoor, arasında"
        ],
        "answer": "mager, düşük yağlı"
    },
    {
        "question": "all",
        "options": [
            "alle, tüm",
            "betalen, ödemek",
            "zij, o",
            "het licht, ışık"
        ],
        "answer": "alle, tüm"
    },
    {
        "question": "downstairs",
        "options": [
            "beneden, aşağıda",
            "de huur, kira",
            "hoeveel, ne kadar",
            "maken, yapmak"
        ],
        "answer": "beneden, aşağıda"
    },
    {
        "question": "to pay",
        "options": [
            "betalen, ödemek",
            "de tuin, bahçe",
            "druk, meşgul",
            "zij, o (kadın)"
        ],
        "answer": "betalen, ödemek"
    },
    {
        "question": "outside",
        "options": [
            "buiten, dışarıda",
            "hoeveel, ne kadar",
            "per, başına",
            "hij, o"
        ],
        "answer": "buiten, dışarıda"
    },
    {
        "question": "bathroom",
        "options": [
            "de badkamer, banyo",
            "zoek, aramak",
            "want, çünkü",
            "laag, düşük"
        ],
        "answer": "de badkamer, banyo"
    },
    {
        "question": "brother",
        "options": [
            "de broer, kardeş",
            "maken, yapmak",
            "de huur, kira",
            "het licht, ışık"
        ],
        "answer": "de broer, kardeş"
    },
    {
        "question": "neighbours",
        "options": [
            "de buren, komşular",
            "per, başına",
            "zij, o",
            "hoeveel, ne kadar"
        ],
        "answer": "de buren, komşular"
    },
    {
        "question": "rent",
        "options": [
            "de huur, kira",
            "betalen, ödemek",
            "zoeken, aramak",
            "want, çünkü"
        ],
        "answer": "de huur, kira"
    },
    {
        "question": "room",
        "options": [
            "de kamer, oda",
            "de buren, komşular",
            "buiten, dışarıda",
            "verhuizen, taşınmak"
        ],
        "answer": "de kamer, oda"
    },
    {
        "question": "garden",
        "options": [
            "de tuin, bahçe",
            "hij, o",
            "zij, o (kadın)",
            "het centrum, merkez"
        ],
        "answer": "de tuin, bahçe"
    },
    {
        "question": "floor",
        "options": [
            "de verdieping, kat",
            "hoeveel, ne kadar",
            "de buren, komşular",
            "vlakbij, yakın"
        ],
        "answer": "de verdieping, kat"
    },
    {
        "question": "living room",
        "options": [
            "de woonkamer, oturma odası",
            "laag, düşük",
            "zoek, aramak",
            "alle, tüm"
        ],
        "answer": "de woonkamer, oturma odası"
    },
    {
        "question": "to share",
        "options": [
            "delen, paylaşmak",
            "druk, meşgul",
            "buiten, dışarıda",
            "zij, o"
        ],
        "answer": "delen, paylaşmak"
    },
    {
        "question": "busy",
        "options": [
            "druk, meşgul",
            "zoeken, aramak",
            "hoeveel, ne kadar",
            "de tuin, bahçe"
        ],
        "answer": "druk, meşgul"
    },
    {
        "question": "apartment",
        "options": [
            "het appartement, daire",
            "zij, o",
            "delen, paylaşmak",
            "hoog, yüksek"
        ],
        "answer": "het appartement, daire"
    },
    {
        "question": "centre",
        "options": [
            "het centrum, merkez",
            "het licht, ışık",
            "want, çünkü",
            "de huur, kira"
        ],
        "answer": "het centrum, merkez"
    },
    {
        "question": "light",
        "options": [
            "het licht, ışık",
            "per, başına",
            "beneden, aşağıda",
            "zij, o (kadın)"
        ],
        "answer": "het licht, ışık"
    },
    {
        "question": "preferably",
        "options": [
            "het liefst, tercihen",
            "maken, yapmak",
            "zoeken, aramak",
            "de broer, kardeş"
        ],
        "answer": "het liefst, tercihen"
    },
    {
        "question": "he",
        "options": [
            "hij, o",
            "zij, o (kadın)",
            "hoeveel, ne kadar",
            "per, başına"
        ],
        "answer": "hij, o"
    },
    {
        "question": "how much",
        "options": [
            "hoeveel, ne kadar",
            "zoeken, aramak",
            "druk, meşgul",
            "het licht, ışık"
        ],
        "answer": "hoeveel, ne kadar"
    },
    {
        "question": "high",
        "options": [
            "hoog, yüksek",
            "zij, o (kadın)",
            "want, çünkü",
            "de woonkamer, oturma odası"
        ],
        "answer": "hoog, yüksek"
    },
    {
        "question": "low",
        "options": [
            "laag, düşük",
            "het centrum, merkez",
            "zoek, aramak",
            "het appartement, daire"
        ],
        "answer": "laag, düşük"
    },
    {
        "question": "to make",
        "options": [
            "maken, yapmak",
            "het liefst, tercihen",
            "zij, o (kadın)",
            "de kamer, oda"
        ],
        "answer": "maken, yapmak"
    },
    {
        "question": "per",
        "options": [
            "per, başına",
            "druk, meşgul",
            "het licht, ışık",
            "zij, o"
        ],
        "answer": "per, başına"
    },
    {
        "question": "to swap",
        "options": [
            "ruilen, takas yapmak",
            "zoeken, aramak",
            "de tuin, bahçe",
            "want, çünkü"
        ],
        "answer": "ruilen, takas yapmak"
    },
    {
        "question": "quiet",
        "options": [
            "rustig, sessiz",
            "zij, o (kadın)",
            "hoog, yüksek",
            "alle, tüm"
        ],
        "answer": "rustig, sessiz"
    },
    {
        "question": "to move",
        "options": [
            "verhuizen, taşınmak",
            "druk, meşgul",
            "zij, o",
            "de broer, kardeş"
        ],
        "answer": "verhuizen, taşınmak"
    },
    {
        "question": "nearby",
        "options": [
            "vlakbij, yakın",
            "het centrum, merkez",
            "hoeveel, ne kadar",
            "het licht, ışık"
        ],
        "answer": "vlakbij, yakın"
    },
    {
        "question": "because",
        "options": [
            "want, çünkü",
            "alle, tüm",
            "delen, paylaşmak",
            "zij, o (kadın)"
        ],
        "answer": "want, çünkü"
    },
    {
        "question": "what kind of",
        "options": [
            "wat voor, ne tür",
            "beneden, aşağıda",
            "hoog, yüksek",
            "per, başına"
        ],
        "answer": "wat voor, ne tür"
    },
    {
        "question": "she",
        "options": [
            "zij, o (kadın)",
            "hoeveel, ne kadar",
            "de huur, kira",
            "druk, meşgul"
        ],
        "answer": "zij, o (kadın)"
    },
    {
        "question": "to search",
        "options": [
            "zoeken, aramak",
            "maken, yapmak",
            "druk, meşgul",
            "want, çünkü"
        ],
        "answer": "zoeken, aramak"
    },
    {
        "question": "experience",
        "options": [
            "de ervaring - deneyim",
            "de poes - kedi",
            "de sleutel - anahtar",
            "de ingang - giriş"
        ],
        "answer": "de ervaring - deneyim"
    },
    {
        "question": "bicycle",
        "options": [
            "de fiets - bisiklet",
            "de stoep - kaldırım",
            "uw - sizin",
            "zijn - onun"
        ],
        "answer": "de fiets - bisiklet"
    },
    {
        "question": "block of flats",
        "options": [
            "de flat - apartman bloğu",
            "de hulp - yardım",
            "leeg - boş",
            "mij - beni"
        ],
        "answer": "de flat - apartman bloğu"
    },
    {
        "question": "help",
        "options": [
            "de hulp - yardım",
            "het nummer - numara",
            "klussen - küçük işler",
            "opruimen - temizlemek"
        ],
        "answer": "de hulp - yardım"
    },
    {
        "question": "entrance",
        "options": [
            "de ingang - giriş",
            "de stoep - kaldırım",
            "de sleutel - anahtar",
            "de poes - kedi"
        ],
        "answer": "de ingang - giriş"
    },
    {
        "question": "pussycat",
        "options": [
            "de poes - kedi",
            "de ervaring - deneyim",
            "ophalen - almak",
            "uw - sizin"
        ],
        "answer": "de poes - kedi"
    },
    {
        "question": "key",
        "options": [
            "de sleutel - anahtar",
            "klussen - küçük işler",
            "uw - sizin",
            "zijn - onun"
        ],
        "answer": "de sleutel - anahtar"
    },
    {
        "question": "sidewalk",
        "options": [
            "de stoep - kaldırım",
            "de ingang - giriş",
            "de fiets - bisiklet",
            "de hulp - yardım"
        ],
        "answer": "de stoep - kaldırım"
    },
    {
        "question": "these",
        "options": [
            "deze - bunlar",
            "mij - beni",
            "leeg - boş",
            "uw - sizin"
        ],
        "answer": "deze - bunlar"
    },
    {
        "question": "fond of",
        "options": [
            "gek op - düşkün",
            "hangen - asmak",
            "helpen - yardım etmek",
            "zijn - onun"
        ],
        "answer": "gek op - düşkün"
    },
    {
        "question": "to hang",
        "options": [
            "hangen - asmak",
            "oppassen - göz kulak olmak",
            "zorgen voor - bakmak",
            "het nummer - numara"
        ],
        "answer": "hangen - asmak"
    },
    {
        "question": "to help",
        "options": [
            "helpen - yardım etmek",
            "klussen - küçük işler",
            "leeg - boş",
            "uw - sizin"
        ],
        "answer": "helpen - yardım etmek"
    },
    {
        "question": "note",
        "options": [
            "het briefje - not",
            "de sleutel - anahtar",
            "de ervaring - deneyim",
            "mij - beni"
        ],
        "answer": "het briefje - not"
    },
    {
        "question": "number",
        "options": [
            "het nummer - numara",
            "de flat - apartman bloğu",
            "de fiets - bisiklet",
            "de poes - kedi"
        ],
        "answer": "het nummer - numara"
    },
    {
        "question": "small jobs",
        "options": [
            "klussen - küçük işler",
            "oppassen - göz kulak olmak",
            "zorgen voor - bakmak",
            "helpen - yardım etmek"
        ],
        "answer": "klussen - küçük işler"
    },
    {
        "question": "empty",
        "options": [
            "leeg - boş",
            "uw - sizin",
            "zijn - onun",
            "mij - beni"
        ],
        "answer": "leeg - boş"
    },
    {
        "question": "me",
        "options": [
            "mij - beni",
            "deze - bunlar",
            "de ingang - giriş",
            "de stoep - kaldırım"
        ],
        "answer": "mij - beni"
    },
    {
        "question": "to pick up",
        "options": [
            "ophalen - almak",
            "opruimen - temizlemek",
            "hangen - asmak",
            "de poes - kedi"
        ],
        "answer": "ophalen - almak"
    },
    {
        "question": "to watch",
        "options": [
            "oppassen - göz kulak olmak",
            "klussen - küçük işler",
            "leeg - boş",
            "het briefje - not"
        ],
        "answer": "oppassen - göz kulak olmak"
    },
    {
        "question": "to clean up",
        "options": [
            "opruimen - temizlemek",
            "ophalen - almak",
            "zorgen voor - bakmak",
            "helpen - yardım etmek"
        ],
        "answer": "opruimen - temizlemek"
    },
    {
        "question": "your (formal)",
        "options": [
            "uw - sizin",
            "zijn - onun",
            "de fiets - bisiklet",
            "het nummer - numara"
        ],
        "answer": "uw - sizin"
    },
    {
        "question": "his",
        "options": [
            "zijn - onun",
            "uw - sizin",
            "klussen - küçük işler",
            "de ervaring - deneyim"
        ],
        "answer": "zijn - onun"
    },
    {
        "question": "to take care of",
        "options": [
            "zorgen voor - bakmak",
            "opruimen - temizlemek",
            "hangen - asmak",
            "de ingang - giriş"
        ],
        "answer": "zorgen voor - bakmak"
    },
    {
        "question": "on your own",
        "options": [
            "alleen, yalnız",
            "blauw, mavi",
            "waarom, neden",
            "het raam, pencere"
        ],
        "answer": "alleen, yalnız"
    },
    {
        "question": "blue",
        "options": [
            "blauw, mavi",
            "de tafel, masa",
            "de zon, güneş",
            "mezelf, kendim"
        ],
        "answer": "blauw, mavi"
    },
    {
        "question": "there",
        "options": [
            "daar, orada",
            "jou, seni",
            "twijfelen, şüphelenmek",
            "de stoel, sandalye"
        ],
        "answer": "daar, orada"
    },
    {
        "question": "laptop",
        "options": [
            "de laptop, dizüstü bilgisayar",
            "trouwens, bu arada",
            "dit, bu",
            "waarom, neden"
        ],
        "answer": "de laptop, dizüstü bilgisayar"
    },
    {
        "question": "place",
        "options": [
            "de plek, yer",
            "het idee, fikir",
            "blauw, mavi",
            "jou, seni"
        ],
        "answer": "de plek, yer"
    },
    {
        "question": "chair",
        "options": [
            "de stoel, sandalye",
            "twijfelen, şüphelenmek",
            "net, az önce",
            "de tafel, masa"
        ],
        "answer": "de stoel, sandalye"
    },
    {
        "question": "table",
        "options": [
            "de tafel, masa",
            "jou, seni",
            "de zon, güneş",
            "donker, karanlık"
        ],
        "answer": "de tafel, masa"
    },
    {
        "question": "winter",
        "options": [
            "de winter, kış",
            "trouwens, bu arada",
            "waarom, neden",
            "het idee, fikir"
        ],
        "answer": "de winter, kış"
    },
    {
        "question": "attic",
        "options": [
            "de zolder, çatı katı",
            "dit, bu",
            "alleen, yalnız",
            "de zon, güneş"
        ],
        "answer": "de zolder, çatı katı"
    },
    {
        "question": "summer",
        "options": [
            "de zomer, yaz",
            "net, az önce",
            "jou, seni",
            "waarom, neden"
        ],
        "answer": "de zomer, yaz"
    },
    {
        "question": "sun",
        "options": [
            "de zon, güneş",
            "de stoel, sandalye",
            "mezelf, kendim",
            "trouwens, bu arada"
        ],
        "answer": "de zon, güneş"
    },
    {
        "question": "this",
        "options": [
            "dit, bu",
            "twijfelen, şüphelenmek",
            "blauw, mavi",
            "de plek, yer"
        ],
        "answer": "dit, bu"
    },
    {
        "question": "dark",
        "options": [
            "donker, karanlık",
            "de tafel, masa",
            "daar, orada",
            "het idee, fikir"
        ],
        "answer": "donker, karanlık"
    },
    {
        "question": "idea",
        "options": [
            "het idee, fikir",
            "de stoel, sandalye",
            "mezelf, kendim",
            "de laptop, dizüstü bilgisayar"
        ],
        "answer": "het idee, fikir"
    },
    {
        "question": "window",
        "options": [
            "het raam, pencere",
            "trouwens, bu arada",
            "dit, bu",
            "net, az önce"
        ],
        "answer": "het raam, pencere"
    },
    {
        "question": "you",
        "options": [
            "jou, seni",
            "waarom, neden",
            "de zon, güneş",
            "de zolder, çatı katı"
        ],
        "answer": "jou, seni"
    },
    {
        "question": "myself",
        "options": [
            "mezelf, kendim",
            "het idee, fikir",
            "de stoel, sandalye",
            "donker, karanlık"
        ],
        "answer": "mezelf, kendim"
    },
    {
        "question": "by the way",
        "options": [
            "trouwens, bu arada",
            "de laptop, dizüstü bilgisayar",
            "de zomer, yaz",
            "dit, bu"
        ],
        "answer": "trouwens, bu arada"
    },
    {
        "question": "to doubt (I'm still in doubt)",
        "options": [
            "twijfelen, şüphelenmek",
            "de plek, yer",
            "de tafel, masa",
            "jou, seni"
        ],
        "answer": "twijfelen, şüphelenmek"
    },
    {
        "question": "why",
        "options": [
            "waarom, neden",
            "de zon, güneş",
            "mezelf, kendim",
            "donker, karanlık"
        ],
        "answer": "waarom, neden"
    },
    {
        "question": "just",
        "options": [
            "net, az önce",
            "trouwens, bu arada",
            "dit, bu",
            "het raam, pencere"
        ],
        "answer": "net, az önce"
    },
    {
        "question": "public holiday",
        "options": [
            "de feestdag, resmi tatil",
            "de folder, broşür",
            "de helft, yarı",
            "de klant, müşteri"
        ],
        "answer": "de feestdag, resmi tatil"
    },
    {
        "question": "leaflet",
        "options": [
            "de kast, dolap",
            "de folder, broşür",
            "de korting, indirim",
            "de lamp, lamba"
        ],
        "answer": "de folder, broşür"
    },
    {
        "question": "half",
        "options": [
            "de helft, yarı",
            "de prijs, fiyat",
            "de soort, tür",
            "de website, web sitesi"
        ],
        "answer": "de helft, yarı"
    },
    {
        "question": "information",
        "options": [
            "de klant, müşteri",
            "de korting, indirim",
            "de informatie, bilgi",
            "de opruiming, indirimli satış"
        ],
        "answer": "de informatie, bilgi"
    },
    {
        "question": "cupboard",
        "options": [
            "de kast, dolap",
            "de meubels, mobilya",
            "de lamp, lamba",
            "de klant, müşteri"
        ],
        "answer": "de kast, dolap"
    },
    {
        "question": "customer",
        "options": [
            "de kast, dolap",
            "de klant, müşteri",
            "de korting, indirim",
            "de opruiming, indirimli satış"
        ],
        "answer": "de klant, müşteri"
    },
    {
        "question": "discount",
        "options": [
            "de korting, indirim",
            "de kast, dolap",
            "de lamp, lamba",
            "de prijs, fiyat"
        ],
        "answer": "de korting, indirim"
    },
    {
        "question": "lamp",
        "options": [
            "de meubels, mobilya",
            "de lamp, lamba",
            "de kast, dolap",
            "de klant, müşteri"
        ],
        "answer": "de lamp, lamba"
    },
    {
        "question": "furniture",
        "options": [
            "de opruiming, indirimli satış",
            "de lamp, lamba",
            "de meubels, mobilya",
            "de kast, dolap"
        ],
        "answer": "de meubels, mobilya"
    },
    {
        "question": "clearance sale",
        "options": [
            "de opruiming, indirimli satış",
            "de korting, indirim",
            "de kast, dolap",
            "de prijs, fiyat"
        ],
        "answer": "de opruiming, indirimli satış"
    },
    {
        "question": "price",
        "options": [
            "de prijs, fiyat",
            "de klant, müşteri",
            "de kast, dolap",
            "de korting, indirim"
        ],
        "answer": "de prijs, fiyat"
    },
    {
        "question": "type of",
        "options": [
            "de soort, tür",
            "de prijs, fiyat",
            "de kast, dolap",
            "de lamp, lamba"
        ],
        "answer": "de soort, tür"
    },
    {
        "question": "website",
        "options": [
            "de website, web sitesi",
            "de klant, müşteri",
            "de korting, indirim",
            "de prijs, fiyat"
        ],
        "answer": "de website, web sitesi"
    },
    {
        "question": "percent",
        "options": [
            "het procent, yüzde",
            "de kast, dolap",
            "de lamp, lamba",
            "de klant, müşteri"
        ],
        "answer": "het procent, yüzde"
    },
    {
        "question": "to choose",
        "options": [
            "kiezen, seçmek",
            "verkopen, satmak",
            "welk, hangi",
            "wij, biz"
        ],
        "answer": "kiezen, seçmek"
    },
    {
        "question": "to cost",
        "options": [
            "kosten, maliyet",
            "verkopen, satmak",
            "kiezen, seçmek",
            "welk, hangi"
        ],
        "answer": "kosten, maliyet"
    },
    {
        "question": "our",
        "options": [
            "onze, bizim",
            "wij, biz",
            "samen, birlikte",
            "wit, beyaz"
        ],
        "answer": "onze, bizim"
    },
    {
        "question": "red",
        "options": [
            "rood, kırmızı",
            "zwart, siyah",
            "wit, beyaz",
            "samen, birlikte"
        ],
        "answer": "rood, kırmızı"
    },
    {
        "question": "together",
        "options": [
            "samen, birlikte",
            "wij, biz",
            "wit, beyaz",
            "rood, kırmızı"
        ],
        "answer": "samen, birlikte"
    },
    {
        "question": "to sell",
        "options": [
            "verkopen, satmak",
            "kiezen, seçmek",
            "kosten, maliyet",
            "onze, bizim"
        ],
        "answer": "verkopen, satmak"
    },
    {
        "question": "which",
        "options": [
            "welk, hangi",
            "wij, biz",
            "wit, beyaz",
            "rood, kırmızı"
        ],
        "answer": "welk, hangi"
    },
    {
        "question": "we",
        "options": [
            "wij, biz",
            "samen, birlikte",
            "wit, beyaz",
            "zwart, siyah"
        ],
        "answer": "wij, biz"
    },
    {
        "question": "white",
        "options": [
            "wit, beyaz",
            "zwart, siyah",
            "rood, kırmızı",
            "samen, birlikte"
        ],
        "answer": "wit, beyaz"
    },
    {
        "question": "black",
        "options": [
            "zwart, siyah",
            "wit, beyaz",
            "rood, kırmızı",
            "onze, bizim"
        ],
        "answer": "zwart, siyah"
    },
    {
        "question": "thanks",
        "options": [
            "bedankt, teşekkür ederim",
            "centraal, merkezi",
            "de aankomst, varış",
            "de intercity, şehirlerarası tren"
        ],
        "answer": "bedankt, teşekkür ederim"
    },
    {
        "question": "central",
        "options": [
            "centraal, merkezi",
            "bedankt, teşekkür ederim",
            "de intercity, şehirlerarası tren",
            "de aankomst, varış"
        ],
        "answer": "centraal, merkezi"
    },
    {
        "question": "arrival",
        "options": [
            "de aankomst, varış",
            "de intercity, şehirlerarası tren",
            "bedankt, teşekkür ederim",
            "centraal, merkezi"
        ],
        "answer": "de aankomst, varış"
    },
    {
        "question": "Intercity train",
        "options": [
            "de intercity, şehirlerarası tren",
            "de aankomst, varış",
            "bedankt, teşekkür ederim",
            "centraal, merkezi"
        ],
        "answer": "de intercity, şehirlerarası tren"
    },
    {
        "question": "subway",
        "options": [
            "de metro, metro",
            "de bus, otobüs",
            "de sprinter, Sprinter treni",
            "het station, istasyon"
        ],
        "answer": "de metro, metro"
    },
    {
        "question": "trip",
        "options": [
            "de reis, seyahat",
            "de reistijd, seyahat süresi",
            "reizen, seyahat etmek",
            "plannen, planlamak"
        ],
        "answer": "de reis, seyahat"
    },
    {
        "question": "travel time",
        "options": [
            "de reistijd, seyahat süresi",
            "de reis, seyahat",
            "reizen, seyahat etmek",
            "plannen, planlamak"
        ],
        "answer": "de reistijd, seyahat süresi"
    },
    {
        "question": "direction",
        "options": [
            "de richting, yön",
            "heen, -e doğru",
            "volgende, sonraki",
            "tonen, göstermek"
        ],
        "answer": "de richting, yön"
    },
    {
        "question": "Sprinter train",
        "options": [
            "de sprinter, Sprinter treni",
            "de trein, tren",
            "de bus, otobüs",
            "het station, istasyon"
        ],
        "answer": "de sprinter, Sprinter treni"
    },
    {
        "question": "bag",
        "options": [
            "de tas, çanta",
            "de trein, tren",
            "het spoor, peron",
            "de verbinding, bağlantı"
        ],
        "answer": "de tas, çanta"
    },
    {
        "question": "train",
        "options": [
            "de trein, tren",
            "de sprinter, Sprinter treni",
            "de bus, otobüs",
            "het station, istasyon"
        ],
        "answer": "de trein, tren"
    },
    {
        "question": "connection",
        "options": [
            "de verbinding, bağlantı",
            "de vertraging, gecikme",
            "het station, istasyon",
            "het spoor, peron"
        ],
        "answer": "de verbinding, bağlantı"
    },
    {
        "question": "delay",
        "options": [
            "de vertraging, gecikme",
            "de verbinding, bağlantı",
            "overstappen, tren değiştirmek",
            "plannen, planlamak"
        ],
        "answer": "de vertraging, gecikme"
    },
    {
        "question": "to(wards)",
        "options": [
            "heen, -e doğru",
            "volgende, sonraki",
            "tonen, göstermek",
            "vinden, bulmak"
        ],
        "answer": "heen, -e doğru"
    },
    {
        "question": "platform",
        "options": [
            "het spoor, peron",
            "het station, istasyon",
            "de trein, tren",
            "de tas, çanta"
        ],
        "answer": "het spoor, peron"
    },
    {
        "question": "station",
        "options": [
            "het station, istasyon",
            "het spoor, peron",
            "de bus, otobüs",
            "de verbinding, bağlantı"
        ],
        "answer": "het station, istasyon"
    },
    {
        "question": "departure",
        "options": [
            "het vertrek, kalkış",
            "het station, istasyon",
            "overstappen, tren değiştirmek",
            "de vertraging, gecikme"
        ],
        "answer": "het vertrek, kalkış"
    },
    {
        "question": "to change trains",
        "options": [
            "overstappen, tren değiştirmek",
            "vertrekken, ayrılmak",
            "plannen, planlamak",
            "reizen, seyahat etmek"
        ],
        "answer": "overstappen, tren değiştirmek"
    },
    {
        "question": "to plan",
        "options": [
            "plannen, planlamak",
            "tonen, göstermek",
            "vinden, bulmak",
            "vertrekken, ayrılmak"
        ],
        "answer": "plannen, planlamak"
    },
    {
        "question": "to travel",
        "options": [
            "reizen, seyahat etmek",
            "plannen, planlamak",
            "tonen, göstermek",
            "vinden, bulmak"
        ],
        "answer": "reizen, seyahat etmek"
    },
    {
        "question": "to show",
        "options": [
            "tonen, göstermek",
            "vinden, bulmak",
            "vertrekken, ayrılmak",
            "volgende, sonraki"
        ],
        "answer": "tonen, göstermek"
    },
    {
        "question": "to find",
        "options": [
            "vinden, bulmak",
            "tonen, göstermek",
            "vertrekken, ayrılmak",
            "volgende, sonraki"
        ],
        "answer": "vinden, bulmak"
    },
    {
        "question": "to leave",
        "options": [
            "vertrekken, ayrılmak",
            "overstappen, tren değiştirmek",
            "plannen, planlamak",
            "reizen, seyahat etmek"
        ],
        "answer": "vertrekken, ayrılmak"
    },
    {
        "question": "next",
        "options": [
            "volgende, sonraki",
            "heen, -e doğru",
            "tonen, göstermek",
            "vinden, bulmak"
        ],
        "answer": "volgende, sonraki"
    },
    {
        "question": "bus",
        "options": [
            "de bus, otobüs",
            "de trein, tren",
            "het station, istasyon",
            "de tas, çanta"
        ],
        "answer": "de bus, otobüs"
    },
    {
        "question": "arrive",
        "options": [
            "aankomen, varmak",
            "vertrekken, ayrılmak",
            "reizen, seyahat etmek",
            "plannen, planlamak"
        ],
        "answer": "aankomen, varmak"
    },
    {
        "question": "left side",
        "options": [
            "de linkerkant, sol tarafı",
            "de rechterkant, sağ tarafı",
            "de route, güzergah",
            "de uitleg, açıklama"
        ],
        "answer": "de linkerkant, sol tarafı"
    },
    {
        "question": "right side",
        "options": [
            "de route, güzergah",
            "de uitleg, açıklama",
            "de rechterkant, sağ tarafı",
            "de linkerkant, sol tarafı"
        ],
        "answer": "de rechterkant, sağ tarafı"
    },
    {
        "question": "route",
        "options": [
            "de uitleg, açıklama",
            "de route, güzergah",
            "de rechterkant, sağ tarafı",
            "de linkerkant, sol tarafı"
        ],
        "answer": "de route, güzergah"
    },
    {
        "question": "explanation",
        "options": [
            "de uitleg, açıklama",
            "de route, güzergah",
            "de linkerkant, sol tarafı",
            "de rechterkant, sağ tarafı"
        ],
        "answer": "de uitleg, açıklama"
    },
    {
        "question": "clear",
        "options": [
            "duidelijk, net",
            "eerst, ilk",
            "geloven, inanmak",
            "haar, onun (kadın)"
        ],
        "answer": "duidelijk, net"
    },
    {
        "question": "first",
        "options": [
            "duidelijk, net",
            "eerst, ilk",
            "geloven, inanmak",
            "haar, onun (kadın)"
        ],
        "answer": "eerst, ilk"
    },
    {
        "question": "to believe",
        "options": [
            "geloven, inanmak",
            "haar, onun (kadın)",
            "het werkblad, çalışma sayfası",
            "het winkelcentrum, alışveriş merkezi"
        ],
        "answer": "geloven, inanmak"
    },
    {
        "question": "her",
        "options": [
            "het werkblad, çalışma sayfası",
            "het winkelcentrum, alışveriş merkezi",
            "haar, onun (kadın)",
            "geloven, inanmak"
        ],
        "answer": "haar, onun (kadın)"
    },
    {
        "question": "worksheet",
        "options": [
            "het werkblad, çalışma sayfası",
            "het winkelcentrum, alışveriş merkezi",
            "links, sol",
            "linksaf, sola"
        ],
        "answer": "het werkblad, çalışma sayfası"
    },
    {
        "question": "shopping mall",
        "options": [
            "het winkelcentrum, alışveriş merkezi",
            "het werkblad, çalışma sayfası",
            "lopen, yürümek",
            "mam, anne"
        ],
        "answer": "het winkelcentrum, alışveriş merkezi"
    },
    {
        "question": "left",
        "options": [
            "links, sol",
            "linksaf, sola",
            "lopen, yürümek",
            "mam, anne"
        ],
        "answer": "links, sol"
    },
    {
        "question": "to the left",
        "options": [
            "linksaf, sola",
            "links, sol",
            "lopen, yürümek",
            "mam, anne"
        ],
        "answer": "linksaf, sola"
    },
    {
        "question": "to walk",
        "options": [
            "mam, anne",
            "naartoe, -e doğru",
            "lopen, yürümek",
            "rechtdoor, dümdüz"
        ],
        "answer": "lopen, yürümek"
    },
    {
        "question": "Mum",
        "options": [
            "mam, anne",
            "naartoe, -e doğru",
            "rechtdoor, dümdüz",
            "rechts, sağ"
        ],
        "answer": "mam, anne"
    },
    {
        "question": "to",
        "options": [
            "rechtdoor, dümdüz",
            "rechts, sağ",
            "naartoe, -e doğru",
            "rechtsaf, sağa"
        ],
        "answer": "naartoe, -e doğru"
    },
    {
        "question": "straight ahead",
        "options": [
            "rechtdoor, dümdüz",
            "rechts, sağ",
            "rechtsaf, sağa",
            "slim, akıllı"
        ],
        "answer": "rechtdoor, dümdüz"
    },
    {
        "question": "right",
        "options": [
            "rechtsaf, sağa",
            "tegenover, karşısında",
            "rechts, sağ",
            "slim, akıllı"
        ],
        "answer": "rechts, sağ"
    },
    {
        "question": "to the right",
        "options": [
            "slim, akıllı",
            "tegenover, karşısında",
            "rechtsaf, sağa",
            "tekenen, imzalamak"
        ],
        "answer": "rechtsaf, sağa"
    },
    {
        "question": "smart",
        "options": [
            "tegenover, karşısında",
            "tekenen, imzalamak",
            "slim, akıllı",
            "tekenen, çizmek"
        ],
        "answer": "slim, akıllı"
    },
    {
        "question": "opposite",
        "options": [
            "tekenen, imzalamak",
            "tekenen, çizmek",
            "terug, geri",
            "tegenover, karşısında"
        ],
        "answer": "tegenover, karşısında"
    },
    {
        "question": "to sign",
        "options": [
            "tekenen, imzalamak",
            "tekenen, çizmek",
            "terug, geri",
            "uitleggen, açıklamak"
        ],
        "answer": "tekenen, imzalamak"
    },
    {
        "question": "to draw",
        "options": [
            "terug, geri",
            "uitleggen, açıklamak",
            "tekenen, çizmek",
            "volgens, -e göre"
        ],
        "answer": "tekenen, çizmek"
    },
    {
        "question": "back",
        "options": [
            "uitleggen, açıklamak",
            "volgens, -e göre",
            "winkelen, alışveriş yapmak",
            "terug, geri"
        ],
        "answer": "terug, geri"
    },
    {
        "question": "to explain",
        "options": [
            "volgens, -e göre",
            "winkelen, alışveriş yapmak",
            "uitleggen, açıklamak",
            "terug, geri"
        ],
        "answer": "uitleggen, açıklamak"
    },
    {
        "question": "according to",
        "options": [
            "winkelen, alışveriş yapmak",
            "volgens, -e göre",
            "uitleggen, açıklamak",
            "terug, geri"
        ],
        "answer": "volgens, -e göre"
    },
    {
        "question": "to shop",
        "options": [
            "winkelen, alışveriş yapmak",
            "terug, geri",
            "uitleggen, açıklamak",
            "volgens, -e göre"
        ],
        "answer": "winkelen, alışveriş yapmak"
    },
    {
        "question": "to app",
        "options": [
            "appen, mesajlaşmak",
            "kapot, bozuk",
            "hoi, merhaba",
            "lieve, sevgili"
        ],
        "answer": "appen, mesajlaşmak"
    },
    {
        "question": "dear",
        "options": [
            "beste, sevgili",
            "moe, yorgun",
            "het appje, mesaj",
            "wat, biraz"
        ],
        "answer": "beste, sevgili"
    },
    {
        "question": "thanks",
        "options": [
            "dank, teşekkürler",
            "geachte, saygıdeğer",
            "kapot, bozuk",
            "later, sonra"
        ],
        "answer": "dank, teşekkürler"
    },
    {
        "question": "teacher",
        "options": [
            "de docent, öğretmen",
            "vriendelijke, sıcak",
            "ongeveer, yaklaşık",
            "groetjes, selamlar"
        ],
        "answer": "de docent, öğretmen"
    },
    {
        "question": "lesson",
        "options": [
            "de les, ders",
            "hoi, merhaba",
            "lieve, sevgili",
            "geachte, saygıdeğer"
        ],
        "answer": "de les, ders"
    },
    {
        "question": "esteemed",
        "options": [
            "geachte, saygıdeğer",
            "dank, teşekkürler",
            "het bericht, mesaj",
            "moe, yorgun"
        ],
        "answer": "geachte, saygıdeğer"
    },
    {
        "question": "regards",
        "options": [
            "groet, selam",
            "sturen, göndermek",
            "vriendelijke, sıcak",
            "ongeveer, yaklaşık"
        ],
        "answer": "groet, selam"
    },
    {
        "question": "greetings",
        "options": [
            "groetjes, selamlar",
            "helaas, maalesef",
            "kapot, bozuk",
            "wat, biraz"
        ],
        "answer": "groetjes, selamlar"
    },
    {
        "question": "kind",
        "options": [
            "hartelijke, nazik",
            "hoi, merhaba",
            "ongeveer, yaklaşık",
            "het bericht, mesaj"
        ],
        "answer": "hartelijke, nazik"
    },
    {
        "question": "unfortunately",
        "options": [
            "helaas, maalesef",
            "vriendelijke, sıcak",
            "beste, sevgili",
            "appen, mesajlaşmak"
        ],
        "answer": "helaas, maalesef"
    },
    {
        "question": "app",
        "options": [
            "het appje, mesaj",
            "geachte, saygıdeğer",
            "groet, selam",
            "de docent, öğretmen"
        ],
        "answer": "het appje, mesaj"
    },
    {
        "question": "message",
        "options": [
            "het bericht, mesaj",
            "lieve, sevgili",
            "kapot, bozuk",
            "groetjes, selamlar"
        ],
        "answer": "het bericht, mesaj"
    },
    {
        "question": "hi",
        "options": [
            "hoi, merhaba",
            "dank, teşekkürler",
            "geachte, saygıdeğer",
            "de vertraging, gecikme"
        ],
        "answer": "hoi, merhaba"
    },
    {
        "question": "broken",
        "options": [
            "kapot, bozuk",
            "hartelijke, nazik",
            "vriendelijke, sıcak",
            "hoi, merhaba"
        ],
        "answer": "kapot, bozuk"
    },
    {
        "question": "later",
        "options": [
            "later, sonra",
            "sturen, göndermek",
            "groet, selam",
            "beste, sevgili"
        ],
        "answer": "later, sonra"
    },
    {
        "question": "tired",
        "options": [
            "moe, yorgun",
            "helaas, maalesef",
            "wat, biraz",
            "het bericht, mesaj"
        ],
        "answer": "moe, yorgun"
    },
    {
        "question": "approximately",
        "options": [
            "ongeveer, yaklaşık",
            "hoi, merhaba",
            "geachte, saygıdeğer",
            "de les, ders"
        ],
        "answer": "ongeveer, yaklaşık"
    },
    {
        "question": "to send",
        "options": [
            "sturen, göndermek",
            "vriendelijke, sıcak",
            "appen, mesajlaşmak",
            "groetjes, selamlar"
        ],
        "answer": "sturen, göndermek"
    },
    {
        "question": "warm",
        "options": [
            "vriendelijke, sıcak",
            "de vertraging, gecikme",
            "kapot, bozuk",
            "lieve, sevgili"
        ],
        "answer": "vriendelijke, sıcak"
    },
    {
        "question": "delay",
        "options": [
            "de vertraging, gecikme",
            "moe, yorgun",
            "geachte, saygıdeğer",
            "ongeveer, yaklaşık"
        ],
        "answer": "de vertraging, gecikme"
    },
    {
        "question": "a bit",
        "options": [
            "wat, biraz",
            "groet, selam",
            "later, sonra",
            "hoi, merhaba"
        ],
        "answer": "wat, biraz"
    },
    {
        "question": "behind",
        "options": [
            "achter, arkasında",
            "de auto, araba",
            "de deur, kapı",
            "het strand, plaj"
        ],
        "answer": "achter, arkasında"
    },
    {
        "question": "car",
        "options": [
            "de bushalte, otobüs durağı",
            "de auto, araba",
            "dromen, rüya görmek",
            "regenen, yağmur yağmak"
        ],
        "answer": "de auto, araba"
    },
    {
        "question": "bus stop",
        "options": [
            "de bushalte, otobüs durağı",
            "de chauffeur, şoför",
            "droog, kuru",
            "nat, ıslak"
        ],
        "answer": "de bushalte, otobüs durağı"
    },
    {
        "question": "driver",
        "options": [
            "de chauffeur, şoför",
            "stoppen, durmak",
            "stil, sessiz",
            "haast, acele"
        ],
        "answer": "de chauffeur, şoför"
    },
    {
        "question": "door",
        "options": [
            "de deur, kapı",
            "elke, her bir",
            "inchecken, giriş yapmak",
            "uitstappen, inmek"
        ],
        "answer": "de deur, kapı"
    },
    {
        "question": "times",
        "options": [
            "de keer, kez",
            "opengaan, açılmak",
            "eruit, dışarı",
            "niemand, hiç kimse"
        ],
        "answer": "de keer, kez"
    },
    {
        "question": "people",
        "options": [
            "de mensen, insanlar",
            "stil, sessiz",
            "vol, dolu",
            "nat, ıslak"
        ],
        "answer": "de mensen, insanlar"
    },
    {
        "question": "road",
        "options": [
            "de weg, yol",
            "inchecken, giriş yapmak",
            "stoppen, durmak",
            "dromen, rüya görmek"
        ],
        "answer": "de weg, yol"
    },
    {
        "question": "to dream",
        "options": [
            "dromen, rüya görmek",
            "haast, acele",
            "instappen, binmek",
            "opengaan, açılmak"
        ],
        "answer": "dromen, rüya görmek"
    },
    {
        "question": "dry",
        "options": [
            "droog, kuru",
            "nat, ıslak",
            "stil, sessiz",
            "niemand, hiç kimse"
        ],
        "answer": "droog, kuru"
    },
    {
        "question": "each",
        "options": [
            "elke, her bir",
            "stoppen, durmak",
            "de chauffeur, şoför",
            "de bushalte, otobüs durağı"
        ],
        "answer": "elke, her bir"
    },
    {
        "question": "(get) out",
        "options": [
            "eruit, dışarı",
            "inchecken, giriş yapmak",
            "uitstappen, inmek",
            "regenen, yağmur yağmak"
        ],
        "answer": "eruit, dışarı"
    },
    {
        "question": "beach",
        "options": [
            "het strand, plaj",
            "de mensen, insanlar",
            "stil, sessiz",
            "haast, acele"
        ],
        "answer": "het strand, plaj"
    },
    {
        "question": "story",
        "options": [
            "het verhaal, hikaye",
            "de deur, kapı",
            "dromen, rüya görmek",
            "stoppen, durmak"
        ],
        "answer": "het verhaal, hikaye"
    },
    {
        "question": "everybody",
        "options": [
            "iedereen, herkes",
            "niemand, hiç kimse",
            "opengaan, açılmak",
            "eruit, dışarı"
        ],
        "answer": "iedereen, herkes"
    },
    {
        "question": "to check in",
        "options": [
            "inchecken, giriş yapmak",
            "instappen, binmek",
            "vol, dolu",
            "de weg, yol"
        ],
        "answer": "inchecken, giriş yapmak"
    },
    {
        "question": "to get in",
        "options": [
            "instappen, binmek",
            "uitstappen, inmek",
            "stil, sessiz",
            "de auto, araba"
        ],
        "answer": "instappen, binmek"
    },
    {
        "question": "wet",
        "options": [
            "nat, ıslak",
            "droog, kuru",
            "de mensen, insanlar",
            "stoppen, durmak"
        ],
        "answer": "nat, ıslak"
    },
    {
        "question": "nobody",
        "options": [
            "niemand, hiç kimse",
            "iedereen, herkes",
            "achter, arkasında",
            "de chauffeur, şoför"
        ],
        "answer": "niemand, hiç kimse"
    },
    {
        "question": "to open",
        "options": [
            "opengaan, açılmak",
            "regenen, yağmur yağmak",
            "de deur, kapı",
            "dromen, rüya görmek"
        ],
        "answer": "opengaan, açılmak"
    },
    {
        "question": "to rain",
        "options": [
            "regenen, yağmur yağmak",
            "stil, sessiz",
            "vol, dolu",
            "haast, acele"
        ],
        "answer": "regenen, yağmur yağmak"
    },
    {
        "question": "quiet",
        "options": [
            "stil, sessiz",
            "nat, ıslak",
            "de mensen, insanlar",
            "inchecken, giriş yapmak"
        ],
        "answer": "stil, sessiz"
    },
    {
        "question": "to stop",
        "options": [
            "stoppen, durmak",
            "opengaan, açılmak",
            "de chauffeur, şoför",
            "de auto, araba"
        ],
        "answer": "stoppen, durmak"
    },
    {
        "question": "to get off",
        "options": [
            "uitstappen, inmek",
            "instappen, binmek",
            "eruit, dışarı",
            "haast, acele"
        ],
        "answer": "uitstappen, inmek"
    },
    {
        "question": "full",
        "options": [
            "vol, dolu",
            "droog, kuru",
            "stil, sessiz",
            "de weg, yol"
        ],
        "answer": "vol, dolu"
    },
    {
        "question": "hurry",
        "options": [
            "haast, acele",
            "niemand, hiç kimse",
            "de bushalte, otobüs durağı",
            "regenen, yağmur yağmak"
        ],
        "answer": "haast, acele"
    },
    {
        "question": "to request",
        "options": [
            "aanvragen, talep etmek",
            "de afspraak, randevu",
            "de apotheek, eczane",
            "de assistente, asistan"
        ],
        "answer": "aanvragen, talep etmek"
    },
    {
        "question": "appointment",
        "options": [
            "de afspraak, randevu",
            "aanvragen, talep etmek",
            "de drogist, ilaç dükkânı",
            "de huisarts, aile doktoru"
        ],
        "answer": "de afspraak, randevu"
    },
    {
        "question": "pharmacy",
        "options": [
            "de apotheek, eczane",
            "de assistente, asistan",
            "de huisarts, aile doktoru",
            "de huisartsenpost, nöbetçi aile hekimi"
        ],
        "answer": "de apotheek, eczane"
    },
    {
        "question": "assistant",
        "options": [
            "de assistente, asistan",
            "de drogist, ilaç dükkânı",
            "de specialist, uzman",
            "de ruzie, kavga"
        ],
        "answer": "de assistente, asistan"
    },
    {
        "question": "drugstore",
        "options": [
            "de drogist, ilaç dükkânı",
            "de huisarts, aile doktoru",
            "de spoed, acil",
            "de stress, stres"
        ],
        "answer": "de drogist, ilaç dükkânı"
    },
    {
        "question": "general practitioner",
        "options": [
            "de huisarts, aile doktoru",
            "de huisartsenpost, nöbetçi aile hekimi",
            "de spoed, acil",
            "de ruzie, kavga"
        ],
        "answer": "de huisarts, aile doktoru"
    },
    {
        "question": "GP out-of-hours service",
        "options": [
            "de huisartsenpost, nöbetçi aile hekimi",
            "de specialist, uzman",
            "de spoed, acil",
            "de ruzie, kavga"
        ],
        "answer": "de huisartsenpost, nöbetçi aile hekimi"
    },
    {
        "question": "fever",
        "options": [
            "de koorts, ateş",
            "de ruzie, kavga",
            "de specialist, uzman",
            "de stress, stres"
        ],
        "answer": "de koorts, ateş"
    },
    {
        "question": "practice",
        "options": [
            "de praktijk, muayenehane",
            "de spoed, acil",
            "de huisarts, aile doktoru",
            "het medicijn, ilaç"
        ],
        "answer": "de praktijk, muayenehane"
    },
    {
        "question": "quarrel",
        "options": [
            "de ruzie, kavga",
            "de stress, stres",
            "de specialist, uzman",
            "de huisartsenpost, nöbetçi aile hekimi"
        ],
        "answer": "de ruzie, kavga"
    },
    {
        "question": "specialist",
        "options": [
            "de specialist, uzman",
            "de ruzie, kavga",
            "de spoed, acil",
            "de assistente, asistan"
        ],
        "answer": "de specialist, uzman"
    },
    {
        "question": "emergency",
        "options": [
            "de spoed, acil",
            "de stress, stres",
            "de ruzie, kavga",
            "de praktijk, muayenehane"
        ],
        "answer": "de spoed, acil"
    },
    {
        "question": "stress",
        "options": [
            "de stress, stres",
            "de ruzie, kavga",
            "de specialist, uzman",
            "de huisarts, aile doktoru"
        ],
        "answer": "de stress, stres"
    },
    {
        "question": "question",
        "options": [
            "de vraag, soru",
            "de zin, cümle",
            "de ruzie, kavga",
            "de spoed, acil"
        ],
        "answer": "de vraag, soru"
    },
    {
        "question": "sentence",
        "options": [
            "de zin, cümle",
            "de vraag, soru",
            "de huisarts, aile doktoru",
            "de ruzie, kavga"
        ],
        "answer": "de zin, cümle"
    },
    {
        "question": "to last",
        "options": [
            "duren, sürmek",
            "zeggen tegen, söylemek (birine)",
            "toetsen, tuşlamak",
            "tussen, arasında"
        ],
        "answer": "duren, sürmek"
    },
    {
        "question": "home visit",
        "options": [
            "het huisbezoek, ev ziyareti",
            "het weekend, hafta sonu",
            "het medicijn, ilaç",
            "het spoedgeval, acil durum"
        ],
        "answer": "het huisbezoek, ev ziyareti"
    },
    {
        "question": "medicine",
        "options": [
            "het medicijn, ilaç",
            "het weekend, hafta sonu",
            "het huisbezoek, ev ziyareti",
            "het spoedgeval, acil durum"
        ],
        "answer": "het medicijn, ilaç"
    },
    {
        "question": "emergency case",
        "options": [
            "het spoedgeval, acil durum",
            "het medicijn, ilaç",
            "het weekend, hafta sonu",
            "het huisbezoek, ev ziyareti"
        ],
        "answer": "het spoedgeval, acil durum"
    },
    {
        "question": "consulting hours",
        "options": [
            "het spreekuur, muayene saatleri",
            "het weekend, hafta sonu",
            "het spoedgeval, acil durum",
            "het huisbezoek, ev ziyareti"
        ],
        "answer": "het spreekuur, muayene saatleri"
    },
    {
        "question": "weekend",
        "options": [
            "het weekend, hafta sonu",
            "het spreekuur, muayene saatleri",
            "het medicijn, ilaç",
            "het huisbezoek, ev ziyareti"
        ],
        "answer": "het weekend, hafta sonu"
    },
    {
        "question": "to dial",
        "options": [
            "toetsen, tuşlamak",
            "zeggen tegen, söylemek (birine)",
            "duren, sürmek",
            "tussen, arasında"
        ],
        "answer": "toetsen, tuşlamak"
    },
    {
        "question": "between",
        "options": [
            "tussen, arasında",
            "duren, sürmek",
            "zeggen tegen, söylemek (birine)",
            "toetsen, tuşlamak"
        ],
        "answer": "tussen, arasında"
    },
    {
        "question": "a cold",
        "options": [
            "verkouden, soğuk algınlığı",
            "de koorts, ateş",
            "de ruzie, kavga",
            "de stress, stres"
        ],
        "answer": "verkouden, soğuk algınlığı"
    },
    {
        "question": "to tell",
        "options": [
            "zeggen tegen, söylemek (birine)",
            "toetsen, tuşlamak",
            "duren, sürmek",
            "tussen, arasında"
        ],
        "answer": "zeggen tegen, söylemek (birine)"
    },
    {
        "question": "to remain",
        "options": [
            "blijven, kalmak",
            "de buikpijn, karın ağrısı",
            "de diarree, ishal",
            "de griep, grip"
        ],
        "answer": "blijven, kalmak"
    },
    {
        "question": "abdominal pain",
        "options": [
            "de buikpijn, karın ağrısı",
            "blijven, kalmak",
            "de keelpijn, boğaz ağrısı",
            "de pijn, ağrı"
        ],
        "answer": "de buikpijn, karın ağrısı"
    },
    {
        "question": "diarrhoea",
        "options": [
            "de diarree, ishal",
            "de klacht, şikayet",
            "de rug, sırt",
            "de oorpijn, kulak ağrısı"
        ],
        "answer": "de diarree, ishal"
    },
    {
        "question": "flu",
        "options": [
            "de griep, grip",
            "de pijn, ağrı",
            "vrij, boş / serbest",
            "de lijn, hat"
        ],
        "answer": "de griep, grip"
    },
    {
        "question": "sore throat",
        "options": [
            "de keelpijn, boğaz ağrısı",
            "de buikpijn, karın ağrısı",
            "de rug, sırt",
            "de pijn, ağrı"
        ],
        "answer": "de keelpijn, boğaz ağrısı"
    },
    {
        "question": "complaint",
        "options": [
            "de klacht, şikayet",
            "de oorpijn, kulak ağrısı",
            "erg, çok",
            "me, beni"
        ],
        "answer": "de klacht, şikayet"
    },
    {
        "question": "line",
        "options": [
            "de lijn, hat",
            "meer, daha fazla",
            "maar, ama",
            "morgen, yarın"
        ],
        "answer": "de lijn, hat"
    },
    {
        "question": "earache",
        "options": [
            "de oorpijn, kulak ağrısı",
            "de buikpijn, karın ağrısı",
            "verzetten, ertelemek",
            "spijten, üzgün olmak"
        ],
        "answer": "de oorpijn, kulak ağrısı"
    },
    {
        "question": "ache / pain",
        "options": [
            "de pijn, ağrı",
            "erg, çok",
            "vrij, boş / serbest",
            "me, beni"
        ],
        "answer": "de pijn, ağrı"
    },
    {
        "question": "back",
        "options": [
            "de rug, sırt",
            "meer, daha fazla",
            "maar, ama",
            "hoelang, ne kadar süre"
        ],
        "answer": "de rug, sırt"
    },
    {
        "question": "very",
        "options": [
            "erg, çok",
            "me, beni",
            "maar, ama",
            "vrij, boş / serbest"
        ],
        "answer": "erg, çok"
    },
    {
        "question": "good morning",
        "options": [
            "goeiemorgen, günaydın",
            "morgen, yarın",
            "morgenmiddag, yarın öğleden sonra",
            "morgen ochtend, yarın sabah"
        ],
        "answer": "goeiemorgen, günaydın"
    },
    {
        "question": "how long",
        "options": [
            "hoelang, ne kadar süre",
            "meer, daha fazla",
            "mogelijk, mümkün",
            "nou, şey..."
        ],
        "answer": "hoelang, ne kadar süre"
    },
    {
        "question": "but",
        "options": [
            "maar, ama",
            "me, beni",
            "vrij, boş / serbest",
            "spijten, üzgün olmak"
        ],
        "answer": "maar, ama"
    },
    {
        "question": "me",
        "options": [
            "me, beni",
            "mogelijk, mümkün",
            "nou, şey...",
            "verzetten, ertelemek"
        ],
        "answer": "me, beni"
    },
    {
        "question": "more",
        "options": [
            "meer, daha fazla",
            "morgen, yarın",
            "vrij, boş / serbest",
            "spijten, üzgün olmak"
        ],
        "answer": "meer, daha fazla"
    },
    {
        "question": "possible",
        "options": [
            "mogelijk, mümkün",
            "me, beni",
            "maar, ama",
            "goeiemorgen, günaydın"
        ],
        "answer": "mogelijk, mümkün"
    },
    {
        "question": "tomorrow",
        "options": [
            "morgen, yarın",
            "morgenmiddag, yarın öğleden sonra",
            "morgen ochtend, yarın sabah",
            "nou, şey..."
        ],
        "answer": "morgen, yarın"
    },
    {
        "question": "tomorrow afternoon",
        "options": [
            "morgenmiddag, yarın öğleden sonra",
            "morgen, yarın",
            "morgenochtend, yarın sabah",
            "vrij, boş / serbest"
        ],
        "answer": "morgenmiddag, yarın öğleden sonra"
    },
    {
        "question": "tomorrow morning",
        "options": [
            "morgenochtend, yarın sabah",
            "morgen, yarın",
            "morgenmiddag, yarın öğleden sonra",
            "vrij, boş / serbest"
        ],
        "answer": "morgenochtend, yarın sabah"
    },
    {
        "question": "well (interjection)",
        "options": [
            "nou, şey...",
            "spijten, üzgün olmak",
            "verzetten, ertelemek",
            "vrij, boş / serbest"
        ],
        "answer": "nou, şey..."
    },
    {
        "question": "to be sorry",
        "options": [
            "spijten, üzgün olmak",
            "verzetten, ertelemek",
            "vrij, boş / serbest",
            "de pijn, ağrı"
        ],
        "answer": "spijten, üzgün olmak"
    },
    {
        "question": "to reschedule",
        "options": [
            "verzetten, ertelemek",
            "vrij, boş / serbest",
            "nou, şey...",
            "meer, daha fazla"
        ],
        "answer": "verzetten, ertelemek"
    },
    {
        "question": "free",
        "options": [
            "vrij, boş / serbest",
            "de rug, sırt",
            "de buikpijn, karın ağrısı",
            "me, beni"
        ],
        "answer": "vrij, boş / serbest"
    },
    {
        "question": "to pass (symptom)",
        "options": [
            "overgaan, geçmek",
            "meer, daha fazla",
            "spijten, üzgün olmak",
            "nou, şey..."
        ],
        "answer": "overgaan, geçmek"
    },
    {
        "question": "to pay",
        "options": [
            "afrekenen, ödeme yapmak",
            "de aanbieding, teklif",
            "de deodorant, deodorant",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "afrekenen, ödeme yapmak"
    },
    {
        "question": "offer",
        "options": [
            "de make-up, makyaj",
            "de aanbieding, teklif",
            "de luier, bebek bezi",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "de aanbieding, teklif"
    },
    {
        "question": "deodorant",
        "options": [
            "de deodorant, deodorant",
            "de make-up, makyaj",
            "de luier, bebek bezi",
            "de neusdruppels, burun damlası"
        ],
        "answer": "de deodorant, deodorant"
    },
    {
        "question": "cash desk",
        "options": [
            "de make-up, makyaj",
            "de kassa, kasa",
            "de luier, bebek bezi",
            "de paracetamol, parasetamol"
        ],
        "answer": "de kassa, kasa"
    },
    {
        "question": "diaper",
        "options": [
            "de luier, bebek bezi",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de paracetamol, parasetamol"
        ],
        "answer": "de luier, bebek bezi"
    },
    {
        "question": "make-up",
        "options": [
            "de make-up, makyaj",
            "de paracetamol, parasetamol",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de luier, bebek bezi"
        ],
        "answer": "de make-up, makyaj"
    },
    {
        "question": "nose drops",
        "options": [
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de make-up, makyaj",
            "de luier, bebek bezi",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "de neusdruppels, burun damlası"
    },
    {
        "question": "paracetamol",
        "options": [
            "de kassa, kasa",
            "de paracetamol, parasetamol",
            "de make-up, makyaj",
            "de luier, bebek bezi"
        ],
        "answer": "de paracetamol, parasetamol"
    },
    {
        "question": "shampoo",
        "options": [
            "de shampoo, şampuan",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "de shampoo, şampuan"
    },
    {
        "question": "toothbrush",
        "options": [
            "de tandenborstel, diş fırçası",
            "de make-up, makyaj",
            "de kassa, kasa",
            "de luier, bebek bezi"
        ],
        "answer": "de tandenborstel, diş fırçası"
    },
    {
        "question": "toothpaste",
        "options": [
            "de tandpasta, diş macunu",
            "de make-up, makyaj",
            "de luier, bebek bezi",
            "de neusdruppels, burun damlası"
        ],
        "answer": "de tandpasta, diş macunu"
    },
    {
        "question": "saleswoman",
        "options": [
            "de verkoopster, satış elemanı (kadın)",
            "de make-up, makyaj",
            "de luier, bebek bezi",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "de verkoopster, satış elemanı (kadın)"
    },
    {
        "question": "vitamin",
        "options": [
            "de vitamine, vitamin",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "de vitamine, vitamin"
    },
    {
        "question": "soap",
        "options": [
            "de zeep, sabun",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "de zeep, sabun"
    },
    {
        "question": "somewhere",
        "options": [
            "ergens, bir yerde",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "ergens, bir yerde"
    },
    {
        "question": "advice",
        "options": [
            "het advies, tavsiye",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "het advies, tavsiye"
    },
    {
        "question": "brand",
        "options": [
            "het merk, marka",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "het merk, marka"
    },
    {
        "question": "perfume",
        "options": [
            "het parfum, parfüm",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "het parfum, parfüm"
    },
    {
        "question": "to walk along",
        "options": [
            "meelopen, eşlik etmek",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "meelopen, eşlik etmek"
    },
    {
        "question": "nowhere",
        "options": [
            "nergens, hiçbir yerde",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "nergens, hiçbir yerde"
    },
    {
        "question": "our",
        "options": [
            "ons, bizim",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "ons, bizim"
    },
    {
        "question": "to pay by debit card",
        "options": [
            "pinnen, banka kartıyla ödemek",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "pinnen, banka kartıyla ödemek"
    },
    {
        "question": "coincidentally",
        "options": [
            "toevallig, tesadüfen",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "toevallig, tesadüfen"
    },
    {
        "question": "anything else",
        "options": [
            "verder, başka bir şey",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "verder, başka bir şey"
    },
    {
        "question": "drugstore",
        "options": [
            "de drogist, eczane",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "de drogist, eczane"
    },
    {
        "question": "only",
        "options": [
            "pas, sadece",
            "de make-up, makyaj",
            "de neusdruppels, burun damlası",
            "de kassa, kasa"
        ],
        "answer": "pas, sadece"
    },
    {
        "question": "cream",
        "options": [
            "de crème, krem",
            "de gezondheid, sağlık",
            "de maaltijd, öğün",
            "de nacht, gece"
        ],
        "answer": "de crème, krem"
    },
    {
        "question": "health",
        "options": [
            "de pijnstiller, ağrı kesici",
            "de gezondheid, sağlık",
            "de trap, merdiven",
            "de zalf, merhem"
        ],
        "answer": "de gezondheid, sağlık"
    },
    {
        "question": "meal",
        "options": [
            "de maaltijd, öğün",
            "het doosje, kutucuk",
            "de zorg, endişe/bakım",
            "innemen, almak (ilaç vb.)"
        ],
        "answer": "de maaltijd, öğün"
    },
    {
        "question": "night",
        "options": [
            "de nacht, gece",
            "het geld, para",
            "de tablet, tablet",
            "haar, onu (kadın)"
        ],
        "answer": "de nacht, gece"
    },
    {
        "question": "painkiller",
        "options": [
            "de pil, hap",
            "de pijnstiller, ağrı kesici",
            "moeilijk, zor",
            "vallen, düşmek"
        ],
        "answer": "de pijnstiller, ağrı kesici"
    },
    {
        "question": "pill",
        "options": [
            "de pil, hap",
            "het medicijn, ilaç",
            "verschrikkelijk, korkunç şekilde",
            "vergelijken, karşılaştırmak"
        ],
        "answer": "de pil, hap"
    },
    {
        "question": "stairs",
        "options": [
            "de trap, merdiven",
            "vallen, düşmek",
            "het recept, reçete",
            "het doosje, kutucuk"
        ],
        "answer": "de trap, merdiven"
    },
    {
        "question": "ointment",
        "options": [
            "de zalf, merhem",
            "genoeg, yeterli",
            "het geld, para",
            "moeilijk, zor"
        ],
        "answer": "de zalf, merhem"
    },
    {
        "question": "worry/care",
        "options": [
            "de zorg, endişe/bakım",
            "overleden, vefat etti",
            "vallen, düşmek",
            "slecht, kötü"
        ],
        "answer": "de zorg, endişe/bakım"
    },
    {
        "question": "enough",
        "options": [
            "genoeg, yeterli",
            "het doosje, kutucuk",
            "de tablet, tablet",
            "innemen, almak (ilaç vb.)"
        ],
        "answer": "genoeg, yeterli"
    },
    {
        "question": "him",
        "options": [
            "hem, onu (erkek)",
            "haar, onu (kadın)",
            "vallen, düşmek",
            "moeilijk, zor"
        ],
        "answer": "hem, onu (erkek)"
    },
    {
        "question": "(small) box",
        "options": [
            "het doosje, kutucuk",
            "de pil, hap",
            "de pijnstiller, ağrı kesici",
            "de maaltijd, öğün"
        ],
        "answer": "het doosje, kutucuk"
    },
    {
        "question": "money",
        "options": [
            "het geld, para",
            "het medicijn, ilaç",
            "de trap, merdiven",
            "overleden, vefat etti"
        ],
        "answer": "het geld, para"
    },
    {
        "question": "prescription",
        "options": [
            "het recept, reçete",
            "de pijnstiller, ağrı kesici",
            "moeilijk, zor",
            "verschrikkelijk, korkunç şekilde"
        ],
        "answer": "het recept, reçete"
    },
    {
        "question": "to take",
        "options": [
            "innemen, almak (ilaç vb.)",
            "vallen, düşmek",
            "de tablet, tablet",
            "genoeg, yeterli"
        ],
        "answer": "innemen, almak (ilaç vb.)"
    },
    {
        "question": "time (e.g. x per day)",
        "options": [
            "maal, kez (günlük)",
            "het doosje, kutucuk",
            "de zorg, endişe/bakım",
            "moeilijk, zor"
        ],
        "answer": "maal, kez (günlük)"
    },
    {
        "question": "difficult",
        "options": [
            "moeilijk, zor",
            "de pil, hap",
            "de maaltijd, öğün",
            "het medicijn, ilaç"
        ],
        "answer": "moeilijk, zor"
    },
    {
        "question": "passed away",
        "options": [
            "overleden, vefat etti",
            "vallen, düşmek",
            "de zalf, merhem",
            "de pijnstiller, ağrı kesici"
        ],
        "answer": "overleden, vefat etti"
    },
    {
        "question": "to fall",
        "options": [
            "vallen, düşmek",
            "genoeg, yeterli",
            "het recept, reçete",
            "de trap, merdiven"
        ],
        "answer": "vallen, düşmek"
    },
    {
        "question": "to compare",
        "options": [
            "vergelijken, karşılaştırmak",
            "het medicijn, ilaç",
            "de tablet, tablet",
            "moeilijk, zor"
        ],
        "answer": "vergelijken, karşılaştırmak"
    },
    {
        "question": "terribly",
        "options": [
            "verschrikkelijk, korkunç şekilde",
            "de maaltijd, öğün",
            "de trap, merdiven",
            "genoeg, yeterli"
        ],
        "answer": "verschrikkelijk, korkunç şekilde"
    },
    {
        "question": "tablet",
        "options": [
            "de tablet, tablet",
            "het geld, para",
            "de zorg, endişe/bakım",
            "innemen, almak (ilaç vb.)"
        ],
        "answer": "de tablet, tablet"
    },
    {
        "question": "medicine",
        "options": [
            "het medicijn, ilaç",
            "de pijnstiller, ağrı kesici",
            "de pil, hap",
            "vallen, düşmek"
        ],
        "answer": "het medicijn, ilaç"
    },
    {
        "question": "her",
        "options": [
            "haar, onu (kadın)",
            "hem, onu (erkek)",
            "de maaltijd, öğün",
            "moeilijk, zor"
        ],
        "answer": "haar, onu (kadın)"
    },
    {
        "question": "poorly/bad",
        "options": [
            "slecht, kötü",
            "de zalf, merhem",
            "overleden, vefat etti",
            "vallen, düşmek"
        ],
        "answer": "slecht, kötü"
    },
    {
        "question": "both",
        "options": [
            "allebei, ikisi de",
            "belangrijk, önemli",
            "de bewoner, sakin",
            "de huisgenoot, ev arkadaşı"
        ],
        "answer": "allebei, ikisi de"
    },
    {
        "question": "important",
        "options": [
            "de krant, gazete",
            "belangrijk, önemli",
            "de leeftijd, yaş",
            "de omgeving, çevre"
        ],
        "answer": "belangrijk, önemli"
    },
    {
        "question": "resident",
        "options": [
            "de bewoner, sakin",
            "de reactie, tepki",
            "de rest, geri kalan",
            "de slaapkamer, yatak odası"
        ],
        "answer": "de bewoner, sakin"
    },
    {
        "question": "housemate",
        "options": [
            "de sport, spor",
            "hen, onları",
            "de huisgenoot, ev arkadaşı",
            "het balkon, balkon"
        ],
        "answer": "de huisgenoot, ev arkadaşı"
    },
    {
        "question": "newspaper",
        "options": [
            "de krant, gazete",
            "de omgeving, çevre",
            "het gesprek, konuşma",
            "het huisdier, evcil hayvan"
        ],
        "answer": "de krant, gazete"
    },
    {
        "question": "age",
        "options": [
            "de reactie, tepki",
            "de rest, geri kalan",
            "de leeftijd, yaş",
            "het plezier, eğlence"
        ],
        "answer": "de leeftijd, yaş"
    },
    {
        "question": "environment",
        "options": [
            "het profiel, profil",
            "de omgeving, çevre",
            "het team, takım",
            "hun, onların"
        ],
        "answer": "de omgeving, çevre"
    },
    {
        "question": "response",
        "options": [
            "de reactie, tepki",
            "het gesprek, konuşma",
            "het huisdier, evcil hayvan",
            "het plezier, eğlence"
        ],
        "answer": "de reactie, tepki"
    },
    {
        "question": "rest",
        "options": [
            "de rest, geri kalan",
            "de slaapkamer, yatak odası",
            "de sport, spor",
            "hen, onları"
        ],
        "answer": "de rest, geri kalan"
    },
    {
        "question": "bedroom",
        "options": [
            "het balkon, balkon",
            "het gesprek, konuşma",
            "de slaapkamer, yatak odası",
            "het huisdier, evcil hayvan"
        ],
        "answer": "de slaapkamer, yatak odası"
    },
    {
        "question": "sport",
        "options": [
            "de sport, spor",
            "het team, takım",
            "hun, onların",
            "ideaal, ideal"
        ],
        "answer": "de sport, spor"
    },
    {
        "question": "them",
        "options": [
            "hun, onların",
            "hen, onları",
            "het profiel, profil",
            "roken, sigara içmek"
        ],
        "answer": "hen, onları"
    },
    {
        "question": "balcony",
        "options": [
            "het balkon, balkon",
            "het plezier, eğlence",
            "het profiel, profil",
            "het team, takım"
        ],
        "answer": "het balkon, balkon"
    },
    {
        "question": "conversation",
        "options": [
            "het gesprek, konuşma",
            "het huisdier, evcil hayvan",
            "het plezier, eğlence",
            "het profiel, profil"
        ],
        "answer": "het gesprek, konuşma"
    },
    {
        "question": "pet",
        "options": [
            "het huisdier, evcil hayvan",
            "het plezier, eğlence",
            "het profiel, profil",
            "het team, takım"
        ],
        "answer": "het huisdier, evcil hayvan"
    },
    {
        "question": "fun",
        "options": [
            "het plezier, eğlence",
            "het profiel, profil",
            "het team, takım",
            "hun, onların"
        ],
        "answer": "het plezier, eğlence"
    },
    {
        "question": "profile",
        "options": [
            "het profiel, profil",
            "het team, takım",
            "hun, onların",
            "ideaal, ideal"
        ],
        "answer": "het profiel, profil"
    },
    {
        "question": "team",
        "options": [
            "het team, takım",
            "hun, onların",
            "ideaal, ideal",
            "roken, sigara içmek"
        ],
        "answer": "het team, takım"
    },
    {
        "question": "their",
        "options": [
            "hun, onların",
            "ideaal, ideal",
            "roken, sigara içmek",
            "schoon, temiz"
        ],
        "answer": "hun, onların"
    },
    {
        "question": "ideal",
        "options": [
            "ideaal, ideal",
            "roken, sigara içmek",
            "schoon, temiz",
            "schoonmaken, temizlemek"
        ],
        "answer": "ideaal, ideal"
    },
    {
        "question": "to smoke",
        "options": [
            "schoonmaken, temizlemek",
            "zelfs, hatta",
            "roken, sigara içmek",
            "stellen, sormak / ortaya koymak"
        ],
        "answer": "roken, sigara içmek"
    },
    {
        "question": "clean",
        "options": [
            "schoon, temiz",
            "schoonmaken, temizlemek",
            "zelfs, hatta",
            "stellen, sormak / ortaya koymak"
        ],
        "answer": "schoon, temiz"
    },
    {
        "question": "to clean",
        "options": [
            "schoonmaken, temizlemek",
            "zelfs, hatta",
            "stellen, sormak / ortaya koymak",
            "even, biraz / eşit"
        ],
        "answer": "schoonmaken, temizlemek"
    },
    {
        "question": "even",
        "options": [
            "zelfs, hatta",
            "stellen, sormak / ortaya koymak",
            "even, biraz / eşit",
            "een paar, birkaç"
        ],
        "answer": "even, biraz / eşit"
    },
    {
        "question": "to pose",
        "options": [
            "stellen, sormak / ortaya koymak",
            "even, biraz / eşit",
            "een paar, birkaç",
            "allebei, ikisi de"
        ],
        "answer": "stellen, sormak / ortaya koymak"
    },
    {
        "question": "equally / just",
        "options": [
            "even, biraz / eşit",
            "een paar, birkaç",
            "allebei, ikisi de",
            "belangrijk, önemli"
        ],
        "answer": "even, biraz / eşit"
    },
    {
        "question": "a few",
        "options": [
            "een paar, birkaç",
            "allebei, ikisi de",
            "belangrijk, önemli",
            "de bewoner, sakin"
        ],
        "answer": "een paar, birkaç"
    },
    {
        "question": "to mean",
        "options": [
            "bedoelen, demek istemek",
            "gratis, hemen",
            "mei, Mart",
            "noteren, e-posta göndermek"
        ],
        "answer": "bedoelen, demek istemek"
    },
    {
        "question": "computer",
        "options": [
            "de computer, bilgisayar",
            "super, Mart",
            "leren, e-posta göndermek",
            "het voorjaar, sabahları"
        ],
        "answer": "de computer, bilgisayar"
    },
    {
        "question": "course",
        "options": [
            "de cursus, kurs",
            "het najaar, Mart",
            "laatst, sabahları",
            "de kok, ücretsiz"
        ],
        "answer": "de cursus, kurs"
    },
    {
        "question": "date",
        "options": [
            "de datum, tarih",
            "mailen, harika / süper",
            "meteen, e-posta göndermek",
            "het wijkcentrum, Mayıs"
        ],
        "answer": "de datum, tarih"
    },
    {
        "question": "autumn",
        "options": [
            "de herfst, sonbahar",
            "noteren, Mart",
            "de wachtlijst, harika / süper",
            "Engels, sabahları"
        ],
        "answer": "de herfst, sonbahar"
    },
    {
        "question": "cook",
        "options": [
            "de kok, aşçı",
            "gratis, Mayıs",
            "het voorjaar, e-posta göndermek",
            "het najaar, mahalle merkezi"
        ],
        "answer": "de kok, aşçı"
    },
    {
        "question": "waiting list",
        "options": [
            "de wachtlijst, bekleme listesi",
            "zullen, Mart",
            "de cursus, sabahları",
            "noteren, ilkbahar"
        ],
        "answer": "de wachtlijst, bekleme listesi"
    },
    {
        "question": "district",
        "options": [
            "de wijk, mahalle / semt",
            "het voorjaar, Mart",
            "maart, e-posta göndermek",
            "laatst, harika / süper"
        ],
        "answer": "de wijk, mahalle / semt"
    },
    {
        "question": "English",
        "options": [
            "Engels, İngilizce",
            "de kok, hemen",
            "gratis, Mart",
            "het najaar, e-posta göndermek"
        ],
        "answer": "Engels, İngilizce"
    },
    {
        "question": "free",
        "options": [
            "gratis, ücretsiz",
            "zullen, Mart",
            "noteren, sabahları",
            "het voorjaar, e-posta göndermek"
        ],
        "answer": "gratis, ücretsiz"
    },
    {
        "question": "autumn",
        "options": [
            "het najaar, sonbahar",
            "mailen, e-posta göndermek",
            "laatst, Mart",
            "zullen, mahalle merkezi"
        ],
        "answer": "het najaar, sonbahar"
    },
    {
        "question": "spring",
        "options": [
            "het voorjaar, ilkbahar",
            "meteen, harika / süper",
            "maart, Mart",
            "leren, sabahları"
        ],
        "answer": "het voorjaar, ilkbahar"
    },
    {
        "question": "community centre",
        "options": [
            "het wijkcentrum, mahalle merkezi",
            "mailen, e-posta göndermek",
            "super, Mayıs",
            "noteren, ilkbahar"
        ],
        "answer": "het wijkcentrum, mahalle merkezi"
    },
    {
        "question": "last",
        "options": [
            "laatst, son / en son",
            "zullen, Mart",
            "het najaar, e-posta göndermek",
            "het wijkcentrum, ücretsiz"
        ],
        "answer": "laatst, son / en son"
    },
    {
        "question": "to learn",
        "options": [
            "leren, öğrenmek",
            "noteren, Mart",
            "het voorjaar, sabahları",
            "Engels, mahalle merkezi"
        ],
        "answer": "leren, öğrenmek"
    },
    {
        "question": "March",
        "options": [
            "maart, Mart",
            "de wijk, e-posta göndermek",
            "zullen, sabahları",
            "het wijkcentrum, harika / süper"
        ],
        "answer": "maart, Mart"
    },
    {
        "question": "to email",
        "options": [
            "mailen, e-posta göndermek",
            "maart, Mayıs",
            "het najaar, sabahları",
            "gratis, Mart"
        ],
        "answer": "mailen, e-posta göndermek"
    },
    {
        "question": "May",
        "options": [
            "mei, Mayıs",
            "de kok, Mart",
            "het voorjaar, sabahları",
            "Engels, mahalle merkezi"
        ],
        "answer": "mei, Mayıs"
    },
    {
        "question": "straight away",
        "options": [
            "meteen, hemen",
            "de cursus, e-posta göndermek",
            "laatst, Mart",
            "noteren, ücretsiz"
        ],
        "answer": "meteen, hemen"
    },
    {
        "question": "to write down",
        "options": [
            "noteren, not almak",
            "maart, harika / süper",
            "het najaar, Mart",
            "Engels, Mayıs"
        ],
        "answer": "noteren, not almak"
    },
    {
        "question": "during the day",
        "options": [
            "overdag, gündüz",
            "super, Mart",
            "leren, sabahları",
            "mei, e-posta göndermek"
        ],
        "answer": "overdag, gündüz"
    },
    {
        "question": "in the morning",
        "options": [
            "s morgens, sabahları",
            "de cursus, Mart",
            "meteen, e-posta göndermek",
            "noteren, harika / süper"
        ],
        "answer": "s morgens, sabahları"
    },
    {
        "question": "to start",
        "options": [
            "starten, başlamak",
            "maart, e-posta göndermek",
            "zullen, sabahları",
            "de wachtlijst, ücretsiz"
        ],
        "answer": "starten, başlamak"
    },
    {
        "question": "super",
        "options": [
            "super, harika / süper",
            "het wijkcentrum, Mart",
            "mei, e-posta göndermek",
            "leren, sabahları"
        ],
        "answer": "super, harika / süper"
    },
    {
        "question": "shall",
        "options": [
            "zullen, -ecek / -acak (yardımcı fiil)",
            "noteren, sabahları",
            "gratis, Mart",
            "de kok, harika / süper"
        ],
        "answer": "zullen, -ecek / -acak (yardımcı fiil)"
    },
    {
        "question": "a few",
        "options": [
            "een paar, birkaç",
            "de boom, kilise",
            "het café, aile",
            "voetballen, çalı"
        ],
        "answer": "een paar, birkaç"
    },
    {
        "question": "elementary school",
        "options": [
            "de basisschool, ilkokul",
            "de moskee, park",
            "elkaar, sohbet",
            "de trap, kolay"
        ],
        "answer": "de basisschool, ilkokul"
    },
    {
        "question": "tree",
        "options": [
            "de boom, ağaç",
            "groen, merdiven",
            "het gezin, kafe",
            "spelen, çirkin"
        ],
        "answer": "de boom, ağaç"
    },
    {
        "question": "church",
        "options": [
            "de kerk, kilise",
            "het verkeer, kolay",
            "de lift, park",
            "voetballen, aile"
        ],
        "answer": "de kerk, kilise"
    },
    {
        "question": "cup",
        "options": [
            "de kop, fincan",
            "het rijtjeshuis, cami",
            "elkaar, bisiklet sürmek",
            "lelijk, sohbet"
        ],
        "answer": "de kop, fincan"
    },
    {
        "question": "elevator",
        "options": [
            "de lift, asansör",
            "de boom, kafe",
            "het café, çalı",
            "fietsen, merdiven"
        ],
        "answer": "de lift, asansör"
    },
    {
        "question": "mosque",
        "options": [
            "de moskee, cami",
            "het gezin, kilise",
            "missen, ağaç",
            "spelen, yeşil"
        ],
        "answer": "de moskee, cami"
    },
    {
        "question": "bush",
        "options": [
            "de struik, çalı",
            "het café, kolay",
            "groen, sohbet",
            "de kerk, aile"
        ],
        "answer": "de struik, çalı"
    },
    {
        "question": "each other",
        "options": [
            "elkaar, birbirini",
            "de trap, kafe",
            "de lift, trafik",
            "missen, yeşil"
        ],
        "answer": "elkaar, birbirini"
    },
    {
        "question": "there",
        "options": [
            "er, orada",
            "het gezin, çirkin",
            "voetballen, cami",
            "de moskee, sohbet"
        ],
        "answer": "er, orada"
    },
    {
        "question": "to ride a bike",
        "options": [
            "fietsen, bisiklet sürmek",
            "groen, merdiven",
            "de kerk, park",
            "elkaar, çirkin"
        ],
        "answer": "fietsen, bisiklet sürmek"
    },
    {
        "question": "convenient",
        "options": [
            "gemakkelijk, kolay",
            "het café, trafik",
            "voetballen, kafe",
            "missen, aile"
        ],
        "answer": "gemakkelijk, kolay"
    },
    {
        "question": "green",
        "options": [
            "groen, yeşil",
            "de struik, çirkin",
            "de kerk, cami",
            "fietsen, aile"
        ],
        "answer": "groen, yeşil"
    },
    {
        "question": "cafe",
        "options": [
            "het café, kafe",
            "de kop, cami",
            "voetballen, kolay",
            "lelijk, bisiklet sürmek"
        ],
        "answer": "het café, kafe"
    },
    {
        "question": "family",
        "options": [
            "het gezin, aile",
            "groen, çalı",
            "het café, park",
            "de kerk, çirkin"
        ],
        "answer": "het gezin, aile"
    },
    {
        "question": "park",
        "options": [
            "het park, park",
            "het verkeer, sohbet",
            "fietsen, aile",
            "de lift, fincan"
        ],
        "answer": "het park, park"
    },
    {
        "question": "chat",
        "options": [
            "het praatje, sohbet",
            "de kerk, orada",
            "de kop, kolay",
            "missen, yeşil"
        ],
        "answer": "het praatje, sohbet"
    },
    {
        "question": "terraced house",
        "options": [
            "het rijtjeshuis, sıra ev",
            "de lift, trafik",
            "groen, merdiven",
            "spelen, çirkin"
        ],
        "answer": "het rijtjeshuis, sıra ev"
    },
    {
        "question": "traffic",
        "options": [
            "het verkeer, trafik",
            "het gezin, park",
            "de boom, kilise",
            "voetballen, aile"
        ],
        "answer": "het verkeer, trafik"
    },
    {
        "question": "ugly",
        "options": [
            "lelijk, çirkin",
            "de moskee, sohbet",
            "de kop, kolay",
            "elkaar, fincan"
        ],
        "answer": "lelijk, çirkin"
    },
    {
        "question": "to miss",
        "options": [
            "missen, özlemek / kaçırmak",
            "het praatje, kafe",
            "de kerk, aile",
            "spelen, trafik"
        ],
        "answer": "missen, özlemek / kaçırmak"
    },
    {
        "question": "to play",
        "options": [
            "spelen, oynamak",
            "voetballen, orada",
            "de lift, cami",
            "groen, bisiklet sürmek"
        ],
        "answer": "spelen, oynamak"
    },
    {
        "question": "to play football",
        "options": [
            "voetballen, futbol oynamak",
            "het café, kilise",
            "missen, çalı",
            "de kerk, yeşil"
        ],
        "answer": "voetballen, futbol oynamak"
    },
    {
        "question": "stairs",
        "options": [
            "de trap, merdiven",
            "het gezin, park",
            "de boom, kolay",
            "elkaar, kilise"
        ],
        "answer": "de trap, merdiven"
    },
    {
        "question": "nice",
        "options": [
            "aardig, hoş",
            "huilen, ağlamak",
            "hard, yüksek sesli",
            "jong, genç"
        ],
        "answer": "aardig, hoş"
    },
    {
        "question": "to bark",
        "options": [
            "blaffen, havlamak",
            "zacht, nazik / yumuşak",
            "normaal, normal",
            "lachen, gülmek"
        ],
        "answer": "blaffen, havlamak"
    },
    {
        "question": "(male) neighbour",
        "options": [
            "de buurman, erkek komşu",
            "prettig, hoş",
            "door, boyunca",
            "zoveel, o kadar"
        ],
        "answer": "de buurman, erkek komşu"
    },
    {
        "question": "dog",
        "options": [
            "de hond, köpek",
            "normaal, normal",
            "aardig, hoş",
            "opvoeden, eğitmek"
        ],
        "answer": "de hond, köpek"
    },
    {
        "question": "throughout",
        "options": [
            "door, boyunca",
            "beter, daha iyi",
            "hard, yüksek sesli",
            "klinken, gibi gelmek"
        ],
        "answer": "door, boyunca"
    },
    {
        "question": "loud",
        "options": [
            "hard, yüksek sesli",
            "de hond, köpek",
            "blaffen, havlamak",
            "jong, genç"
        ],
        "answer": "hard, yüksek sesli"
    },
    {
        "question": "sound",
        "options": [
            "het geluid, ses",
            "normaal, normal",
            "zwaar, ağır",
            "sommige, bazı"
        ],
        "answer": "het geluid, ses"
    },
    {
        "question": "to cry",
        "options": [
            "huilen, ağlamak",
            "beter, daha iyi",
            "hard, yüksek sesli",
            "aardig, hoş"
        ],
        "answer": "huilen, ağlamak"
    },
    {
        "question": "indeed",
        "options": [
            "inderdaad, gerçekten",
            "blaffen, havlamak",
            "klinken, gibi gelmek",
            "opvoeden, eğitmek"
        ],
        "answer": "inderdaad, gerçekten"
    },
    {
        "question": "irritating",
        "options": [
            "irritant, sinir bozucu",
            "prettig, hoş",
            "jong, genç",
            "zacht, nazik / yumuşak"
        ],
        "answer": "irritant, sinir bozucu"
    },
    {
        "question": "young",
        "options": [
            "jong, genç",
            "zwaar, ağır",
            "de buurman, erkek komşu",
            "normaal, normal"
        ],
        "answer": "jong, genç"
    },
    {
        "question": "to sound",
        "options": [
            "klinken, gibi gelmek",
            "blaffen, havlamak",
            "zoveel, o kadar",
            "huilen, ağlamak"
        ],
        "answer": "klinken, gibi gelmek"
    },
    {
        "question": "to laugh",
        "options": [
            "lachen, gülmek",
            "zacht, nazik / yumuşak",
            "normaal, normal",
            "inderdaad, gerçekten"
        ],
        "answer": "lachen, gülmek"
    },
    {
        "question": "barely",
        "options": [
            "nauwelijks, zar zor",
            "het geluid, ses",
            "aardig, hoş",
            "prettig, hoş"
        ],
        "answer": "nauwelijks, zar zor"
    },
    {
        "question": "normal",
        "options": [
            "normaal, normal",
            "blaffen, havlamak",
            "door, boyunca",
            "beter, daha iyi"
        ],
        "answer": "normaal, normal"
    },
    {
        "question": "to train",
        "options": [
            "opvoeden, eğitmek",
            "zacht, nazik / yumuşak",
            "de hond, köpek",
            "klinken, gibi gelmek"
        ],
        "answer": "opvoeden, eğitmek"
    },
    {
        "question": "pleasant",
        "options": [
            "prettig, hoş",
            "jong, genç",
            "zoveel, o kadar",
            "nauwelijks, zar zor"
        ],
        "answer": "prettig, hoş"
    },
    {
        "question": "some",
        "options": [
            "sommige, bazı",
            "blaffen, havlamak",
            "hard, yüksek sesli",
            "normaal, normal"
        ],
        "answer": "sommige, bazı"
    },
    {
        "question": "strong",
        "options": [
            "sterk, güçlü",
            "opvoeden, eğitmek",
            "aardig, hoş",
            "het geluid, ses"
        ],
        "answer": "sterk, güçlü"
    },
    {
        "question": "gentle",
        "options": [
            "zacht, nazik / yumuşak",
            "lachen, gülmek",
            "inderdaad, gerçekten",
            "blaffen, havlamak"
        ],
        "answer": "zacht, nazik / yumuşak"
    },
    {
        "question": "that much",
        "options": [
            "zoveel, o kadar",
            "door, boyunca",
            "sommige, bazı",
            "prettig, hoş"
        ],
        "answer": "zoveel, o kadar"
    },
    {
        "question": "heavy",
        "options": [
            "zwaar, ağır",
            "jong, genç",
            "blaffen, havlamak",
            "beter, daha iyi"
        ],
        "answer": "zwaar, ağır"
    },
    {
        "question": "better",
        "options": [
            "beter, daha iyi",
            "zacht, nazik / yumuşak",
            "de buurman, erkek komşu",
            "hard, yüksek sesli"
        ],
        "answer": "beter, daha iyi"
    },
    {
        "question": "scared",
        "options": [
            "bang, korkmuş",
            "gevaarlijk, güvenlik",
            "het vliegtuig, uçak",
            "zich voelen, dikkatli"
        ],
        "answer": "bang, korkmuş"
    },
    {
        "question": "boat",
        "options": [
            "de boot, tekne",
            "meest, güvenli",
            "ondertussen, dikkat etmek",
            "durven, kaza"
        ],
        "answer": "de boot, tekne"
    },
    {
        "question": "moped",
        "options": [
            "de brommer, motorlu bisiklet",
            "rijden, yetişkin",
            "veilig, dikkatli",
            "zomaar, en çok"
        ],
        "answer": "de brommer, motorlu bisiklet"
    },
    {
        "question": "cyclist",
        "options": [
            "de fietser, bisikletçi",
            "uitkijken, korkmuş",
            "het ongeluk, güvenli",
            "zich voelen, uçak"
        ],
        "answer": "de fietser, bisikletçi"
    },
    {
        "question": "safety",
        "options": [
            "de veiligheid, güvenlik",
            "ondertussen, en çok",
            "het vliegtuig, dikkatli",
            "liever, tehlikeli"
        ],
        "answer": "de veiligheid, güvenlik"
    },
    {
        "question": "to dare",
        "options": [
            "durven, cesaret etmek",
            "uitkijken, güvenli",
            "het gevaar, karşıya geçmek",
            "zomaar, bisikletçi"
        ],
        "answer": "durven, cesaret etmek"
    },
    {
        "question": "dangerous",
        "options": [
            "gevaarlijk, tehlikeli",
            "meest, güvenli",
            "zich voelen, yetişkin",
            "de boot, kaza"
        ],
        "answer": "gevaarlijk, tehlikeli"
    },
    {
        "question": "danger",
        "options": [
            "het gevaar, tehlike",
            "veilig, dikkatli",
            "de brommer, motorlu bisiklet",
            "ondertussen, korkmuş"
        ],
        "answer": "het gevaar, tehlike"
    },
    {
        "question": "accident",
        "options": [
            "het ongeluk, kaza",
            "de fietser, güvenlik",
            "zich voelen, uçak",
            "rijden, güvenli"
        ],
        "answer": "het ongeluk, kaza"
    },
    {
        "question": "rather",
        "options": [
            "liever, tercihen",
            "voorzichtig, karşıya geçmek",
            "meest, dikkat etmek",
            "gevaarlijk, uçak"
        ],
        "answer": "liever, tercihen"
    },
    {
        "question": "most",
        "options": [
            "meest, en çok",
            "zomaar, güvenlik",
            "uitkijken, uçak",
            "het ongeluk, bisikletçi"
        ],
        "answer": "meest, en çok"
    },
    {
        "question": "meanwhile",
        "options": [
            "ondertussen, bu arada",
            "zich voelen, güvenli",
            "de volwassene, dikkatli",
            "de boot, uçak"
        ],
        "answer": "ondertussen, bu arada"
    },
    {
        "question": "to cross",
        "options": [
            "oversteken, karşıya geçmek",
            "het gevaar, güvenlik",
            "meest, dikkat etmek",
            "durven, güvenli"
        ],
        "answer": "oversteken, karşıya geçmek"
    },
    {
        "question": "to ride",
        "options": [
            "rijden, sürmek",
            "zomaar, yetişkin",
            "het vliegtuig, güvenli",
            "liever, kaza"
        ],
        "answer": "rijden, sürmek"
    },
    {
        "question": "to look out",
        "options": [
            "uitkijken, dikkat etmek",
            "de fietser, uçak",
            "gevaarlijk, korkmuş",
            "veilig, yetişkin"
        ],
        "answer": "uitkijken, dikkat etmek"
    },
    {
        "question": "safe",
        "options": [
            "veilig, güvenli",
            "ondertussen, kaza",
            "zich voelen, en çok",
            "de volwassene, dikkat etmek"
        ],
        "answer": "veilig, güvenli"
    },
    {
        "question": "adult",
        "options": [
            "de volwassene, yetişkin",
            "zomaar, uçak",
            "het gevaar, dikkatli",
            "durven, karşıya geçmek"
        ],
        "answer": "de volwassene, yetişkin"
    },
    {
        "question": "aeroplane",
        "options": [
            "het vliegtuig, uçak",
            "meest, kaza",
            "uitkijken, güvenlik",
            "zich voelen, karşıya geçmek"
        ],
        "answer": "het vliegtuig, uçak"
    },
    {
        "question": "careful",
        "options": [
            "voorzichtig, dikkatli",
            "gevaarlijk, bisikletçi",
            "rijden, korkmuş",
            "ondertussen, karşıya geçmek"
        ],
        "answer": "voorzichtig, dikkatli"
    },
    {
        "question": "to feel",
        "options": [
            "zich voelen, hissetmek",
            "zomaar, uçak",
            "de fietser, dikkatli",
            "durven, güvenli"
        ],
        "answer": "zich voelen, hissetmek"
    },
    {
        "question": "without warning",
        "options": [
            "zomaar, aniden",
            "meest, dikkatli",
            "uitkijken, güvenlik",
            "veilig, bisikletçi"
        ],
        "answer": "zomaar, aniden"
    },
    {
        "question": "to check",
        "options": [
            "controleren, kontrol etmek",
            "trekken, çekmek",
            "openmaken, açmak",
            "stoppen, durmak"
        ],
        "answer": "controleren, kontrol etmek"
    },
    {
        "question": "kitchen cabinet",
        "options": [
            "de keukenkast, mutfak dolabı",
            "het speelgoed, oyuncaklar",
            "de mond, ağız",
            "de pan, tava"
        ],
        "answer": "de keukenkast, mutfak dolabı"
    },
    {
        "question": "tap",
        "options": [
            "de kraan, musluk",
            "het bad, banyo",
            "giftig, zehirli",
            "openmaken, açmak"
        ],
        "answer": "de kraan, musluk"
    },
    {
        "question": "mouth",
        "options": [
            "de mond, ağız",
            "nieuwsgierig, meraklı",
            "trekken, çekmek",
            "de oven, fırın"
        ],
        "answer": "de mond, ağız"
    },
    {
        "question": "oven",
        "options": [
            "de oven, fırın",
            "het stopcontact, priz",
            "stoppen, koymak",
            "het gevoel, his"
        ],
        "answer": "de oven, fırın"
    },
    {
        "question": "pan",
        "options": [
            "de pan, tava / tencere",
            "controleren, kontrol etmek",
            "hieronder, aşağıda",
            "de tip, ipucu"
        ],
        "answer": "de pan, tava / tencere"
    },
    {
        "question": "lock",
        "options": [
            "het slot, kilit",
            "het plaatje, kapak",
            "nieuwsgierig, meraklı",
            "overal, her yerde"
        ],
        "answer": "het slot, kilit"
    },
    {
        "question": "tip",
        "options": [
            "de tip, ipucu",
            "openmaken, açmak",
            "namely, yani",
            "stevig, sağlam"
        ],
        "answer": "de tip, ipucu"
    },
    {
        "question": "toxic",
        "options": [
            "giftig, zehirli",
            "jouw, senin",
            "ontdekken, keşfetmek",
            "de keukenkast, dolap"
        ],
        "answer": "giftig, zehirli"
    },
    {
        "question": "hot",
        "options": [
            "heet, sıcak",
            "oppassen, dikkat etmek",
            "trekken, çekmek",
            "de kraan, musluk"
        ],
        "answer": "heet, sıcak"
    },
    {
        "question": "bath(tub)",
        "options": [
            "het bad, banyo / küvet",
            "de tip, ipucu",
            "hieronder, aşağıda",
            "to check, kontrol etmek"
        ],
        "answer": "het bad, banyo / küvet"
    },
    {
        "question": "stove",
        "options": [
            "het fornuis, ocak",
            "giftig, zehirli",
            "het speelgoed, oyuncaklar",
            "het slot, kilit"
        ],
        "answer": "het fornuis, ocak"
    },
    {
        "question": "feeling",
        "options": [
            "het gevoel, his",
            "de pan, tava",
            "de oven, ocak",
            "nieuwsgierig, meraklı"
        ],
        "answer": "het gevoel, his"
    },
    {
        "question": "cover / picture",
        "options": [
            "het plaatje, resim / kapak",
            "stoppen, durmak",
            "de mond, ağız",
            "stevig, sağlam"
        ],
        "answer": "het plaatje, resim / kapak"
    },
    {
        "question": "detergent",
        "options": [
            "het schoonmaakmiddel, temizlik maddesi",
            "trekken, çekmek",
            "giftig, zehirli",
            "het speelgoed, oyuncaklar"
        ],
        "answer": "het schoonmaakmiddel, temizlik maddesi"
    },
    {
        "question": "toys",
        "options": [
            "het speelgoed, oyuncaklar",
            "de sluiting, kilit",
            "jouw, senin",
            "de oven, fırın"
        ],
        "answer": "het speelgoed, oyuncaklar"
    },
    {
        "question": "socket",
        "options": [
            "het stopcontact, priz",
            "de mond, ağız",
            "nieuwsgierig, meraklı",
            "openmaken, açmak"
        ],
        "answer": "het stopcontact, priz"
    },
    {
        "question": "stair gate",
        "options": [
            "het traphekje, merdiven kapısı",
            "de sluiting, kilit",
            "de keukenkast, dolap",
            "giftig, zehirli"
        ],
        "answer": "het traphekje, merdiven kapısı"
    },
    {
        "question": "below",
        "options": [
            "hieronder, aşağıda",
            "het fornuis, ocak",
            "de tip, ipucu",
            "trekken, çekmek"
        ],
        "answer": "hieronder, aşağıda"
    },
    {
        "question": "your",
        "options": [
            "jouw, senin",
            "openmaken, açmak",
            "giftig, zehirli",
            "het plaatje, resim"
        ],
        "answer": "jouw, senin"
    },
    {
        "question": "namely",
        "options": [
            "namelijk, yani",
            "het gevoel, his",
            "overal, her yerde",
            "controleren, kontrol etmek"
        ],
        "answer": "namelijk, yani"
    },
    {
        "question": "curious",
        "options": [
            "nieuwsgierig, meraklı",
            "de kraan, musluk",
            "openmaken, açmak",
            "trekken, çekmek"
        ],
        "answer": "nieuwsgierig, meraklı"
    },
    {
        "question": "to discover",
        "options": [
            "ontdekken, keşfetmek",
            "de keukenkast, mutfak",
            "de sluiting, kilit",
            "het speelgoed, oyuncaklar"
        ],
        "answer": "ontdekken, keşfetmek"
    },
    {
        "question": "to open",
        "options": [
            "openmaken, açmak",
            "controleren, kontrol etmek",
            "nieuwsgierig, meraklı",
            "de mond, ağız"
        ],
        "answer": "openmaken, açmak"
    },
    {
        "question": "everywhere",
        "options": [
            "overal, her yerde",
            "giftig, zehirli",
            "namely, yani",
            "trekken, çekmek"
        ],
        "answer": "overal, her yerde"
    },
    {
        "question": "sturdy",
        "options": [
            "stevig, sağlam",
            "stoppen, durmak",
            "het plaatje, kapak",
            "to check, kontrol etmek"
        ],
        "answer": "stevig, sağlam"
    },
    {
        "question": "to pull",
        "options": [
            "trekken, çekmek",
            "nieuwsgierig, meraklı",
            "de pan, tava",
            "overal, her yerde"
        ],
        "answer": "trekken, çekmek"
    },
    {
        "question": "to watch out",
        "options": [
            "oppassen, dikkat etmek",
            "de mond, ağız",
            "openmaken, açmak",
            "het gevoel, his"
        ],
        "answer": "oppassen, dikkat etmek"
    },
    {
        "question": "to put / stop",
        "options": [
            "stoppen, koymak / durmak",
            "namely, yani",
            "hieronder, aşağıda",
            "het speelgoed, oyuncaklar"
        ],
        "answer": "stoppen, koymak / durmak"
    },
    {
        "question": "after that",
        "options": [
            "daarna, ondan sonra",
            "de hand, el",
            "glad, kaygan",
            "strooien, serpmek"
        ],
        "answer": "daarna, ondan sonra"
    },
    {
        "question": "situation",
        "options": [
            "de situatie, durum",
            "het licht, ışık",
            "vriezen, donmak",
            "heleboel, çok sayıda"
        ],
        "answer": "de situatie, durum"
    },
    {
        "question": "street lighting",
        "options": [
            "de straatverlichting, sokak aydınlatması",
            "strooien, serpmek",
            "melden, bildirmek",
            "de hand, el"
        ],
        "answer": "de straatverlichting, sokak aydınlatması"
    },
    {
        "question": "lighting",
        "options": [
            "de verlichting, aydınlatma",
            "online, çevrimiçi",
            "het licht, ışık",
            "glad, kaygan"
        ],
        "answer": "de verlichting, aydınlatma"
    },
    {
        "question": "truck",
        "options": [
            "de vrachtwagen, kamyon",
            "sneeuwen, kar yağmak",
            "onveilig, güvensiz",
            "het zebrapad, yaya geçidi"
        ],
        "answer": "de vrachtwagen, kamyon"
    },
    {
        "question": "scary",
        "options": [
            "eng, korkunç",
            "repareren, tamir etmek",
            "laten, izin vermek",
            "langzaam, yavaşça"
        ],
        "answer": "eng, korkunç"
    },
    {
        "question": "slippery",
        "options": [
            "glad, kaygan",
            "het schema, program",
            "levensgevaarlijk, çok tehlikeli",
            "online, çevrimiçi"
        ],
        "answer": "glad, kaygan"
    },
    {
        "question": "a lot of",
        "options": [
            "heleboel, çok sayıda",
            "melden, bildirmek",
            "de hand, el",
            "strooien, serpmek"
        ],
        "answer": "heleboel, çok sayıda"
    },
    {
        "question": "bike path",
        "options": [
            "het fietspad, bisiklet yolu",
            "laten, izin vermek",
            "het gat, delik",
            "eng, korkunç"
        ],
        "answer": "het fietspad, bisiklet yolu"
    },
    {
        "question": "hole",
        "options": [
            "het gat, delik",
            "het licht, ışık",
            "de situatie, durum",
            "vriezen, donmak"
        ],
        "answer": "het gat, delik"
    },
    {
        "question": "schedule",
        "options": [
            "het schema, program",
            "langzaam, yavaşça",
            "sneeuwen, kar yağmak",
            "heleboel, çok sayıda"
        ],
        "answer": "het schema, program"
    },
    {
        "question": "traffic light",
        "options": [
            "het stoplicht, trafik ışığı",
            "strooien, serpmek",
            "repareren, tamir etmek",
            "onveilig, güvensiz"
        ],
        "answer": "het stoplicht, trafik ışığı"
    },
    {
        "question": "pedestrian crossing",
        "options": [
            "het zebrapad, yaya geçidi",
            "eng, korkunç",
            "het fietspad, bisiklet yolu",
            "de verlichting, aydınlatma"
        ],
        "answer": "het zebrapad, yaya geçidi"
    },
    {
        "question": "slowly",
        "options": [
            "langzaam, yavaşça",
            "heleboel, çok sayıda",
            "online, çevrimiçi",
            "de hand, el"
        ],
        "answer": "langzaam, yavaşça"
    },
    {
        "question": "to let",
        "options": [
            "laten, izin vermek",
            "het schema, program",
            "de vrachtwagen, kamyon",
            "melden, bildirmek"
        ],
        "answer": "laten, izin vermek"
    },
    {
        "question": "very dangerous",
        "options": [
            "levensgevaarlijk, çok tehlikeli",
            "het licht, ışık",
            "eng, korkunç",
            "vriezen, donmak"
        ],
        "answer": "levensgevaarlijk, çok tehlikeli"
    },
    {
        "question": "to report",
        "options": [
            "melden, bildirmek",
            "de hand, el",
            "glad, kaygan",
            "sneeuwen, kar yağmak"
        ],
        "answer": "melden, bildirmek"
    },
    {
        "question": "online",
        "options": [
            "online, çevrimiçi",
            "het gat, delik",
            "repareren, tamir etmek",
            "de straatverlichting, sokak aydınlatması"
        ],
        "answer": "online, çevrimiçi"
    },
    {
        "question": "unsafe",
        "options": [
            "onveilig, güvensiz",
            "het zebrapad, yaya geçidi",
            "laten, izin vermek",
            "eng, korkunç"
        ],
        "answer": "onveilig, güvensiz"
    },
    {
        "question": "to repair",
        "options": [
            "repareren, tamir etmek",
            "strooien, serpmek",
            "het fietspad, bisiklet yolu",
            "langzaam, yavaşça"
        ],
        "answer": "repareren, tamir etmek"
    },
    {
        "question": "to snow",
        "options": [
            "sneeuwen, kar yağmak",
            "online, çevrimiçi",
            "het schema, program",
            "de verlichting, aydınlatma"
        ],
        "answer": "sneeuwen, kar yağmak"
    },
    {
        "question": "to sprinkle",
        "options": [
            "strooien, serpmek",
            "onveilig, güvensiz",
            "melden, bildirmek",
            "het gat, delik"
        ],
        "answer": "strooien, serpmek"
    },
    {
        "question": "to freeze",
        "options": [
            "vriezen, donmak",
            "glad, kaygan",
            "heleboel, çok sayıda",
            "het licht, ışık"
        ],
        "answer": "vriezen, donmak"
    },
    {
        "question": "hand",
        "options": [
            "de hand, el",
            "repareren, tamir etmek",
            "langzaam, yavaşça",
            "het fietspad, bisiklet yolu"
        ],
        "answer": "de hand, el"
    },
    {
        "question": "light",
        "options": [
            "het licht, ışık",
            "sneeuwen, kar yağmak",
            "strooien, serpmek",
            "eng, korkunç"
        ],
        "answer": "het licht, ışık"
    },
    {
        "question": "general",
        "options": [
            "algemeen, genel",
            "de agent, polis",
            "de politie, karakol",
            "het oog, kulak"
        ],
        "answer": "algemeen, genel"
    },
    {
        "question": "attention",
        "options": [
            "de aandacht, dikkat",
            "de diefstal, suç",
            "de woning, genç",
            "gooien, ayrılmak"
        ],
        "answer": "de aandacht, dikkat"
    },
    {
        "question": "police officer",
        "options": [
            "de agent, polis memuru",
            "het oor, taş",
            "de jongere, konut",
            "de wijkagent, genç"
        ],
        "answer": "de agent, polis memuru"
    },
    {
        "question": "emergency centre",
        "options": [
            "de alarmcentrale, acil durum merkezi",
            "de aandacht, konut",
            "zeker, genç",
            "dichtdoen, dikkat"
        ],
        "answer": "de alarmcentrale, acil durum merkezi"
    },
    {
        "question": "crime",
        "options": [
            "de criminaliteit, suç",
            "het oog, kapatmak",
            "de steen, polis",
            "weggaan, alarm"
        ],
        "answer": "de criminaliteit, suç"
    },
    {
        "question": "theft",
        "options": [
            "de diefstal, hırsızlık",
            "het oor, polis memuru",
            "de jongere, konut",
            "de steen, dikkat"
        ],
        "answer": "de diefstal, hırsızlık"
    },
    {
        "question": "burglar",
        "options": [
            "de inbreker, hırsız",
            "dichtdoen, alarm",
            "zeker, göz",
            "het politiebureau, polis memuru"
        ],
        "answer": "de inbreker, hırsız"
    },
    {
        "question": "youngster",
        "options": [
            "de jongere, genç",
            "de politie, konut",
            "de wijkagent, dikket",
            "weggaan, suç"
        ],
        "answer": "de jongere, genç"
    },
    {
        "question": "bother",
        "options": [
            "de last, sıkıntı",
            "de steen, suç",
            "algemeen, kulak",
            "het oor, kapatmak"
        ],
        "answer": "de last, sıkıntı"
    },
    {
        "question": "nuisance",
        "options": [
            "de overlast, rahatsızlık",
            "de criminaliteit, dikkat",
            "het oog, polis",
            "de jongere, suç"
        ],
        "answer": "de overlast, rahatsızlık"
    },
    {
        "question": "police",
        "options": [
            "de politie, polis",
            "het oog, kulak",
            "de wijkagent, genç",
            "de steen, kapatmak"
        ],
        "answer": "de politie, polis"
    },
    {
        "question": "stone",
        "options": [
            "de steen, taş",
            "weggaan, suç",
            "de aandacht, göz",
            "de woning, konut"
        ],
        "answer": "de steen, taş"
    },
    {
        "question": "community officer",
        "options": [
            "de wijkagent, mahalle polisi",
            "het oog, alarm",
            "de inbreker, dikkat",
            "zeker, genç"
        ],
        "answer": "de wijkagent, mahalle polisi"
    },
    {
        "question": "house",
        "options": [
            "de woning, konut",
            "de politie, göz",
            "de alarmcentrale, suç",
            "de aandacht, mahalle polisi"
        ],
        "answer": "de woning, konut"
    },
    {
        "question": "to close",
        "options": [
            "dichtdoen, kapatmak",
            "het oog, dikkat",
            "weggaan, göz",
            "de wijkagent, suç"
        ],
        "answer": "dichtdoen, kapatmak"
    },
    {
        "question": "to throw",
        "options": [
            "gooien, atmak",
            "de steen, suç",
            "de aandacht, kapatmak",
            "zeker, göz"
        ],
        "answer": "gooien, atmak"
    },
    {
        "question": "alarm",
        "options": [
            "het alarm, alarm",
            "het oog, kulak",
            "dichtdoen, genç",
            "de overlast, taş"
        ],
        "answer": "het alarm, alarm"
    },
    {
        "question": "emergency number",
        "options": [
            "het alarmnummer, acil numara",
            "het oor, dikkat",
            "de jongere, konut",
            "gooien, alarm"
        ],
        "answer": "het alarmnummer, acil numara"
    },
    {
        "question": "eye",
        "options": [
            "het oog, göz",
            "de last, konut",
            "de inbreker, polis",
            "de aandacht, suç"
        ],
        "answer": "het oog, göz"
    },
    {
        "question": "ear",
        "options": [
            "het oor, kulak",
            "de woning, polis",
            "de wijkagent, alarm",
            "dichtdoen, suç"
        ],
        "answer": "het oor, kulak"
    },
    {
        "question": "police station",
        "options": [
            "het politiebureau, karakol",
            "het oog, konut",
            "de agent, genç",
            "de steen, suç"
        ],
        "answer": "het politiebureau, karakol"
    },
    {
        "question": "at the same time",
        "options": [
            "tegelijk, aynı anda",
            "de jongere, göz",
            "weggaan, kulak",
            "zeker, suç"
        ],
        "answer": "tegelijk, aynı anda"
    },
    {
        "question": "to go out / leave",
        "options": [
            "weggaan, ayrılmak",
            "het alarm, göz",
            "de politie, konut",
            "de diefstal, suç"
        ],
        "answer": "weggaan, ayrılmak"
    },
    {
        "question": "certainly / sure",
        "options": [
            "zeker, kesinlikle",
            "de wijkagent, suç",
            "het oog, mahalle polisi",
            "de jongere, taş"
        ],
        "answer": "zeker, kesinlikle"
    },
    {
        "question": "to put on",
        "options": [
            "aantrekken, giymek",
            "geel, sarı",
            "de jurk, elbise",
            "waar, doğru"
        ],
        "answer": "aantrekken, giymek"
    },
    {
        "question": "deal",
        "options": [
            "afgesproken, anlaşmak",
            "de kleur, renk",
            "net, düzenli",
            "geel, sarı"
        ],
        "answer": "afgesproken, anlaşmak"
    },
    {
        "question": "shortly",
        "options": [
            "binnenkort, yakında",
            "het overhemd, gömlek",
            "na, sonra",
            "lang, uzun"
        ],
        "answer": "binnenkort, yakında"
    },
    {
        "question": "brown",
        "options": [
            "bruin, kahverengi",
            "geel, sarı",
            "dragen, giymek",
            "de spullen, eşyalar"
        ],
        "answer": "bruin, kahverengi"
    },
    {
        "question": "trousers",
        "options": [
            "de broek, pantolon",
            "het jasje, ceket",
            "de jurk, elbise",
            "net, düzenli"
        ],
        "answer": "de broek, pantolon"
    },
    {
        "question": "dress",
        "options": [
            "de jurk, elbise",
            "bruin, kahverengi",
            "waar, doğru",
            "geel, sarı"
        ],
        "answer": "de jurk, elbise"
    },
    {
        "question": "colour",
        "options": [
            "de kleur, renk",
            "na, sonra",
            "vanmiddag, bu öğleden sonra",
            "gelijk hebben, haklı olmak"
        ],
        "answer": "de kleur, renk"
    },
    {
        "question": "skirt",
        "options": [
            "de rok, etek",
            "net, düzenli",
            "waar, doğru",
            "binnenkort, yakında"
        ],
        "answer": "de rok, etek"
    },
    {
        "question": "shoes",
        "options": [
            "de schoenen, ayakkabılar",
            "het T-shirt, tişört",
            "dragen, giymek",
            "lang, uzun"
        ],
        "answer": "de schoenen, ayakkabılar"
    },
    {
        "question": "stuff",
        "options": [
            "de spullen, eşyalar",
            "de zus, kız kardeş",
            "geel, sarı",
            "uitgeven, harcamak"
        ],
        "answer": "de spullen, eşyalar"
    },
    {
        "question": "sweater",
        "options": [
            "de trui, kazak",
            "de kleur, renk",
            "na, sonra",
            "waar, doğru"
        ],
        "answer": "de trui, kazak"
    },
    {
        "question": "sister",
        "options": [
            "de zus, kız kardeş",
            "lang, uzun",
            "net, düzenli",
            "geel, sarı"
        ],
        "answer": "de zus, kız kardeş"
    },
    {
        "question": "to wear",
        "options": [
            "dragen, giymek",
            "de jurk, elbise",
            "waar, doğru",
            "de schoenen, ayakkabılar"
        ],
        "answer": "dragen, giymek"
    },
    {
        "question": "yellow",
        "options": [
            "geel, sarı",
            "na, sonra",
            "net, düzenli",
            "gelijk hebben, haklı olmak"
        ],
        "answer": "geel, sarı"
    },
    {
        "question": "to be right",
        "options": [
            "gelijk hebben, haklı olmak",
            "waar, doğru",
            "dragen, giymek",
            "het T-shirt, tişört"
        ],
        "answer": "gelijk hebben, haklı olmak"
    },
    {
        "question": "grey",
        "options": [
            "grijs, gri",
            "de spullen, eşyalar",
            "na, sonra",
            "uitgeven, harcamak"
        ],
        "answer": "grijs, gri"
    },
    {
        "question": "jacket",
        "options": [
            "het jasje, ceket",
            "lang, uzun",
            "net, düzenli",
            "waar, doğru"
        ],
        "answer": "het jasje, ceket"
    },
    {
        "question": "shirt",
        "options": [
            "het overhemd, gömlek",
            "geel, sarı",
            "dragen, giymek",
            "na, sonra"
        ],
        "answer": "het overhemd, gömlek"
    },
    {
        "question": "T-shirt",
        "options": [
            "het T-shirt, tişört",
            "gelijk hebben, haklı olmak",
            "lang, uzun",
            "de rok, etek"
        ],
        "answer": "het T-shirt, tişört"
    },
    {
        "question": "after",
        "options": [
            "na, sonra",
            "waar, doğru",
            "de zus, kız kardeş",
            "net, düzenli"
        ],
        "answer": "na, sonra"
    },
    {
        "question": "to spend",
        "options": [
            "uitgeven, harcamak",
            "net, düzenli",
            "geel, sarı",
            "het jasje, ceket"
        ],
        "answer": "uitgeven, harcamak"
    },
    {
        "question": "this afternoon",
        "options": [
            "vanmiddag, bu öğleden sonra",
            "de jurk, elbise",
            "waar, doğru",
            "lang, uzun"
        ],
        "answer": "vanmiddag, bu öğleden sonra"
    },
    {
        "question": "long",
        "options": [
            "lang, uzun",
            "net, düzenli",
            "na, sonra",
            "de kleur, renk"
        ],
        "answer": "lang, uzun"
    },
    {
        "question": "neat",
        "options": [
            "net, düzenli",
            "dragen, giymek",
            "het overhemd, gömlek",
            "de schoenen, ayakkabılar"
        ],
        "answer": "net, düzenli"
    },
    {
        "question": "TRUE",
        "options": [
            "waar, doğru",
            "lang, uzun",
            "net, düzenli",
            "de zus, kız kardeş"
        ],
        "answer": "waar, doğru"
    },
    {
        "question": "damaged",
        "options": [
            "beschadigd, hasarlı",
            "bestellen, sipariş vermek",
            "verschrikkelijk, özel",
            "pinnen, banka ekstresi"
        ],
        "answer": "beschadigd, hasarlı"
    },
    {
        "question": "to order",
        "options": [
            "bestellen, sipariş vermek",
            "contant, pişman olmak",
            "origineel, korkunç",
            "laten zien, banka ekstresi"
        ],
        "answer": "bestellen, sipariş vermek"
    },
    {
        "question": "to save",
        "options": [
            "bewaren, saklamak",
            "de tijd, ambalaj",
            "het verschil, zaman",
            "een tijdje, banka kartı"
        ],
        "answer": "bewaren, saklamak"
    },
    {
        "question": "cash",
        "options": [
            "contant, nakit",
            "terugbrengen, zaman",
            "speciaal, özel",
            "toch, banka kartı"
        ],
        "answer": "contant, nakit"
    },
    {
        "question": "receipt",
        "options": [
            "de bon, fiş",
            "de man, çizme",
            "het product, banka ekstresi",
            "pinnen, sipariş vermek"
        ],
        "answer": "de bon, fiş"
    },
    {
        "question": "boots",
        "options": [
            "de laarzen, çizmeler",
            "origineel, pişman olmak",
            "een tijdje, sipariş vermek",
            "het verschil, ambalaj"
        ],
        "answer": "de laarzen, çizmeler"
    },
    {
        "question": "husband",
        "options": [
            "de man, koca",
            "de tijd, banka ekstresi",
            "beschadigd, korkunç",
            "bewaren, yine de"
        ],
        "answer": "de man, koca"
    },
    {
        "question": "debit card",
        "options": [
            "de pinpas, banka kartı",
            "pinnen, özel",
            "verschrikkelijk, zaman",
            "een tijdje, ambalaj"
        ],
        "answer": "de pinpas, banka kartı"
    },
    {
        "question": "time",
        "options": [
            "de tijd, zaman",
            "de verpakking, banka ekstresi",
            "laten zien, sipariş vermek",
            "contant, çizmeler"
        ],
        "answer": "de tijd, zaman"
    },
    {
        "question": "packaging",
        "options": [
            "de verpakking, ambalaj",
            "speciaal, banka kartı",
            "bestellen, sipariş vermek",
            "het product, zaman"
        ],
        "answer": "de verpakking, ambalaj"
    },
    {
        "question": "a while",
        "options": [
            "een tijdje, bir süre",
            "laten zien, banka ekstresi",
            "contant, çizmeler",
            "origineel, sipariş vermek"
        ],
        "answer": "een tijdje, bir süre"
    },
    {
        "question": "product",
        "options": [
            "het product, ürün",
            "het verschil, ambalaj",
            "pinnen, sipariş vermek",
            "de bon, banka kartı"
        ],
        "answer": "het product, ürün"
    },
    {
        "question": "difference",
        "options": [
            "het verschil, fark",
            "beschadigd, pişman olmak",
            "de man, özel",
            "een tijdje, sipariş vermek"
        ],
        "answer": "het verschil, fark"
    },
    {
        "question": "to show",
        "options": [
            "laten zien, göstermek",
            "het product, banka ekstresi",
            "bewaren, çizmeler",
            "verschrikkelijk, sipariş vermek"
        ],
        "answer": "laten zien, göstermek"
    },
    {
        "question": "original",
        "options": [
            "origineel, orijinal",
            "terugbrengen, banka kartı",
            "beschadigd, ambalaj",
            "de bon, sipariş vermek"
        ],
        "answer": "origineel, orijinal"
    },
    {
        "question": "to regret",
        "options": [
            "spijt hebben, pişman olmak",
            "de tijd, çizmeler",
            "het verschil, sipariş vermek",
            "de laarzen, banka ekstresi"
        ],
        "answer": "spijt hebben, pişman olmak"
    },
    {
        "question": "to return",
        "options": [
            "terugbrengen, geri getirmek",
            "pinnen, zaman",
            "speciaal, sipariş vermek",
            "bewaren, ambalaj"
        ],
        "answer": "terugbrengen, geri getirmek"
    },
    {
        "question": "after all",
        "options": [
            "toch, yine de",
            "de man, banka kartı",
            "verschrikkelijk, sipariş vermek",
            "de bon, ambalaj"
        ],
        "answer": "toch, yine de"
    },
    {
        "question": "as of",
        "options": [
            "vanaf, itibaren",
            "het product, banka ekstresi",
            "pinnen, çizmeler",
            "origineel, sipariş vermek"
        ],
        "answer": "vanaf, itibaren"
    },
    {
        "question": "bank statement",
        "options": [
            "het bankafschrift, banka ekstresi",
            "bewaren, sipariş vermek",
            "spijt hebben, ambalaj",
            "de pinpas, çizmeler"
        ],
        "answer": "het bankafschrift, banka ekstresi"
    },
    {
        "question": "extremely",
        "options": [
            "ontzettend, son derece",
            "de verpakking, sipariş vermek",
            "vanaf, banka kartı",
            "beschadigd, çizmeler"
        ],
        "answer": "ontzettend, son derece"
    },
    {
        "question": "to pay by debit card",
        "options": [
            "pinnen, kartla ödemek",
            "de man, sipariş vermek",
            "een tijdje, ambalaj",
            "het verschil, banka ekstresi"
        ],
        "answer": "pinnen, kartla ödemek"
    },
    {
        "question": "special",
        "options": [
            "speciaal, özel",
            "contant, banka kartı",
            "laten zien, sipariş vermek",
            "de bon, çizmeler"
        ],
        "answer": "speciaal, özel"
    },
    {
        "question": "terrible",
        "options": [
            "verschrikkelijk, korkunç",
            "de pinpas, sipariş vermek",
            "vanaf, banka kartı",
            "origineel, ambalaj"
        ],
        "answer": "verschrikkelijk, korkunç"
    },
    {
        "question": "well-known",
        "options": [
            "bekend, tanınmış",
            "zien, görmek",
            "maximaal, en fazla",
            "de kast, dolap"
        ],
        "answer": "bekend, tanınmış"
    },
    {
        "question": "to decide",
        "options": [
            "beslissen, karar vermek",
            "lenen, ödünç almak",
            "eindelijk, sonunda",
            "perfect, mükemmel"
        ],
        "answer": "beslissen, karar vermek"
    },
    {
        "question": "to spend",
        "options": [
            "besteden, harcamak",
            "zien, görmek",
            "het boek, kitap",
            "onmogelijk, imkansız"
        ],
        "answer": "besteden, harcamak"
    },
    {
        "question": "cupboard",
        "options": [
            "de kast, dolap",
            "de scooter, scooter",
            "de site, internet sitesi",
            "de manier, yöntem"
        ],
        "answer": "de kast, dolap"
    },
    {
        "question": "thrift shop",
        "options": [
            "de kringloopwinkel, ikinci el dükkanı",
            "de neef, erkek kuzen/yeğen",
            "het fornuis, ocak",
            "voldoende, yeterli"
        ],
        "answer": "de kringloopwinkel, ikinci el dükkanı"
    },
    {
        "question": "manner",
        "options": [
            "de manier, yöntem",
            "het plan, plan",
            "de wasmachine, çamaşır makinesi",
            "maximaal, en fazla"
        ],
        "answer": "de manier, yöntem"
    },
    {
        "question": "nephew/cousin",
        "options": [
            "de neef, erkek kuzen/yeğen",
            "de nicht, kız kuzen/yeğen",
            "bekend, tanınmış",
            "de stofzuiger, elektrikli süpürge"
        ],
        "answer": "de neef, erkek kuzen/yeğen"
    },
    {
        "question": "niece/cousin",
        "options": [
            "de nicht, kız kuzen/yeğen",
            "het boek, kitap",
            "zien, görmek",
            "de site, internet sitesi"
        ],
        "answer": "de nicht, kız kuzen/yeğen"
    },
    {
        "question": "scooter",
        "options": [
            "de scooter, scooter",
            "het fornuis, ocak",
            "onmogelijk, imkansız",
            "beslissen, karar vermek"
        ],
        "answer": "de scooter, scooter"
    },
    {
        "question": "(web)site",
        "options": [
            "de site, internet sitesi",
            "bekend, tanınmış",
            "lenen, ödünç almak",
            "via, aracılığıyla"
        ],
        "answer": "de site, internet sitesi"
    },
    {
        "question": "vacuum cleaner",
        "options": [
            "de stofzuiger, elektrikli süpürge",
            "de kast, dolap",
            "de manier, yöntem",
            "het plan, plan"
        ],
        "answer": "de stofzuiger, elektrikli süpürge"
    },
    {
        "question": "washing machine",
        "options": [
            "de wasmachine, çamaşır makinesi",
            "de kringloopwinkel, ikinci el dükkanı",
            "tweedehands, ikinci el",
            "eindelijk, sonunda"
        ],
        "answer": "de wasmachine, çamaşır makinesi"
    },
    {
        "question": "finally",
        "options": [
            "eindelijk, sonunda",
            "beslissen, karar vermek",
            "het boek, kitap",
            "perfect, mükemmel"
        ],
        "answer": "eindelijk, sonunda"
    },
    {
        "question": "plan",
        "options": [
            "het plan, plan",
            "de nicht, kız kuzen/yeğen",
            "bekend, tanınmış",
            "het fornuis, ocak"
        ],
        "answer": "het plan, plan"
    },
    {
        "question": "to borrow",
        "options": [
            "lenen, ödünç almak",
            "via, aracılığıyla",
            "zien, görmek",
            "onmogelijk, imkansız"
        ],
        "answer": "lenen, ödünç almak"
    },
    {
        "question": "maximally",
        "options": [
            "maximaal, en fazla",
            "voldoende, yeterli",
            "de site, internet sitesi",
            "de scooter, scooter"
        ],
        "answer": "maximaal, en fazla"
    },
    {
        "question": "impossible",
        "options": [
            "onmogelijk, imkansız",
            "de kast, dolap",
            "bekend, tanınmış",
            "het boek, kitap"
        ],
        "answer": "onmogelijk, imkansız"
    },
    {
        "question": "perfectly",
        "options": [
            "perfect, mükemmel",
            "de manier, yöntem",
            "tweedehands, ikinci el",
            "de stofzuiger, elektrikli süpürge"
        ],
        "answer": "perfect, mükemmel"
    },
    {
        "question": "second-hand",
        "options": [
            "tweedehands, ikinci el",
            "het fornuis, ocak",
            "eindelijk, sonunda",
            "beslissen, karar vermek"
        ],
        "answer": "tweedehands, ikinci el"
    },
    {
        "question": "through",
        "options": [
            "via, aracılığıyla",
            "bekend, tanınmış",
            "lenen, ödünç almak",
            "de neef, erkek kuzen/yeğen"
        ],
        "answer": "via, aracılığıyla"
    },
    {
        "question": "enough",
        "options": [
            "voldoende, yeterli",
            "de kast, dolap",
            "onmogelijk, imkansız",
            "de wasmachine, çamaşır makinesi"
        ],
        "answer": "voldoende, yeterli"
    },
    {
        "question": "book",
        "options": [
            "het boek, kitap",
            "perfect, mükemmel",
            "de kringloopwinkel, ikinci el dükkanı",
            "de stofzuiger, elektrikli süpürge"
        ],
        "answer": "het boek, kitap"
    },
    {
        "question": "stove",
        "options": [
            "het fornuis, ocak",
            "de scooter, scooter",
            "de nicht, kız kuzen/yeğen",
            "via, aracılığıyla"
        ],
        "answer": "het fornuis, ocak"
    },
    {
        "question": "to see",
        "options": [
            "zien, görmek",
            "beslissen, karar vermek",
            "de neef, erkek kuzen/yeğen",
            "de site, internet sitesi"
        ],
        "answer": "zien, görmek"
    },
    {
        "question": "to drop off",
        "options": [
            "afgeven, teslim etmek",
            "de bankrekening, banka hesabı",
            "de bestelling, sipariş",
            "de doos, kutu"
        ],
        "answer": "afgeven, teslim etmek"
    },
    {
        "question": "bank account",
        "options": [
            "de handtekening, imza",
            "de bankrekening, banka hesabı",
            "het artikel, makale / ürün",
            "het pakje, paket"
        ],
        "answer": "de bankrekening, banka hesabı"
    },
    {
        "question": "order",
        "options": [
            "de doos, kutu",
            "de bestelling, sipariş",
            "de locatie, konum",
            "het retourformulier, iade formu"
        ],
        "answer": "de bestelling, sipariş"
    },
    {
        "question": "box",
        "options": [
            "de doos, kutu",
            "het verzendbewijs, gönderi makbuzu",
            "het postkantoor, postane",
            "privé, özel"
        ],
        "answer": "de doos, kutu"
    },
    {
        "question": "information",
        "options": [
            "de gegevens, bilgiler",
            "terugkrijgen, geri almak",
            "plakken, yapıştırmak",
            "retour, iade"
        ],
        "answer": "de gegevens, bilgiler"
    },
    {
        "question": "signature",
        "options": [
            "de handtekening, imza",
            "mobiel, cep telefonu",
            "de reden, sebep",
            "stevig, sıkıca"
        ],
        "answer": "de handtekening, imza"
    },
    {
        "question": "location",
        "options": [
            "de locatie, konum",
            "het pakketje, küçük paket",
            "ontvangen, almak",
            "het webwinkel, çevrimiçi mağaza"
        ],
        "answer": "de locatie, konum"
    },
    {
        "question": "reason",
        "options": [
            "de reden, sebep",
            "het etiket, etiket",
            "terugleggen, yerine koymak",
            "de bestelling, sipariş"
        ],
        "answer": "de reden, sebep"
    },
    {
        "question": "online shop",
        "options": [
            "het retourformulier, iade formu",
            "de handtekening, imza",
            "de webwinkel, çevrimiçi mağaza",
            "het postkantoor, postane"
        ],
        "answer": "de webwinkel, çevrimiçi mağaza"
    },
    {
        "question": "article",
        "options": [
            "het artikel, makale / ürün",
            "afgeven, teslim etmek",
            "het pakje, paket",
            "de gegevens, bilgiler"
        ],
        "answer": "het artikel, makale / ürün"
    },
    {
        "question": "label",
        "options": [
            "het etiket, etiket",
            "het pakketje, küçük paket",
            "de doos, kutu",
            "retour, iade"
        ],
        "answer": "het etiket, etiket"
    },
    {
        "question": "package",
        "options": [
            "het pakje, paket",
            "mobiel, cep telefonu",
            "ontvangen, almak",
            "de bankrekening, banka hesabı"
        ],
        "answer": "het pakje, paket"
    },
    {
        "question": "small package",
        "options": [
            "het pakketje, küçük paket",
            "het postkantoor, postane",
            "de locatie, konum",
            "plakken, yapıştırmak"
        ],
        "answer": "het pakketje, küçük paket"
    },
    {
        "question": "post office",
        "options": [
            "het postkantoor, postane",
            "terugkrijgen, geri almak",
            "stevig, sıkıca",
            "de bestelling, sipariş"
        ],
        "answer": "het postkantoor, postane"
    },
    {
        "question": "return form",
        "options": [
            "het retourformulier, iade formu",
            "privé, özel",
            "de reden, sebep",
            "de webwinkel, çevrimiçi mağaza"
        ],
        "answer": "het retourformulier, iade formu"
    },
    {
        "question": "shipping receipt",
        "options": [
            "het verzendbewijs, gönderi makbuzu",
            "het artikel, makale / ürün",
            "de doos, kutu",
            "afgeven, teslim etmek"
        ],
        "answer": "het verzendbewijs, gönderi makbuzu"
    },
    {
        "question": "mobile",
        "options": [
            "mobiel, cep telefonu",
            "retour, iade",
            "de handtekening, imza",
            "de bestelling, sipariş"
        ],
        "answer": "mobiel, cep telefonu"
    },
    {
        "question": "to receive",
        "options": [
            "ontvangen, almak",
            "terugsturen, geri göndermek",
            "stevig, sıkıca",
            "plakken, yapıştırmak"
        ],
        "answer": "ontvangen, almak"
    },
    {
        "question": "to stick",
        "options": [
            "plakken, yapıştırmak",
            "de gegevens, bilgiler",
            "de locatie, konum",
            "terugkrijgen, geri almak"
        ],
        "answer": "plakken, yapıştırmak"
    },
    {
        "question": "private",
        "options": [
            "privé, özel",
            "terugleggen, yerine koymak",
            "het postkantoor, postane",
            "het retourformulier, iade formu"
        ],
        "answer": "privé, özel"
    },
    {
        "question": "return",
        "options": [
            "retour, iade",
            "het pakje, paket",
            "de doos, kutu",
            "de bestelling, sipariş"
        ],
        "answer": "retour, iade"
    },
    {
        "question": "to get back",
        "options": [
            "terugkrijgen, geri almak",
            "afgeven, teslim etmek",
            "het etiket, etiket",
            "mobiel, cep telefonu"
        ],
        "answer": "terugkrijgen, geri almak"
    },
    {
        "question": "to put back",
        "options": [
            "terugleggen, yerine koymak",
            "ontvangen, almak",
            "de reden, sebep",
            "plakken, yapıştırmak"
        ],
        "answer": "terugleggen, yerine koymak"
    },
    {
        "question": "to send back",
        "options": [
            "terugsturen, geri göndermek",
            "het artikel, makale / ürün",
            "het retourformulier, iade formu",
            "privé, özel"
        ],
        "answer": "terugsturen, geri göndermek"
    },
    {
        "question": "firmly",
        "options": [
            "stevig, sıkıca",
            "het pakketje, küçük paket",
            "de webwinkel, çevrimiçi mağaza",
            "retour, iade"
        ],
        "answer": "stevig, sıkıca"
    },
    {
        "question": "to move",
        "options": [
            "bewegen, hareket etmek",
            "de activiteit, etkinlik",
            "de blessure, sakatlık",
            "de speeltuin, oyun alanı"
        ],
        "answer": "bewegen, hareket etmek"
    },
    {
        "question": "activity",
        "options": [
            "de activiteit, etkinlik",
            "de sportschool, spor salonu",
            "de vinger, parmak",
            "ernstig, ciddi"
        ],
        "answer": "de activiteit, etkinlik"
    },
    {
        "question": "injury",
        "options": [
            "de blessure, sakatlık",
            "gisteren, dün",
            "haast, neredeyse",
            "het zwembad, yüzme havuzu"
        ],
        "answer": "de blessure, sakatlık"
    },
    {
        "question": "playground",
        "options": [
            "de speeltuin, oyun alanı",
            "hopen, ummak",
            "leven, yaşamak",
            "niets, hiçbir şey"
        ],
        "answer": "de speeltuin, oyun alanı"
    },
    {
        "question": "gym",
        "options": [
            "de sportschool, spor salonu",
            "optillen, kaldırmak",
            "sporten, spor yapmak",
            "trainen, antrenman yapmak"
        ],
        "answer": "de sportschool, spor salonu"
    },
    {
        "question": "finger",
        "options": [
            "de vinger, parmak",
            "vast, kalıcı",
            "voorlopig, şimdilik",
            "zwemmen, yüzmek"
        ],
        "answer": "de vinger, parmak"
    },
    {
        "question": "serious",
        "options": [
            "ernstig, ciddi",
            "het weekend, hafta sonu",
            "oppassen, çocuklara bakmak",
            "zwaar, ağır"
        ],
        "answer": "ernstig, ciddi"
    },
    {
        "question": "to be true for",
        "options": [
            "gelden, geçerli olmak",
            "bewegen, hareket etmek",
            "de activiteit, etkinlik",
            "de blessure, sakatlık"
        ],
        "answer": "gelden, geçerli olmak"
    },
    {
        "question": "yesterday",
        "options": [
            "gisteren, dün",
            "haast, neredeyse",
            "het zwembad, yüzme havuzu",
            "hopen, ummak"
        ],
        "answer": "gisteren, dün"
    },
    {
        "question": "almost",
        "options": [
            "haast, neredeyse",
            "leven, yaşamak",
            "niets, hiçbir şey",
            "optillen, kaldırmak"
        ],
        "answer": "haast, neredeyse"
    },
    {
        "question": "swimming pool",
        "options": [
            "het zwembad, yüzme havuzu",
            "sporten, spor yapmak",
            "trainen, antrenman yapmak",
            "vast, kalıcı"
        ],
        "answer": "het zwembad, yüzme havuzu"
    },
    {
        "question": "to hope",
        "options": [
            "hopen, ummak",
            "voorlopig, şimdilik",
            "zwemmen, yüzmek",
            "het weekend, hafta sonu"
        ],
        "answer": "hopen, ummak"
    },
    {
        "question": "to live",
        "options": [
            "leven, yaşamak",
            "oppassen, çocuklara bakmak",
            "zwaar, ağır",
            "bewegen, hareket etmek"
        ],
        "answer": "leven, yaşamak"
    },
    {
        "question": "nothing",
        "options": [
            "niets, hiçbir şey",
            "de activiteit, etkinlik",
            "de blessure, sakatlık",
            "de speeltuin, oyun alanı"
        ],
        "answer": "niets, hiçbir şey"
    },
    {
        "question": "to lift",
        "options": [
            "optillen, kaldırmak",
            "sporten, spor yapmak",
            "trainen, antrenman yapmak",
            "vast, kalıcı"
        ],
        "answer": "optillen, kaldırmak"
    },
    {
        "question": "to do sports",
        "options": [
            "sporten, spor yapmak",
            "trainen, antrenman yapmak",
            "voorlopig, şimdilik",
            "zwemmen, yüzmek"
        ],
        "answer": "sporten, spor yapmak"
    },
    {
        "question": "to train",
        "options": [
            "trainen, antrenman yapmak",
            "vast, kalıcı",
            "voorlopig, şimdilik",
            "zwemmen, yüzmek"
        ],
        "answer": "trainen, antrenman yapmak"
    },
    {
        "question": "permanent",
        "options": [
            "vast, kalıcı",
            "voorlopig, şimdilik",
            "zwemmen, yüzmek",
            "het weekend, hafta sonu"
        ],
        "answer": "vast, kalıcı"
    },
    {
        "question": "for the time being",
        "options": [
            "voorlopig, şimdilik",
            "zwemmen, yüzmek",
            "het weekend, hafta sonu",
            "oppassen, çocuklara bakmak"
        ],
        "answer": "voorlopig, şimdilik"
    },
    {
        "question": "to swim",
        "options": [
            "zwemmen, yüzmek",
            "het weekend, hafta sonu",
            "oppassen, çocuklara bakmak",
            "zwaar, ağır"
        ],
        "answer": "zwemmen, yüzmek"
    },
    {
        "question": "weekend",
        "options": [
            "het weekend, hafta sonu",
            "oppassen, çocuklara bakmak",
            "zwaar, ağır",
            "bewegen, hareket etmek"
        ],
        "answer": "het weekend, hafta sonu"
    },
    {
        "question": "to watch (children)",
        "options": [
            "oppassen, çocuklara bakmak",
            "zwaar, ağır",
            "bewegen, hareket etmek",
            "de activiteit, etkinlik"
        ],
        "answer": "oppassen, çocuklara bakmak"
    },
    {
        "question": "heavy",
        "options": [
            "zwaar, ağır",
            "de blessure, sakatlık",
            "de speeltuin, oyun alanı",
            "de sportschool, spor salonu"
        ],
        "answer": "zwaar, ağır"
    },
    {
        "question": "to answer",
        "options": [
            "antwoorden, cevaplamak",
            "beslist, kesinlikle",
            "de bioscoop, sinema",
            "de familie, aile"
        ],
        "answer": "antwoorden, cevaplamak"
    },
    {
        "question": "absolutely",
        "options": [
            "de oppas, bebek bakıcısı",
            "beslist, kesinlikle",
            "de schoonouders, kayınvalide ve kayınpeder",
            "de toets, sınav"
        ],
        "answer": "beslist, kesinlikle"
    },
    {
        "question": "cinema",
        "options": [
            "eerder, daha önce",
            "de bioscoop, sinema",
            "eerlijk, dürüst",
            "egoïstisch, bencil"
        ],
        "answer": "de bioscoop, sinema"
    },
    {
        "question": "family",
        "options": [
            "de familie, aile",
            "liegen, yalan söylemek",
            "logeren, (gece) kalmak",
            "ontzettend, inanılmaz derecede"
        ],
        "answer": "de familie, aile"
    },
    {
        "question": "baby-sitter",
        "options": [
            "kwaad, kızgın",
            "lastig, zor",
            "de oppas, bebek bakıcısı",
            "toen, -dığında (geçmişte)"
        ],
        "answer": "de oppas, bebek bakıcısı"
    },
    {
        "question": "in-laws",
        "options": [
            "liegen, yalan söylemek",
            "de schoonouders, kayınvalide ve kayınpeder",
            "logeren, (gece) kalmak",
            "ontzettend, inanılmaz derecede"
        ],
        "answer": "de schoonouders, kayınvalide ve kayınpeder"
    },
    {
        "question": "test",
        "options": [
            "de toets, sınav",
            "eerder, daha önce",
            "eerlijk, dürüst",
            "egoïstisch, bencil"
        ],
        "answer": "de toets, sınav"
    },
    {
        "question": "earlier",
        "options": [
            "geleden, önce",
            "eerder, daha önce",
            "kwaad, kızgın",
            "lastig, zor"
        ],
        "answer": "eerder, daha önce"
    },
    {
        "question": "honest",
        "options": [
            "eerlijk, dürüst",
            "egoïstisch, bencil",
            "liegen, yalan söylemek",
            "logeren, (gece) kalmak"
        ],
        "answer": "eerlijk, dürüst"
    },
    {
        "question": "selfish",
        "options": [
            "egoïstisch, bencil",
            "geleden, önce",
            "kwaad, kızgın",
            "lastig, zor"
        ],
        "answer": "egoïstisch, bencil"
    },
    {
        "question": "ago",
        "options": [
            "geleden, önce",
            "eerder, daha önce",
            "liegen, yalan söylemek",
            "logeren, (gece) kalmak"
        ],
        "answer": "geleden, önce"
    },
    {
        "question": "mad",
        "options": [
            "kwaad, kızgın",
            "lastig, zor",
            "toen, -dığında (geçmişte)",
            "uitgaan, dışarı çıkmak"
        ],
        "answer": "kwaad, kızgın"
    },
    {
        "question": "difficult",
        "options": [
            "lastig, zor",
            "liegen, yalan söylemek",
            "logeren, (gece) kalmak",
            "ontzettend, inanılmaz derecede"
        ],
        "answer": "lastig, zor"
    },
    {
        "question": "to lie",
        "options": [
            "liegen, yalan söylemek",
            "logeren, (gece) kalmak",
            "ontzettend, inanılmaz derecede",
            "toen, -dığında (geçmişte)"
        ],
        "answer": "liegen, yalan söylemek"
    },
    {
        "question": "to stay (over)",
        "options": [
            "logeren, (gece) kalmak",
            "ontzettend, inanılmaz derecede",
            "toen, -dığında (geçmişte)",
            "uitgaan, dışarı çıkmak"
        ],
        "answer": "logeren, (gece) kalmak"
    },
    {
        "question": "incredibly",
        "options": [
            "ontzettend, inanılmaz derecede",
            "toen, -dığında (geçmişte)",
            "uitgaan, dışarı çıkmak",
            "worden, olmak"
        ],
        "answer": "ontzettend, inanılmaz derecede"
    },
    {
        "question": "when (past)",
        "options": [
            "toen, -dığında (geçmişte)",
            "uitgaan, dışarı çıkmak",
            "worden, olmak",
            "anders, farklı"
        ],
        "answer": "toen, -dığında (geçmişte)"
    },
    {
        "question": "to go out",
        "options": [
            "uitgaan, dışarı çıkmak",
            "worden, olmak",
            "anders, farklı",
            "antwoorden, cevaplamak"
        ],
        "answer": "uitgaan, dışarı çıkmak"
    },
    {
        "question": "to become",
        "options": [
            "worden, olmak",
            "anders, farklı",
            "antwoorden, cevaplamak",
            "beslist, kesinlikle"
        ],
        "answer": "worden, olmak"
    },
    {
        "question": "different",
        "options": [
            "anders, farklı",
            "de familie, aile",
            "de oppas, bebek bakıcısı",
            "de schoonouders, kayınvalide ve kayınpeder"
        ],
        "answer": "anders, farklı"
    },
    {
        "question": "to wait for",
        "options": [
            "afwachten, beklemek",
            "alvast, şimdiden",
            "antwoord, cevap",
            "april, Nisan"
        ],
        "answer": "afwachten, beklemek"
    },
    {
        "question": "already",
        "options": [
            "afwachten, beklemek",
            "alvast, şimdiden",
            "antwoord, cevap",
            "april, Nisan"
        ],
        "answer": "alvast, şimdiden"
    },
    {
        "question": "answer",
        "options": [
            "afwachten, beklemek",
            "alvast, şimdiden",
            "antwoord, cevap",
            "april, Nisan"
        ],
        "answer": "antwoord, cevap"
    },
    {
        "question": "April",
        "options": [
            "afwachten, beklemek",
            "alvast, şimdiden",
            "antwoord, cevap",
            "april, Nisan"
        ],
        "answer": "april, Nisan"
    },
    {
        "question": "Belgium",
        "options": [
            "België, Belçika",
            "de baas, patron",
            "de collega, meslektaş",
            "de juf, bayan öğretmen"
        ],
        "answer": "België, Belçika"
    },
    {
        "question": "boss",
        "options": [
            "de baas, patron",
            "de collega, meslektaş",
            "de juf, bayan öğretmen",
            "de kantine, kantin"
        ],
        "answer": "de baas, patron"
    },
    {
        "question": "colleague",
        "options": [
            "de baas, patron",
            "de collega, meslektaş",
            "de juf, bayan öğretmen",
            "de kantine, kantin"
        ],
        "answer": "de collega, meslektaş"
    },
    {
        "question": "female teacher",
        "options": [
            "de baas, patron",
            "de collega, meslektaş",
            "de juf, bayan öğretmen",
            "de kantine, kantin"
        ],
        "answer": "de juf, bayan öğretmen"
    },
    {
        "question": "canteen",
        "options": [
            "de baas, patron",
            "de collega, meslektaş",
            "de juf, bayan öğretmen",
            "de kantine, kantin"
        ],
        "answer": "de kantine, kantin"
    },
    {
        "question": "uncle",
        "options": [
            "de oom, amca / dayı",
            "de rij, sıra",
            "de slagerij, kasap dükkânı",
            "de tante, teyze / hala"
        ],
        "answer": "de oom, amca / dayı"
    },
    {
        "question": "row",
        "options": [
            "de oom, amca / dayı",
            "de rij, sıra",
            "de slagerij, kasap dükkânı",
            "de tante, teyze / hala"
        ],
        "answer": "de rij, sıra"
    },
    {
        "question": "butchery",
        "options": [
            "de oom, amca / dayı",
            "de rij, sıra",
            "de slagerij, kasap dükkânı",
            "de tante, teyze / hala"
        ],
        "answer": "de slagerij, kasap dükkânı"
    },
    {
        "question": "aunt",
        "options": [
            "de oom, amca / dayı",
            "de rij, sıra",
            "de slagerij, kasap dükkânı",
            "de tante, teyze / hala"
        ],
        "answer": "de tante, teyze / hala"
    },
    {
        "question": "permission",
        "options": [
            "de toestemming, izin",
            "erna, sonrasında",
            "gek, deli / garip",
            "het geduld, sabır"
        ],
        "answer": "de toestemming, izin"
    },
    {
        "question": "thereafter",
        "options": [
            "de toestemming, izin",
            "erna, sonrasında",
            "gek, deli / garip",
            "het geduld, sabır"
        ],
        "answer": "erna, sonrasında"
    },
    {
        "question": "strange / crazy",
        "options": [
            "de toestemming, izin",
            "erna, sonrasında",
            "gek, deli / garip",
            "het geduld, sabır"
        ],
        "answer": "gek, deli / garip"
    },
    {
        "question": "patience",
        "options": [
            "de toestemming, izin",
            "erna, sonrasında",
            "gek, deli / garip",
            "het geduld, sabır"
        ],
        "answer": "het geduld, sabır"
    },
    {
        "question": "ticket",
        "options": [
            "het kaartje, bilet",
            "het schoolplein, okul bahçesi",
            "het Suikerfeest, Şeker Bayramı",
            "hoeven, zorunda olmak"
        ],
        "answer": "het kaartje, bilet"
    },
    {
        "question": "schoolyard",
        "options": [
            "het kaartje, bilet",
            "het schoolplein, okul bahçesi",
            "het Suikerfeest, Şeker Bayramı",
            "hoeven, zorunda olmak"
        ],
        "answer": "het schoolplein, okul bahçesi"
    },
    {
        "question": "Sugar Feast",
        "options": [
            "het kaartje, bilet",
            "het schoolplein, okul bahçesi",
            "het Suikerfeest, Şeker Bayramı",
            "hoeven, zorunda olmak"
        ],
        "answer": "het Suikerfeest, Şeker Bayramı"
    },
    {
        "question": "to have to",
        "options": [
            "het kaartje, bilet",
            "het schoolplein, okul bahçesi",
            "het Suikerfeest, Şeker Bayramı",
            "hoeven, zorunda olmak"
        ],
        "answer": "hoeven, zorunda olmak"
    },
    {
        "question": "why do you ask?",
        "options": [
            "hoezo, neden soruyorsun?",
            "verkeerd, yanlış",
            "voordelig, uygun fiyatlı",
            "voorstellen, önermek"
        ],
        "answer": "hoezo, neden soruyorsun?"
    },
    {
        "question": "wrong",
        "options": [
            "hoezo, neden soruyorsun?",
            "verkeerd, yanlış",
            "voordelig, uygun fiyatlı",
            "voorstellen, önermek"
        ],
        "answer": "verkeerd, yanlış"
    },
    {
        "question": "cheap / favorable",
        "options": [
            "hoezo, neden soruyorsun?",
            "verkeerd, yanlış",
            "voordelig, uygun fiyatlı",
            "voorstellen, önermek"
        ],
        "answer": "voordelig, uygun fiyatlı"
    },
    {
        "question": "to propose",
        "options": [
            "hoezo, neden soruyorsun?",
            "verkeerd, yanlış",
            "voordelig, uygun fiyatlı",
            "voorstellen, önermek"
        ],
        "answer": "voorstellen, önermek"
    },
    {
        "question": "to throw away",
        "options": [
            "weggooien, atmak",
            "hoezo, neden soruyorsun?",
            "verkeerd, yanlış",
            "voordelig, uygun fiyatlı"
        ],
        "answer": "weggooien, atmak"
    },
    {
        "question": "to spoil",
        "options": [
            "bederven, bozulmak",
            "betekenen, anlamına gelmek",
            "bezoeken, ziyaret etmek",
            "de bevolking, nüfus"
        ],
        "answer": "bederven, bozulmak"
    },
    {
        "question": "to mean",
        "options": [
            "bederven, bozulmak",
            "betekenen, anlamına gelmek",
            "bezoeken, ziyaret etmek",
            "de bevolking, nüfus"
        ],
        "answer": "betekenen, anlamına gelmek"
    },
    {
        "question": "to visit",
        "options": [
            "bederven, bozulmak",
            "betekenen, anlamına gelmek",
            "bezoeken, ziyaret etmek",
            "de bevolking, nüfus"
        ],
        "answer": "bezoeken, ziyaret etmek"
    },
    {
        "question": "population",
        "options": [
            "de bevolking, nüfus",
            "de cake, kek",
            "de cd, CD",
            "de frisdrank, gazoz / meşrubat"
        ],
        "answer": "de bevolking, nüfus"
    },
    {
        "question": "cake",
        "options": [
            "de bevolking, nüfus",
            "de cake, kek",
            "de cd, CD",
            "de frisdrank, gazoz / meşrubat"
        ],
        "answer": "de cake, kek"
    },
    {
        "question": "CD",
        "options": [
            "de bevolking, nüfus",
            "de cake, kek",
            "de cd, CD",
            "de frisdrank, gazoz / meşrubat"
        ],
        "answer": "de cd, CD"
    },
    {
        "question": "soda",
        "options": [
            "de bevolking, nüfus",
            "de cake, kek",
            "de cd, CD",
            "de frisdrank, gazoz / meşrubat"
        ],
        "answer": "de frisdrank, gazoz / meşrubat"
    },
    {
        "question": "king",
        "options": [
            "de koning, kral",
            "de koningin, kraliçe",
            "de verjaardag, doğum günü",
            "de vrijmarkt, serbest sokak pazarı"
        ],
        "answer": "de koning, kral"
    },
    {
        "question": "queen",
        "options": [
            "de koning, kral",
            "de koningin, kraliçe",
            "de verjaardag, doğum günü",
            "de vrijmarkt, serbest sokak pazarı"
        ],
        "answer": "de koningin, kraliçe"
    },
    {
        "question": "birthday",
        "options": [
            "de koning, kral",
            "de koningin, kraliçe",
            "de verjaardag, doğum günü",
            "de vrijmarkt, serbest sokak pazarı"
        ],
        "answer": "de verjaardag, doğum günü"
    },
    {
        "question": "unregulated street market",
        "options": [
            "de koning, kral",
            "de koningin, kraliçe",
            "de verjaardag, doğum günü",
            "de vrijmarkt, serbest sokak pazarı"
        ],
        "answer": "de vrijmarkt, serbest sokak pazarı"
    },
    {
        "question": "walk",
        "options": [
            "de wandeling, yürüyüş",
            "enzovoort, ve benzeri",
            "extra, ekstra",
            "feliciteren, tebrik etmek"
        ],
        "answer": "de wandeling, yürüyüş"
    },
    {
        "question": "and so on",
        "options": [
            "de wandeling, yürüyüş",
            "enzovoort, ve benzeri",
            "extra, ekstra",
            "feliciteren, tebrik etmek"
        ],
        "answer": "enzovoort, ve benzeri"
    },
    {
        "question": "extra",
        "options": [
            "de wandeling, yürüyüş",
            "enzovoort, ve benzeri",
            "extra, ekstra",
            "feliciteren, tebrik etmek"
        ],
        "answer": "extra, ekstra"
    },
    {
        "question": "to congratulate",
        "options": [
            "de wandeling, yürüyüş",
            "enzovoort, ve benzeri",
            "extra, ekstra",
            "feliciteren, tebrik etmek"
        ],
        "answer": "feliciteren, tebrik etmek"
    },
    {
        "question": "(made of) glass",
        "options": [
            "glazen, camdan",
            "het blikje, kutu",
            "het boek, kitap",
            "het cadeau, hediye"
        ],
        "answer": "glazen, camdan"
    },
    {
        "question": "can",
        "options": [
            "glazen, camdan",
            "het blikje, kutu",
            "het boek, kitap",
            "het cadeau, hediye"
        ],
        "answer": "het blikje, kutu"
    },
    {
        "question": "book",
        "options": [
            "glazen, camdan",
            "het blikje, kutu",
            "het boek, kitap",
            "het cadeau, hediye"
        ],
        "answer": "het boek, kitap"
    },
    {
        "question": "gift",
        "options": [
            "glazen, camdan",
            "het blikje, kutu",
            "het boek, kitap",
            "het cadeau, hediye"
        ],
        "answer": "het cadeau, hediye"
    },
    {
        "question": "to interview",
        "options": [
            "interviewen, röportaj yapmak",
            "Koningsdag, Kral Günü",
            "plastic, plastik",
            "streng, sıkı bir şekilde"
        ],
        "answer": "interviewen, röportaj yapmak"
    },
    {
        "question": "King’s Day",
        "options": [
            "interviewen, röportaj yapmak",
            "Koningsdag, Kral Günü",
            "plastic, plastik",
            "streng, sıkı bir şekilde"
        ],
        "answer": "Koningsdag, Kral Günü"
    },
    {
        "question": "plastic",
        "options": [
            "interviewen, röportaj yapmak",
            "Koningsdag, Kral Günü",
            "plastic, plastik",
            "streng, sıkı bir şekilde"
        ],
        "answer": "plastic, plastik"
    },
    {
        "question": "strictly",
        "options": [
            "interviewen, röportaj yapmak",
            "Koningsdag, Kral Günü",
            "plastic, plastik",
            "streng, sıkı bir şekilde"
        ],
        "answer": "streng, sıkı bir şekilde"
    },
    {
        "question": "forbidden",
        "options": [
            "verboden, yasak",
            "verdienen, kazanmak",
            "vieren, kutlamak",
            "weggeven, hediye etmek / vermek"
        ],
        "answer": "verboden, yasak"
    },
    {
        "question": "to earn",
        "options": [
            "verboden, yasak",
            "verdienen, kazanmak",
            "vieren, kutlamak",
            "weggeven, hediye etmek / vermek"
        ],
        "answer": "verdienen, kazanmak"
    },
    {
        "question": "to celebrate",
        "options": [
            "verboden, yasak",
            "verdienen, kazanmak",
            "vieren, kutlamak",
            "weggeven, hediye etmek / vermek"
        ],
        "answer": "vieren, kutlamak"
    },
    {
        "question": "to give away",
        "options": [
            "verboden, yasak",
            "verdienen, kazanmak",
            "vieren, kutlamak",
            "weggeven, hediye etmek / vermek"
        ],
        "answer": "weggeven, hediye etmek / vermek"
    },
    {
        "question": "pocket money",
        "options": [
            "het zakgeld, harçlık",
            "bederven, bozulmak",
            "betekenen, anlamına gelmek",
            "bezoeken, ziyaret etmek"
        ],
        "answer": "het zakgeld, harçlık"
    },
    {
        "question": "different",
        "options": [
            "anders, farklı",
            "verschillend, farklı",
            "hetzelfde, aynı"
        ],
        "answer": "anders, farklı"
    },
    {
        "question": "to build",
        "options": [
            "bouwen, inşa etmek",
            "knutselen, el işi yapmak",
            "rennen, koşmak"
        ],
        "answer": "bouwen, inşa etmek"
    },
    {
        "question": "geography",
        "options": [
            "de aardrijkskunde, coğrafya",
            "het vak, ders",
            "de religie, din"
        ],
        "answer": "de aardrijkskunde, coğrafya"
    },
    {
        "question": "biology",
        "options": [
            "de biologie, biyoloji",
            "de geschiedenis, tarih",
            "de ontwikkeling, gelişim"
        ],
        "answer": "de biologie, biyoloji"
    },
    {
        "question": "history",
        "options": [
            "de geschiedenis, tarih",
            "de prestatie, performans",
            "de religie, din"
        ],
        "answer": "de geschiedenis, tarih"
    },
    {
        "question": "group",
        "options": [
            "de groep, grup",
            "de meester, erkek öğretmen",
            "het vak, ders"
        ],
        "answer": "de groep, grup"
    },
    {
        "question": "physical education",
        "options": [
            "de gymnastiek, beden eğitimi",
            "rennen, koşmak",
            "het spelletje, oyun"
        ],
        "answer": "de gymnastiek, beden eğitimi"
    },
    {
        "question": "male teacher",
        "options": [
            "de meester, erkek öğretmen",
            "de religie, din",
            "het uniform, üniforma"
        ],
        "answer": "de meester, erkek öğretmen"
    },
    {
        "question": "development",
        "options": [
            "de ontwikkeling, gelişim",
            "het ding, şey",
            "regelmatig, düzenli"
        ],
        "answer": "de ontwikkeling, gelişim"
    },
    {
        "question": "performance",
        "options": [
            "de prestatie, performans",
            "tekenen, imzalamak",
            "het spelletje, oyun"
        ],
        "answer": "de prestatie, performans"
    },
    {
        "question": "religion",
        "options": [
            "de religie, din",
            "hetzelfde, aynı",
            "het bedrag, miktar"
        ],
        "answer": "de religie, din"
    },
    {
        "question": "amount",
        "options": [
            "het bedrag, miktar",
            "het vak, ders",
            "knutselen, el işi yapmak"
        ],
        "answer": "het bedrag, miktar"
    },
    {
        "question": "thing",
        "options": [
            "het ding, şey",
            "het spelletje, oyun",
            "tekenen, imzalamak"
        ],
        "answer": "het ding, şey"
    },
    {
        "question": "mathematics",
        "options": [
            "het rekenen, matematik",
            "de biologie, biyoloji",
            "het vak, ders"
        ],
        "answer": "het rekenen, matematik"
    },
    {
        "question": "school trip",
        "options": [
            "het schoolreisje, okul gezisi",
            "het spelletje, oyun",
            "langskomen, uğramak"
        ],
        "answer": "het schoolreisje, okul gezisi"
    },
    {
        "question": "game",
        "options": [
            "het spelletje, oyun",
            "het ding, şey",
            "rennen, koşmak"
        ],
        "answer": "het spelletje, oyun"
    },
    {
        "question": "uniform",
        "options": [
            "het uniform, üniforma",
            "hetzelfde, aynı",
            "de groep, grup"
        ],
        "answer": "het uniform, üniforma"
    },
    {
        "question": "subject",
        "options": [
            "het vak, ders",
            "het rekenen, matematik",
            "tekenen, imzalamak"
        ],
        "answer": "het vak, ders"
    },
    {
        "question": "the same",
        "options": [
            "hetzelfde, aynı",
            "verschillend, farklı",
            "anders, farklı"
        ],
        "answer": "hetzelfde, aynı"
    },
    {
        "question": "to do crafts",
        "options": [
            "knutselen, el işi yapmak",
            "bouwen, inşa etmek",
            "tekenen, imzalamak"
        ],
        "answer": "knutselen, el işi yapmak"
    },
    {
        "question": "regularly",
        "options": [
            "regelmatig, düzenli",
            "het vak, ders",
            "anders, farklı"
        ],
        "answer": "regelmatig, düzenli"
    },
    {
        "question": "to run",
        "options": [
            "rennen, koşmak",
            "bouwen, inşa etmek",
            "knutselen, el işi yapmak"
        ],
        "answer": "rennen, koşmak"
    },
    {
        "question": "to sign",
        "options": [
            "tekenen, imzalamak",
            "knutselen, el işi yapmak",
            "rennen, koşmak"
        ],
        "answer": "tekenen, imzalamak"
    },
    {
        "question": "mandatory",
        "options": [
            "verplicht, zorunlu",
            "regelmatig, düzenli",
            "hetzelfde, aynı"
        ],
        "answer": "verplicht, zorunlu"
    },
    {
        "question": "to come by",
        "options": [
            "langskomen, uğramak",
            "rennen, koşmak",
            "de meester, erkek öğretmen"
        ],
        "answer": "langskomen, uğramak"
    },
    {
        "question": "all of it",
        "options": [
            "allemaal, hepsi",
            "beter, bal",
            "de keel, yüz",
            "opschieten, susuzluk"
        ],
        "answer": "allemaal, hepsi"
    },
    {
        "question": "yuck",
        "options": [
            "bah, tiksinç",
            "opstaan, açlık",
            "de nek, yüz",
            "douchen, bal"
        ],
        "answer": "bah, tiksinç"
    },
    {
        "question": "better",
        "options": [
            "beter, daha iyi",
            "de honing, sevgili",
            "pakken, kalkmak",
            "voelen, bal"
        ],
        "answer": "beter, daha iyi"
    },
    {
        "question": "school diary",
        "options": [
            "de agenda, okul ajandası",
            "terugkomen, boyun",
            "opstaan, yüz",
            "het haar, açlık"
        ],
        "answer": "de agenda, okul ajandası"
    },
    {
        "question": "lunch box",
        "options": [
            "de broodtrommel, beslenme kutusu",
            "regelen, kalem kutusu",
            "de wekker, boğaz",
            "douchen, geri gelmek"
        ],
        "answer": "de broodtrommel, beslenme kutusu"
    },
    {
        "question": "thirst",
        "options": [
            "de dorst, susuzluk",
            "terugkomen, bal",
            "het gezicht, sevgili",
            "pakken, açlık"
        ],
        "answer": "de dorst, susuzluk"
    },
    {
        "question": "hunger",
        "options": [
            "de honger, açlık",
            "voelen, kapmak",
            "de honing, yüz",
            "douchen, saç"
        ],
        "answer": "de honger, açlık"
    },
    {
        "question": "honey",
        "options": [
            "de honing, bal",
            "het haar, kalem kutusu",
            "het gezicht, açlık",
            "voelen, boğaz"
        ],
        "answer": "de honing, bal"
    },
    {
        "question": "throat",
        "options": [
            "de keel, boğaz",
            "opstaan, sevgili",
            "pakken, bal",
            "douchen, boyun"
        ],
        "answer": "de keel, boğaz"
    },
    {
        "question": "neck",
        "options": [
            "de nek, boyun",
            "opschieten, bal",
            "schat, yüz",
            "voelen, kalkmak"
        ],
        "answer": "de nek, boyun"
    },
    {
        "question": "backpack",
        "options": [
            "de rugzak, sırt çantası",
            "het gezicht, boğaz",
            "douchen, kalem kutusu",
            "de honing, acele etmek"
        ],
        "answer": "de rugzak, sırt çantası"
    },
    {
        "question": "alarm clock",
        "options": [
            "de wekker, çalar saat",
            "opstaan, geri gelmek",
            "douchen, bal",
            "het haar, açlık"
        ],
        "answer": "de wekker, çalar saat"
    },
    {
        "question": "to take a shower",
        "options": [
            "douchen, duş almak",
            "voelen, yüz",
            "opschieten, kalem kutusu",
            "de dorst, boyun"
        ],
        "answer": "douchen, duş almak"
    },
    {
        "question": "for a moment",
        "options": [
            "eens, bir an",
            "het gezicht, sevgili",
            "opstaan, kapmak",
            "pakken, susuzluk"
        ],
        "answer": "eens, bir an"
    },
    {
        "question": "pencil case",
        "options": [
            "het etui, kalem kutusu",
            "voelen, boğaz",
            "douchen, kalkmak",
            "de keel, sırt çantası"
        ],
        "answer": "het etui, kalem kutusu"
    },
    {
        "question": "face",
        "options": [
            "het gezicht, yüz",
            "regelen, boyun",
            "de honger, kalem kutusu",
            "het haar, bal"
        ],
        "answer": "het gezicht, yüz"
    },
    {
        "question": "hair",
        "options": [
            "het haar, saç",
            "opstaan, sevgili",
            "de honing, acele etmek",
            "voelen, bal"
        ],
        "answer": "het haar, saç"
    },
    {
        "question": "to hurry up",
        "options": [
            "opschieten, acele etmek",
            "pakken, susuzluk",
            "douchen, açlık",
            "de keel, geri gelmek"
        ],
        "answer": "opschieten, acele etmek"
    },
    {
        "question": "to get up",
        "options": [
            "opstaan, kalkmak",
            "voelen, yüz",
            "de honger, kalem kutusu",
            "het gezicht, boğaz"
        ],
        "answer": "opstaan, kalkmak"
    },
    {
        "question": "to grab",
        "options": [
            "pakken, kapmak",
            "het haar, susuzluk",
            "regelen, yüz",
            "de nek, bal"
        ],
        "answer": "pakken, kapmak"
    },
    {
        "question": "to take care of",
        "options": [
            "regelen, halletmek",
            "douchen, boğaz",
            "opschieten, kalem kutusu",
            "terugkomen, sevgili"
        ],
        "answer": "regelen, halletmek"
    },
    {
        "question": "dear",
        "options": [
            "schat, sevgili",
            "de keel, bal",
            "voelen, yüz",
            "douchen, açlık"
        ],
        "answer": "schat, sevgili"
    },
    {
        "question": "to come back",
        "options": [
            "terugkomen, geri gelmek",
            "pakken, susuzluk",
            "de honger, kalem kutusu",
            "opschieten, boyun"
        ],
        "answer": "terugkomen, geri gelmek"
    },
    {
        "question": "to feel",
        "options": [
            "voelen, hissetmek",
            "het gezicht, sevgili",
            "douchen, açlık",
            "opstaan, bal"
        ],
        "answer": "voelen, hissetmek"
    },
    {
        "question": "last",
        "options": [
            "vorig, geçen",
            "pakken, kalem kutusu",
            "de honing, yüz",
            "het haar, açlık"
        ],
        "answer": "vorig, geçen"
    },
    {
        "question": "to pick up",
        "options": [
            "afhalen, almak",
            "de gids, rehber",
            "de peuter, yürümeye başlayan çocuk",
            "de kosten, maliyet"
        ],
        "answer": "afhalen, almak"
    },
    {
        "question": "administrative department",
        "options": [
            "de administratie, idari departman",
            "de leerling, öğrenci",
            "papieren, kağıt",
            "het belang, önem"
        ],
        "answer": "de administratie, idari departman"
    },
    {
        "question": "guide",
        "options": [
            "de gids, rehber",
            "trakteren, ikram etmek",
            "de opleiding, eğitim",
            "voorlezen, sesli okumak"
        ],
        "answer": "de gids, rehber"
    },
    {
        "question": "preschool child",
        "options": [
            "de kleuter, okul öncesi çocuk",
            "het schooljaar, okul yılı",
            "de stagiaire, stajyer",
            "de versie, versiyon"
        ],
        "answer": "de kleuter, okul öncesi çocuk"
    },
    {
        "question": "cost",
        "options": [
            "de kosten, maliyet",
            "de traktatie, ikram",
            "tussenschools, ders arası",
            "zich inschrijven, kaydolmak"
        ],
        "answer": "de kosten, maliyet"
    },
    {
        "question": "teacher",
        "options": [
            "de leerkracht, öğretmen",
            "de gids, rehber",
            "de peuter, yürümeye başlayan çocuk",
            "de nieuwsbrief, bülten"
        ],
        "answer": "de leerkracht, öğretmen"
    },
    {
        "question": "pupil",
        "options": [
            "de leerling, öğrenci",
            "de versie, versiyon",
            "het begin, başlangıç",
            "papieren, kağıt"
        ],
        "answer": "de leerling, öğrenci"
    },
    {
        "question": "newsletter",
        "options": [
            "de nieuwsbrief, bülten",
            "de peuter, yürümeye başlayan çocuk",
            "de stage, staj",
            "voorlezen, sesli okumak"
        ],
        "answer": "de nieuwsbrief, bülten"
    },
    {
        "question": "education",
        "options": [
            "de opleiding, eğitim",
            "de traktatie, ikram",
            "het belang, önem",
            "de stagiaire, stajyer"
        ],
        "answer": "de opleiding, eğitim"
    },
    {
        "question": "care",
        "options": [
            "de opvang, bakım",
            "zich inschrijven, kaydolmak",
            "het schooljaar, okul yılı",
            "de versie, versiyon"
        ],
        "answer": "de opvang, bakım"
    },
    {
        "question": "toddler",
        "options": [
            "de peuter, yürümeye başlayan çocuk",
            "de stage, staj",
            "de leerling, öğrenci",
            "de administratie, idari departman"
        ],
        "answer": "de peuter, yürümeye başlayan çocuk"
    },
    {
        "question": "internship",
        "options": [
            "de stage, staj",
            "de gids, rehber",
            "de nieuwsbrief, bülten",
            "tussenschools, ders arası"
        ],
        "answer": "de stage, staj"
    },
    {
        "question": "intern",
        "options": [
            "de stagiaire, stajyer",
            "afhalen, almak",
            "de opvang, bakım",
            "het schooljaar, okul yılı"
        ],
        "answer": "de stagiaire, stajyer"
    },
    {
        "question": "treat",
        "options": [
            "de traktatie, ikram",
            "de peuter, yürümeye başlayan çocuk",
            "voorlezen, sesli okumak",
            "de nieuwsbrief, bülten"
        ],
        "answer": "de traktatie, ikram"
    },
    {
        "question": "version",
        "options": [
            "de versie, versiyon",
            "de gids, rehber",
            "het schooljaar, okul yılı",
            "de stage, staj"
        ],
        "answer": "de versie, versiyon"
    },
    {
        "question": "start",
        "options": [
            "het begin, başlangıç",
            "de leerling, öğrenci",
            "de traktatie, ikram",
            "zich inschrijven, kaydolmak"
        ],
        "answer": "het begin, başlangıç"
    },
    {
        "question": "importance",
        "options": [
            "het belang, önem",
            "de peuter, yürümeye başlayan çocuk",
            "de stagiaire, stajyer",
            "de opvang, bakım"
        ],
        "answer": "het belang, önem"
    },
    {
        "question": "school year",
        "options": [
            "het schooljaar, okul yılı",
            "de nieuwsbrief, bülten",
            "trakteren, ikram etmek",
            "de administratie, idari departman"
        ],
        "answer": "het schooljaar, okul yılı"
    },
    {
        "question": "(made of) paper",
        "options": [
            "papieren, kağıt",
            "de leerkracht, öğretmen",
            "het belang, önem",
            "de peuter, yürümeye başlayan çocuk"
        ],
        "answer": "papieren, kağıt"
    },
    {
        "question": "to treat",
        "options": [
            "trakteren, ikram etmek",
            "de stage, staj",
            "de leerling, öğrenci",
            "het schooljaar, okul yılı"
        ],
        "answer": "trakteren, ikram etmek"
    },
    {
        "question": "in between lessons",
        "options": [
            "tussenschools, ders arası",
            "de nieuwsbrief, bülten",
            "de administratie, idari departman",
            "de peuter, yürümeye başlayan çocuk"
        ],
        "answer": "tussenschools, ders arası"
    },
    {
        "question": "to read",
        "options": [
            "voorlezen, sesli okumak",
            "de stage, staj",
            "de stagiaire, stajyer",
            "het begin, başlangıç"
        ],
        "answer": "voorlezen, sesli okumak"
    },
    {
        "question": "to sign up",
        "options": [
            "zich inschrijven, kaydolmak",
            "de traktatie, ikram",
            "de nieuwsbrief, bülten",
            "trakteren, ikram etmek"
        ],
        "answer": "zich inschrijven, kaydolmak"
    },
    {
        "question": "that's why",
        "options": [
            "daarom, bu yüzden",
            "de sfeer, atmosfer",
            "trots, gururlu",
            "de sportdag, spor günü"
        ],
        "answer": "daarom, bu yüzden"
    },
    {
        "question": "activity",
        "options": [
            "de activiteit, etkinlik",
            "het kaartje, kart",
            "meegeven, vermek (yanında götürmek)",
            "enig, sadece"
        ],
        "answer": "de activiteit, etkinlik"
    },
    {
        "question": "director",
        "options": [
            "de directeur, yönetmen",
            "timmeren, marangozluk yapmak",
            "verven, boyamak",
            "de moeite, çaba"
        ],
        "answer": "de directeur, yönetmen"
    },
    {
        "question": "parent volunteer",
        "options": [
            "de hulpouder, veli gönüllü",
            "fantastisch, harika",
            "nuttig, faydalı",
            "trots, gururlu"
        ],
        "answer": "de hulpouder, veli gönüllü"
    },
    {
        "question": "class parent",
        "options": [
            "de klassenouder, sınıf velisi",
            "het afscheid, veda (partisi)",
            "langdurig, uzun süreli",
            "geweldig, harika"
        ],
        "answer": "de klassenouder, sınıf velisi"
    },
    {
        "question": "effort",
        "options": [
            "de moeite, çaba",
            "daarom, bu yüzden",
            "de sportdag, spor günü",
            "nuttig, faydalı"
        ],
        "answer": "de moeite, çaba"
    },
    {
        "question": "atmosphere",
        "options": [
            "de sfeer, atmosfer",
            "enig, sadece",
            "verven, boyamak",
            "organiseren, organize etmek"
        ],
        "answer": "de sfeer, atmosfer"
    },
    {
        "question": "sports day",
        "options": [
            "de sportdag, spor günü",
            "dolgraag, büyük bir zevkle",
            "het kaartje, kart",
            "de hulpouder, veli gönüllü"
        ],
        "answer": "de sportdag, spor günü"
    },
    {
        "question": "carer",
        "options": [
            "de verzorger, bakıcı",
            "trots, gururlu",
            "fantastisch, harika",
            "het afscheid, veda (partisi)"
        ],
        "answer": "de verzorger, bakıcı"
    },
    {
        "question": "with great pleasure",
        "options": [
            "dolgraag, büyük bir zevkle",
            "het uitstapje, gezi",
            "ongelooflijk, inanılmaz",
            "timmeren, marangozluk yapmak"
        ],
        "answer": "dolgraag, büyük bir zevkle"
    },
    {
        "question": "only",
        "options": [
            "enig, sadece",
            "het kaartje, kart",
            "de activiteit, etkinlik",
            "verven, boyamak"
        ],
        "answer": "enig, sadece"
    },
    {
        "question": "fantastic",
        "options": [
            "fantastisch, harika",
            "de hulpouder, veli gönüllü",
            "timmeren, marangozluk yapmak",
            "de verzorger, bakıcı"
        ],
        "answer": "fantastisch, harika"
    },
    {
        "question": "great",
        "options": [
            "geweldig, harika",
            "het afscheid, veda (partisi)",
            "nuttig, faydalı",
            "de directeur, yönetmen"
        ],
        "answer": "geweldig, harika"
    },
    {
        "question": "farewell (party)",
        "options": [
            "het afscheid, veda (partisi)",
            "meegeven, vermek (yanında götürmek)",
            "de sfeer, atmosfer",
            "organiseren, organize etmek"
        ],
        "answer": "het afscheid, veda (partisi)"
    },
    {
        "question": "outing",
        "options": [
            "het uitstapje, gezi",
            "dolgraag, büyük bir zevkle",
            "ongelooflijk, inanılmaz",
            "enig, sadece"
        ],
        "answer": "het uitstapje, gezi"
    },
    {
        "question": "long lasting",
        "options": [
            "langdurig, uzun süreli",
            "de sportdag, spor günü",
            "verven, boyamak",
            "fantastisch, harika"
        ],
        "answer": "langdurig, uzun süreli"
    },
    {
        "question": "to give (to take along)",
        "options": [
            "meegeven, vermek (yanında götürmek)",
            "trots, gururlu",
            "het kaartje, kart",
            "het afscheid, veda (partisi)"
        ],
        "answer": "meegeven, vermek (yanında götürmek)"
    },
    {
        "question": "to organize",
        "options": [
            "organiseren, organize etmek",
            "de activiteit, etkinlik",
            "geweldig, harika",
            "timmeren, marangozluk yapmak"
        ],
        "answer": "organiseren, organize etmek"
    },
    {
        "question": "(to do) carpentry",
        "options": [
            "timmeren, marangozluk yapmak",
            "het uitstapje, gezi",
            "enig, sadece",
            "dolgraag, büyük bir zevkle"
        ],
        "answer": "timmeren, marangozluk yapmak"
    },
    {
        "question": "proud",
        "options": [
            "trots, gururlu",
            "nuttig, faydalı",
            "het kaartje, kart",
            "de verzorger, bakıcı"
        ],
        "answer": "trots, gururlu"
    },
    {
        "question": "to paint",
        "options": [
            "verven, boyamak",
            "de directeur, yönetmen",
            "organiseren, organize etmek",
            "ongelooflijk, inanılmaz"
        ],
        "answer": "verven, boyamak"
    },
    {
        "question": "card",
        "options": [
            "het kaartje, kart",
            "de sfeer, atmosfer",
            "daarom, bu yüzden",
            "de klassenouder, sınıf velisi"
        ],
        "answer": "het kaartje, kart"
    },
    {
        "question": "helpful",
        "options": [
            "nuttig, faydalı",
            "fantastisch, harika",
            "meegeven, vermek (yanında götürmek)",
            "het afscheid, veda (partisi)"
        ],
        "answer": "nuttig, faydalı"
    },
    {
        "question": "incredible",
        "options": [
            "ongelooflijk, inanılmaz",
            "geweldig, harika",
            "het kaartje, kart",
            "de hulpouder, veli gönüllü"
        ],
        "answer": "ongelooflijk, inanılmaz"
    },
    {
        "question": "purchase",
        "options": [
            "de aankoop, satın alma",
            "de energie, enerji",
            "de friet, patates kızartması",
            "het apparaat, cihaz"
        ],
        "answer": "de aankoop, satın alma"
    },
    {
        "question": "energy",
        "options": [
            "de haardroger, saç kurutma makinesi",
            "de energie, enerji",
            "flauw, tatsız",
            "het strijkijzer, ütü"
        ],
        "answer": "de energie, enerji"
    },
    {
        "question": "fries",
        "options": [
            "het scheerapparaat, tıraş makinesi",
            "de friet, patates kızartması",
            "elektrisch, elektrikli",
            "vervangen, değiştirmek"
        ],
        "answer": "de friet, patates kızartması"
    },
    {
        "question": "frying pan",
        "options": [
            "de frituurpan, fritöz tava",
            "de vriezer, dondurucu",
            "nuttig, faydalı",
            "prachtig, muhteşem"
        ],
        "answer": "de frituurpan, fritöz tava"
    },
    {
        "question": "hair dryer",
        "options": [
            "het apparaat, cihaz",
            "de haardroger, saç kurutma makinesi",
            "vooral, özellikle",
            "strijken, ütü yapmak"
        ],
        "answer": "de haardroger, saç kurutma makinesi"
    },
    {
        "question": "mixer",
        "options": [
            "de mixer, mikser",
            "Marktplaats, pazar yeri",
            "de aankoop, satın alma",
            "het scheerapparaat, tıraş makinesi"
        ],
        "answer": "de mixer, mikser"
    },
    {
        "question": "freezer",
        "options": [
            "de vriezer, dondurucu",
            "de waterkoker, elektrikli su ısıtıcısı",
            "flauw, tatsız",
            "vervangen, değiştirmek"
        ],
        "answer": "de vriezer, dondurucu"
    },
    {
        "question": "tumble dryer",
        "options": [
            "de wasdroger, kurutma makinesi",
            "strijken, ütü yapmak",
            "het scheerapparaat, tıraş makinesi",
            "elektrisch, elektrikli"
        ],
        "answer": "de wasdroger, kurutma makinesi"
    },
    {
        "question": "kettle",
        "options": [
            "de waterkoker, elektrikli su ısıtıcısı",
            "de mixer, mikser",
            "de friet, patates kızartması",
            "nuttig, faydalı"
        ],
        "answer": "de waterkoker, elektrikli su ısıtıcısı"
    },
    {
        "question": "electrical",
        "options": [
            "elektrisch, elektrikli",
            "flauw, tatsız",
            "prachtig, muhteşem",
            "de haardroger, saç kurutma makinesi"
        ],
        "answer": "elektrisch, elektrikli"
    },
    {
        "question": "not very nice",
        "options": [
            "flauw, tatsız",
            "het strijkijzer, ütü",
            "strijken, ütü yapmak",
            "de frituurpan, fritöz tava"
        ],
        "answer": "flauw, tatsız"
    },
    {
        "question": "device",
        "options": [
            "het apparaat, cihaz",
            "vervangen, değiştirmek",
            "de energie, enerji",
            "prachtig, muhteşem"
        ],
        "answer": "het apparaat, cihaz"
    },
    {
        "question": "shaver",
        "options": [
            "het scheerapparaat, tıraş makinesi",
            "invriezen, dondurmak",
            "de aankoop, satın alma",
            "de vriezer, dondurucu"
        ],
        "answer": "het scheerapparaat, tıraş makinesi"
    },
    {
        "question": "iron",
        "options": [
            "het strijkijzer, ütü",
            "flauw, tatsız",
            "nuttig, faydalı",
            "vooral, özellikle"
        ],
        "answer": "het strijkijzer, ütü"
    },
    {
        "question": "to freeze",
        "options": [
            "invriezen, dondurmak",
            "de mixer, mikser",
            "strijken, ütü yapmak",
            "de wasdroger, kurutma makinesi"
        ],
        "answer": "invriezen, dondurmak"
    },
    {
        "question": "marketplace",
        "options": [
            "Marktplaats, pazar yeri",
            "de aankoop, satın alma",
            "de haardroger, saç kurutma makinesi",
            "flauw, tatsız"
        ],
        "answer": "Marktplaats, pazar yeri"
    },
    {
        "question": "useful",
        "options": [
            "nuttig, faydalı",
            "elektrisch, elektrikli",
            "vervangen, değiştirmek",
            "het apparaat, cihaz"
        ],
        "answer": "nuttig, faydalı"
    },
    {
        "question": "to iron",
        "options": [
            "strijken, ütü yapmak",
            "de vriezer, dondurucu",
            "het scheerapparaat, tıraş makinesi",
            "de friet, patates kızartması"
        ],
        "answer": "strijken, ütü yapmak"
    },
    {
        "question": "to replace",
        "options": [
            "vervangen, değiştirmek",
            "prachtig, muhteşem",
            "flauw, tatsız",
            "het strijkijzer, ütü"
        ],
        "answer": "vervangen, değiştirmek"
    },
    {
        "question": "especially",
        "options": [
            "vooral, özellikle",
            "de waterkoker, elektrikli su ısıtıcısı",
            "de aankoop, satın alma",
            "strijken, ütü yapmak"
        ],
        "answer": "vooral, özellikle"
    },
    {
        "question": "beautiful",
        "options": [
            "prachtig, muhteşem",
            "invriezen, dondurmak",
            "het apparaat, cihaz",
            "de wasdroger, kurutma makinesi"
        ],
        "answer": "prachtig, muhteşem"
    },
    {
        "question": "electricity",
        "options": [
            "de elektriciteit, elektrik",
            "de leverancier, tedarikçi",
            "de molen, değirmen",
            "het type, tür"
        ],
        "answer": "de elektriciteit, elektrik"
    },
    {
        "question": "supplier",
        "options": [
            "de rekening, fatura",
            "de leverancier, tedarikçi",
            "de stekker, fiş",
            "de storing, arıza"
        ],
        "answer": "de leverancier, tedarikçi"
    },
    {
        "question": "meter",
        "options": [
            "de meter, sayaç",
            "de toekomst, gelecek",
            "de warmte, ısı",
            "wassen, yıkamak"
        ],
        "answer": "de meter, sayaç"
    },
    {
        "question": "meter cupboard",
        "options": [
            "de molen, değirmen",
            "de meterkast, sayaç kutusu",
            "het gas, gaz",
            "nadenken, düşünmek"
        ],
        "answer": "de meterkast, sayaç kutusu"
    },
    {
        "question": "meter reading",
        "options": [
            "de meterstand, sayaç okuması",
            "de wind, rüzgar",
            "drogen, kurutmak",
            "onmiddellijk, hemen"
        ],
        "answer": "de meterstand, sayaç okuması"
    },
    {
        "question": "mill",
        "options": [
            "de molen, değirmen",
            "het bedrijf, şirket",
            "de toekomst, gelecek",
            "de zonne-energie, güneş enerjisi"
        ],
        "answer": "de molen, değirmen"
    },
    {
        "question": "bill",
        "options": [
            "de termijn, süre",
            "de rekening, fatura",
            "zelden, nadiren",
            "het gebruik, kullanım"
        ],
        "answer": "de rekening, fatura"
    },
    {
        "question": "plug",
        "options": [
            "de stekker, fiş",
            "het gas, gaz",
            "drogen, kurutmak",
            "leveren, tedarik etmek"
        ],
        "answer": "de stekker, fiş"
    },
    {
        "question": "outage",
        "options": [
            "de storing, arıza",
            "de toekomst, gelecek",
            "wassen, yıkamak",
            "de warmte, ısı"
        ],
        "answer": "de storing, arıza"
    },
    {
        "question": "power",
        "options": [
            "de stroom, elektrik akımı",
            "de leverancier, tedarikçi",
            "nadenken, düşünmek",
            "vanzelf, kendiliğinden"
        ],
        "answer": "de stroom, elektrik akımı"
    },
    {
        "question": "term",
        "options": [
            "de termijn, süre",
            "het type, tür",
            "de wind, rüzgar",
            "het bedrijf, şirket"
        ],
        "answer": "de termijn, süre"
    },
    {
        "question": "future",
        "options": [
            "de toekomst, gelecek",
            "drogen, kurutmak",
            "wassen, yıkamak",
            "onmiddellijk, hemen"
        ],
        "answer": "de toekomst, gelecek"
    },
    {
        "question": "heat",
        "options": [
            "de warmte, ısı",
            "de meterkast, sayaç kutusu",
            "nadenken, düşünmek",
            "vanzelf, kendiliğinden"
        ],
        "answer": "de warmte, ısı"
    },
    {
        "question": "wind",
        "options": [
            "de wind, rüzgar",
            "de elektriciteit, elektrik",
            "het gebruik, kullanım",
            "leveren, tedarik etmek"
        ],
        "answer": "de wind, rüzgar"
    },
    {
        "question": "windmill",
        "options": [
            "de windmolen, yel değirmeni",
            "de rekening, fatura",
            "wassen, yıkamak",
            "het bedrijf, şirket"
        ],
        "answer": "de windmolen, yel değirmeni"
    },
    {
        "question": "solar energy",
        "options": [
            "de zonne-energie, güneş enerjisi",
            "de stroom, elektrik akımı",
            "zelden, nadiren",
            "onmiddellijk, hemen"
        ],
        "answer": "de zonne-energie, güneş enerjisi"
    },
    {
        "question": "to dry",
        "options": [
            "drogen, kurutmak",
            "vanzelf, kendiliğinden",
            "het gebruik, kullanım",
            "de molen, değirmen"
        ],
        "answer": "drogen, kurutmak"
    },
    {
        "question": "company",
        "options": [
            "het bedrijf, şirket",
            "het type, tür",
            "de warmte, ısı",
            "wassen, yıkamak"
        ],
        "answer": "het bedrijf, şirket"
    },
    {
        "question": "gas",
        "options": [
            "het gas, gaz",
            "de stekker, fiş",
            "de termijn, süre",
            "zelden, nadiren"
        ],
        "answer": "het gas, gaz"
    },
    {
        "question": "type (of)",
        "options": [
            "het type, tür",
            "leveren, tedarik etmek",
            "de meterstand, sayaç okuması",
            "de stroom, elektrik akımı"
        ],
        "answer": "het type, tür"
    },
    {
        "question": "to supply",
        "options": [
            "leveren, tedarik etmek",
            "de zonne-energie, güneş enerjisi",
            "de wind, rüzgar",
            "de meterkast, sayaç kutusu"
        ],
        "answer": "leveren, tedarik etmek"
    },
    {
        "question": "to think",
        "options": [
            "nadenken, düşünmek",
            "wassen, yıkamak",
            "drogen, kurutmak",
            "de windmolen, yel değirmeni"
        ],
        "answer": "nadenken, düşünmek"
    },
    {
        "question": "immediately",
        "options": [
            "onmiddellijk, hemen",
            "het gas, gaz",
            "de leverancier, tedarikçi",
            "de warmte, ısı"
        ],
        "answer": "onmiddellijk, hemen"
    },
    {
        "question": "automatically",
        "options": [
            "vanzelf, kendiliğinden",
            "de rekening, fatura",
            "nadenken, düşünmek",
            "de meterstand, sayaç okuması"
        ],
        "answer": "vanzelf, kendiliğinden"
    },
    {
        "question": "to wash",
        "options": [
            "wassen, yıkamak",
            "de molen, değirmen",
            "de warmte, ısı",
            "zelden, nadiren"
        ],
        "answer": "wassen, yıkamak"
    },
    {
        "question": "rarely",
        "options": [
            "zelden, nadiren",
            "de stroom, elektrik akımı",
            "vanzelf, kendiliğinden",
            "onmiddellijk, hemen"
        ],
        "answer": "zelden, nadiren"
    },
    {
        "question": "use",
        "options": [
            "het gebruik, kullanım",
            "de termijn, süre",
            "de windmolen, yel değirmeni",
            "drogen, kurutmak"
        ],
        "answer": "het gebruik, kullanım"
    },
    {
        "question": "to save",
        "options": [
            "besparen, tasarruf etmek",
            "de douche, duş",
            "de gang, koridor",
            "de graad, derece"
        ],
        "answer": "besparen, tasarruf etmek"
    },
    {
        "question": "shower",
        "options": [
            "de douche, duş",
            "besparen, tasarruf etmek",
            "de gang, koridor",
            "de graad, derece"
        ],
        "answer": "de douche, duş"
    },
    {
        "question": "hallway",
        "options": [
            "de gang, koridor",
            "de douche, duş",
            "besparen, tasarruf etmek",
            "de graad, derece"
        ],
        "answer": "de gang, koridor"
    },
    {
        "question": "degree",
        "options": [
            "de graad, derece",
            "de gang, koridor",
            "de douche, duş",
            "besparen, tasarruf etmek"
        ],
        "answer": "de graad, derece"
    },
    {
        "question": "microwave",
        "options": [
            "de magnetron, mikrodalga fırın",
            "de sok, çorap",
            "de temperatuur, sıcaklık",
            "de verwarming, ısıtma"
        ],
        "answer": "de magnetron, mikrodalga fırın"
    },
    {
        "question": "sock",
        "options": [
            "de sok, çorap",
            "de magnetron, mikrodalga fırın",
            "de temperatuur, sıcaklık",
            "de verwarming, ısıtma"
        ],
        "answer": "de sok, çorap"
    },
    {
        "question": "temperature",
        "options": [
            "de temperatuur, sıcaklık",
            "de sok, çorap",
            "de magnetron, mikrodalga fırın",
            "de verwarming, ısıtma"
        ],
        "answer": "de temperatuur, sıcaklık"
    },
    {
        "question": "heating",
        "options": [
            "de verwarming, ısıtma",
            "de temperatuur, sıcaklık",
            "de sok, çorap",
            "de magnetron, mikrodalga fırın"
        ],
        "answer": "de verwarming, ısıtma"
    },
    {
        "question": "laundry",
        "options": [
            "de was, çamaşır",
            "de wol, yün",
            "eenvoudig, basit",
            "halfvol, yarı dolu"
        ],
        "answer": "de was, çamaşır"
    },
    {
        "question": "wool",
        "options": [
            "de wol, yün",
            "de was, çamaşır",
            "eenvoudig, basit",
            "halfvol, yarı dolu"
        ],
        "answer": "de wol, yün"
    },
    {
        "question": "simple",
        "options": [
            "eenvoudig, basit",
            "de wol, yün",
            "de was, çamaşır",
            "halfvol, yarı dolu"
        ],
        "answer": "eenvoudig, basit"
    },
    {
        "question": "half full",
        "options": [
            "halfvol, yarı dolu",
            "eenvoudig, basit",
            "de wol, yün",
            "de was, çamaşır"
        ],
        "answer": "halfvol, yarı dolu"
    },
    {
        "question": "ten euros",
        "options": [
            "het tientje, on euro",
            "het toilet, tuvalet",
            "kort, kısa",
            "merken, fark etmek"
        ],
        "answer": "het tientje, on euro"
    },
    {
        "question": "toilet",
        "options": [
            "het toilet, tuvalet",
            "het tientje, on euro",
            "kort, kısa",
            "merken, fark etmek"
        ],
        "answer": "het toilet, tuvalet"
    },
    {
        "question": "short",
        "options": [
            "kort, kısa",
            "het toilet, tuvalet",
            "het tientje, on euro",
            "merken, fark etmek"
        ],
        "answer": "kort, kısa"
    },
    {
        "question": "to notice",
        "options": [
            "merken, fark etmek",
            "kort, kısa",
            "het toilet, tuvalet",
            "het tientje, on euro"
        ],
        "answer": "merken, fark etmek"
    },
    {
        "question": "at least",
        "options": [
            "minimaal, en az",
            "onder, altında",
            "s winters, kışın",
            "uitdoen, kapatmak"
        ],
        "answer": "minimaal, en az"
    },
    {
        "question": "under",
        "options": [
            "onder, altında",
            "minimaal, en az",
            "s winters, kışın",
            "uitdoen, kapatmak"
        ],
        "answer": "onder, altında"
    },
    {
        "question": "in the winter",
        "options": [
            "s winters, kışın",
            "onder, altında",
            "minimaal, en az",
            "uitdoen, kapatmak"
        ],
        "answer": "s winters, kışın"
    },
    {
        "question": "to switch off",
        "options": [
            "uitdoen, kapatmak",
            "uitzetten, kapatmak",
            "verstandig, akıllıca",
            "vuil, kirli"
        ],
        "answer": "uitdoen, kapatmak"
    },
    {
        "question": "to turn off",
        "options": [
            "uitzetten, kapatmak",
            "uitdoen, kapatmak",
            "verstandig, akıllıca",
            "vuil, kirli"
        ],
        "answer": "uitzetten, kapatmak"
    },
    {
        "question": "sensible",
        "options": [
            "verstandig, akıllıca",
            "vuil, kirli",
            "vullen, doldurmak",
            "waarschijnlijk, muhtemelen"
        ],
        "answer": "verstandig, akıllıca"
    },
    {
        "question": "dirty",
        "options": [
            "vuil, kirli",
            "verstandig, akıllıca",
            "vullen, doldurmak",
            "waarschijnlijk, muhtemelen"
        ],
        "answer": "vuil, kirli"
    },
    {
        "question": "to fill",
        "options": [
            "vullen, doldurmak",
            "waarschijnlijk, muhtemelen",
            "wollen, yünlü",
            "vuil, kirli"
        ],
        "answer": "vullen, doldurmak"
    },
    {
        "question": "probably",
        "options": [
            "waarschijnlijk, muhtemelen",
            "wollen, yünlü",
            "vullen, doldurmak",
            "vuil, kirli"
        ],
        "answer": "waarschijnlijk, muhtemelen"
    },
    {
        "question": "woollen",
        "options": [
            "wollen, yünlü",
            "waarschijnlijk, muhtemelen",
            "vullen, doldurmak",
            "vuil, kirli"
        ],
        "answer": "wollen, yünlü"
    },
    {
        "question": "to check",
        "options": [
            "checken, kontrol etmek",
            "de garantie, garanti",
            "de handdoek, havlu",
            "de monteur, tamirci"
        ],
        "answer": "checken, kontrol etmek"
    },
    {
        "question": "warranty",
        "options": [
            "de garantie, garanti",
            "de handdoek, havlu",
            "de monteur, tamirci",
            "de oplossing, çözüm"
        ],
        "answer": "de garantie, garanti"
    },
    {
        "question": "towel",
        "options": [
            "de handdoek, havlu",
            "de monteur, tamirci",
            "de oplossing, çözüm",
            "de pizza, pizza"
        ],
        "answer": "de handdoek, havlu"
    },
    {
        "question": "mechanic",
        "options": [
            "de monteur, tamirci",
            "de oplossing, çözüm",
            "de pizza, pizza",
            "de voorletter, baş harf"
        ],
        "answer": "de monteur, tamirci"
    },
    {
        "question": "solution",
        "options": [
            "de oplossing, çözüm",
            "de pizza, pizza",
            "de voorletter, baş harf",
            "defect, arızalı"
        ],
        "answer": "de oplossing, çözüm"
    },
    {
        "question": "pizza",
        "options": [
            "de pizza, pizza",
            "de voorletter, baş harf",
            "defect, arızalı",
            "het beeldscherm, monitör"
        ],
        "answer": "de pizza, pizza"
    },
    {
        "question": "initial (letter)",
        "options": [
            "de voorletter, baş harf",
            "defect, arızalı",
            "het beeldscherm, monitör",
            "het laken, çarşaf"
        ],
        "answer": "de voorletter, baş harf"
    },
    {
        "question": "defective",
        "options": [
            "defect, arızalı",
            "het beeldscherm, monitör",
            "het laken, çarşaf",
            "het ondergoed, iç çamaşırı"
        ],
        "answer": "defect, arızalı"
    },
    {
        "question": "monitor",
        "options": [
            "het beeldscherm, monitör",
            "het laken, çarşaf",
            "het ondergoed, iç çamaşırı",
            "kletsnat, sırılsıklam"
        ],
        "answer": "het beeldscherm, monitör"
    },
    {
        "question": "sheet",
        "options": [
            "het laken, çarşaf",
            "het ondergoed, iç çamaşırı",
            "kletsnat, sırılsıklam",
            "lukken, başarılı olmak"
        ],
        "answer": "het laken, çarşaf"
    },
    {
        "question": "underwear",
        "options": [
            "het ondergoed, iç çamaşırı",
            "kletsnat, sırılsıklam",
            "lukken, başarılı olmak",
            "meevallen, beklenenden iyi çıkmak"
        ],
        "answer": "het ondergoed, iç çamaşırı"
    },
    {
        "question": "soaking wet",
        "options": [
            "kletsnat, sırılsıklam",
            "lukken, başarılı olmak",
            "meevallen, beklenenden iyi çıkmak",
            "opeens, aniden"
        ],
        "answer": "kletsnat, sırılsıklam"
    },
    {
        "question": "to work (to succeed)",
        "options": [
            "lukken, başarılı olmak",
            "meevallen, beklenenden iyi çıkmak",
            "opeens, aniden",
            "opnieuw, tekrar"
        ],
        "answer": "lukken, başarılı olmak"
    },
    {
        "question": "to turn out better than expected",
        "options": [
            "meevallen, beklenenden iyi çıkmak",
            "opeens, aniden",
            "opnieuw, tekrar",
            "proberen, denemek"
        ],
        "answer": "meevallen, beklenenden iyi çıkmak"
    },
    {
        "question": "suddenly",
        "options": [
            "opeens, aniden",
            "opnieuw, tekrar",
            "proberen, denemek",
            "raar, garip"
        ],
        "answer": "opeens, aniden"
    },
    {
        "question": "again",
        "options": [
            "opnieuw, tekrar",
            "proberen, denemek",
            "raar, garip",
            "reageren, cevap vermek"
        ],
        "answer": "opnieuw, tekrar"
    },
    {
        "question": "to try",
        "options": [
            "proberen, denemek",
            "raar, garip",
            "reageren, cevap vermek",
            "vanmorgen, bu sabah"
        ],
        "answer": "proberen, denemek"
    },
    {
        "question": "odd",
        "options": [
            "raar, garip",
            "reageren, cevap vermek",
            "vanmorgen, bu sabah",
            "verzenden, göndermek"
        ],
        "answer": "raar, garip"
    },
    {
        "question": "to respond",
        "options": [
            "reageren, cevap vermek",
            "vanmorgen, bu sabah",
            "verzenden, göndermek",
            "vreemd, tuhaf"
        ],
        "answer": "reageren, cevap vermek"
    },
    {
        "question": "this morning",
        "options": [
            "vanmorgen, bu sabah",
            "verzenden, göndermek",
            "vreemd, tuhaf",
            "het programma, program"
        ],
        "answer": "vanmorgen, bu sabah"
    },
    {
        "question": "to send",
        "options": [
            "verzenden, göndermek",
            "vreemd, tuhaf",
            "het programma, program",
            "stuk, kırık"
        ],
        "answer": "verzenden, göndermek"
    },
    {
        "question": "strange",
        "options": [
            "vreemd, tuhaf",
            "het programma, program",
            "stuk, kırık",
            "checken, kontrol etmek"
        ],
        "answer": "vreemd, tuhaf"
    },
    {
        "question": "programme",
        "options": [
            "het programma, program",
            "stuk, kırık",
            "checken, kontrol etmek",
            "de garantie, garanti"
        ],
        "answer": "het programma, program"
    },
    {
        "question": "broken",
        "options": [
            "stuk, kırık",
            "checken, kontrol etmek",
            "de garantie, garanti",
            "de handdoek, havlu"
        ],
        "answer": "stuk, kırık"
    },
    {
        "question": "to wear",
        "options": [
            "aanhebben, giymek",
            "afschuwelijk, korkunç",
            "bakken, fırında pişirmek",
            "bijzonder, özel"
        ],
        "answer": "aanhebben, giymek"
    },
    {
        "question": "terrible",
        "options": [
            "afschuwelijk, korkunç",
            "bakken fırında, pişirmek",
            "bijzonder, özel",
            "de bal, top"
        ],
        "answer": "afschuwelijk, korkunç"
    },
    {
        "question": "to bake",
        "options": [
            "bakken, fırında pişirmek",
            "bijzonder, özel",
            "de bal, top",
            "de film, film"
        ],
        "answer": "bakken, fırında pişirmek"
    },
    {
        "question": "special",
        "options": [
            "bijzonder, özel",
            "de bal, top",
            "de film, film",
            "de gehaktbal, köfte"
        ],
        "answer": "bijzonder, özel"
    },
    {
        "question": "ball",
        "options": [
            "de bal, top",
            "de film, film",
            "de gehaktbal, köfte",
            "de kus, öpücük"
        ],
        "answer": "de bal, top"
    },
    {
        "question": "movie",
        "options": [
            "de film, film",
            "de gehaktbal, köfte",
            "de kus, öpücük",
            "de relatie, ilişki"
        ],
        "answer": "de film, film"
    },
    {
        "question": "meatball",
        "options": [
            "de gehaktbal, köfte",
            "de kus, öpücük",
            "de relatie, ilişki",
            "de smaak, tat"
        ],
        "answer": "de gehaktbal, köfte"
    },
    {
        "question": "kiss (small)",
        "options": [
            "de kus, öpücük",
            "de relatie, ilişki",
            "de smaak, tat",
            "de stem, ses"
        ],
        "answer": "de kus, öpücük"
    },
    {
        "question": "relationship",
        "options": [
            "de relatie, ilişki",
            "de smaak, tat",
            "de stem, ses",
            "de streep, çizgi"
        ],
        "answer": "de relatie, ilişki"
    },
    {
        "question": "taste",
        "options": [
            "de smaak, tat",
            "de stem, ses",
            "de streep, çizgi",
            "de voet, ayak"
        ],
        "answer": "de smaak, tat"
    },
    {
        "question": "voice",
        "options": [
            "de stem, ses",
            "de streep, çizgi",
            "de voet, ayak",
            "grappig, komik"
        ],
        "answer": "de stem, ses"
    },
    {
        "question": "stripe",
        "options": [
            "de streep, çizgi",
            "de voet, ayak",
            "grappig, komik",
            "het klimaat, iklim"
        ],
        "answer": "de streep, çizgi"
    },
    {
        "question": "foot",
        "options": [
            "de voet, ayak",
            "grappig, komik",
            "het klimaat, iklim",
            "hip, havalı / moda"
        ],
        "answer": "de voet, ayak"
    },
    {
        "question": "funny",
        "options": [
            "grappig, komik",
            "het klimaat, iklim",
            "hip, havalı / moda",
            "klagen, şikayet etmek"
        ],
        "answer": "grappig, komik"
    },
    {
        "question": "climate",
        "options": [
            "het klimaat, iklim",
            "hip, havalı / moda",
            "klagen, şikayet etmek",
            "kraken, çatlatmak"
        ],
        "answer": "het klimaat iklim"
    },
    {
        "question": "hip (trendy)",
        "options": [
            "hip, havalı / moda",
            "klagen, şikayet etmek",
            "kraken, çatlatmak",
            "nul, sıfır"
        ],
        "answer": "hip, havalı / moda"
    },
    {
        "question": "to complain",
        "options": [
            "klagen, şikayet etmek",
            "kraken, çatlatmak",
            "nul, sıfır",
            "oei, oops"
        ],
        "answer": "klagen, şikayet etmek"
    },
    {
        "question": "to crack",
        "options": [
            "kraken, çatlatmak",
            "nul, sıfır",
            "oei, oops",
            "omdat, çünkü"
        ],
        "answer": "kraken, çatlatmak"
    },
    {
        "question": "zero",
        "options": [
            "nul, sıfır",
            "oei, oops",
            "omdat, çünkü",
            "rot, berbat"
        ],
        "answer": "nul, sıfır"
    },
    {
        "question": "oops",
        "options": [
            "oei, oops",
            "omdat, çünkü",
            "rot, berbat",
            "skypen, skype yapmak"
        ],
        "answer": "oei, oops"
    },
    {
        "question": "because",
        "options": [
            "omdat, çünkü",
            "rot, berbat",
            "skypen, skype yapmak",
            "zielig, ne kadar üzücü"
        ],
        "answer": "omdat çünkü"
    },
    {
        "question": "lousy",
        "options": [
            "rot, berbat",
            "skypen, skype yapmak",
            "zielig, ne kadar üzücü",
            "Zweden, İsveç"
        ],
        "answer": "rot, berbat"
    },
    {
        "question": "to skype",
        "options": [
            "skypen, skype yapmak",
            "zielig, ne kadar üzücü",
            "Zweden, İsveç",
            "aanhebben, giymek"
        ],
        "answer": "skypen, skype yapmak"
    },
    {
        "question": "how sad",
        "options": [
            "zielig, ne kadar üzücü",
            "Zweden, İsveç",
            "aanhebben, giymek",
            "afschuwelijk, korkunç"
        ],
        "answer": "zielig, ne kadar üzücü"
    },
    {
        "question": "Sweden",
        "options": [
            "Zweden, İsveç",
            "aanhebben, giymek",
            "afschuwelijk, korkunç",
            "bakken, fırında pişirmek"
        ],
        "answer": "Zweden, İsveç"
    },
    {
        "question": "to adopt",
        "options": [
            "adopteren, evlat edinmek",
            "automatisch, otomatik olarak",
            "bepalen, belirlemek",
            "bestaan, var olmak"
        ],
        "answer": "adopteren, evlat edinmek"
    },
    {
        "question": "automatically",
        "options": [
            "bestaan, var olmak",
            "bepalen, belirlemek",
            "automatisch, otomatik olarak",
            "bovendien, ayrıca"
        ],
        "answer": "automatisch, otomatik olarak"
    },
    {
        "question": "to determine",
        "options": [
            "automatisch, otomatik olarak",
            "bepalen, belirlemek",
            "bestaan, var olmak",
            "deels, kısmen"
        ],
        "answer": "bepalen, belirlemek"
    },
    {
        "question": "to exist",
        "options": [
            "bestaan, var olmak",
            "deels, kısmen",
            "bovendien, ayrıca",
            "de liefde, aşk/sevgi"
        ],
        "answer": "bestaan, var olmak"
    },
    {
        "question": "moreover",
        "options": [
            "bovendien, ayrıca",
            "deels, kısmen",
            "de opvoeding, çocuk yetiştirme",
            "samenwonen, birlikte yaşamak"
        ],
        "answer": "bovendien, ayrıca"
    },
    {
        "question": "one",
        "options": [
            "de ene, biri",
            "de partner, eş/partner",
            "de grootouder, büyükanne/büyükbaba",
            "het huwelijk, evlilik"
        ],
        "answer": "de ene, biri"
    },
    {
        "question": "grandparent",
        "options": [
            "de grootouder, büyükanne/büyükbaba",
            "de liefde, aşk/sevgi",
            "de zorg, bakım",
            "ongetrouwd, evli olmayan"
        ],
        "answer": "de grootouder, büyükanne/büyükbaba"
    },
    {
        "question": "love",
        "options": [
            "de liefde, aşk/sevgi",
            "de wet, yasa",
            "steeds, giderek",
            "vroeger, eskiden"
        ],
        "answer": "de liefde, aşk/sevgi"
    },
    {
        "question": "upbringing",
        "options": [
            "de opvoeding, çocuk yetiştirme",
            "deels, kısmen",
            "tegenwoordig, günümüzde",
            "veranderen, değişmek"
        ],
        "answer": "de opvoeding, çocuk yetiştirme"
    },
    {
        "question": "partner",
        "options": [
            "de partner, eş/partner",
            "samenwonen, birlikte yaşamak",
            "scheiden, boşanmak",
            "de zorg, bakım"
        ],
        "answer": "de partner, eş/partner"
    },
    {
        "question": "law",
        "options": [
            "de wet, yasa",
            "het huwelijk, evlilik",
            "deels, kısmen",
            "vroeger, eskiden"
        ],
        "answer": "de wet, yasa"
    },
    {
        "question": "partly",
        "options": [
            "deels, kısmen",
            "bovendien, ayrıca",
            "samenwonen, birlikte yaşamak",
            "tegenwoordig, günümüzde"
        ],
        "answer": "deels, kısmen"
    },
    {
        "question": "marriage",
        "options": [
            "het huwelijk, evlilik",
            "ongetrouwd, evli olmayan",
            "samenwonen, birlikte yaşamak",
            "scheiden, boşanmak"
        ],
        "answer": "het huwelijk, evlilik"
    },
    {
        "question": "unmarried",
        "options": [
            "ongetrouwd, evli olmayan",
            "samenwonen, birlikte yaşamak",
            "steeds, giderek",
            "tegenwoordig, günümüzde"
        ],
        "answer": "ongetrouwd, evli olmayan"
    },
    {
        "question": "to live together",
        "options": [
            "samenwonen, birlikte yaşamak",
            "scheiden, boşanmak",
            "veranderen, değişmek",
            "vroeger, eskiden"
        ],
        "answer": "samenwonen, birlikte yaşamak"
    },
    {
        "question": "to divorce",
        "options": [
            "scheiden, boşanmak",
            "steeds, giderek",
            "tegenwoordig, günümüzde",
            "de zorg, bakım"
        ],
        "answer": "scheiden, boşanmak"
    },
    {
        "question": "increasingly",
        "options": [
            "steeds, giderek",
            "tegenwoordig, günümüzde",
            "vanzelfsprekend, kendiliğinden, açık",
            "vroeger, eskiden"
        ],
        "answer": "steeds, giderek"
    },
    {
        "question": "nowadays",
        "options": [
            "tegenwoordig, günümüzde",
            "vanzelfsprekend, kendiliğinden, açık",
            "de zorg, bakım",
            "gemiddeld, ortalama"
        ],
        "answer": "tegenwoordig, günümüzde"
    },
    {
        "question": "obvious",
        "options": [
            "vanzelfsprekend, kendiliğinden, açık",
            "veranderen, değişmek",
            "vroeger, eskiden",
            "deels, kısmen"
        ],
        "answer": "vanzelfsprekend, kendiliğinden, açık"
    },
    {
        "question": "to change",
        "options": [
            "veranderen, değişmek",
            "vroeger, eskiden",
            "de zorg, bakım",
            "gemiddeld, ortalama"
        ],
        "answer": "veranderen, değişmek"
    },
    {
        "question": "in the past",
        "options": [
            "vroeger, eskiden",
            "de zorg, bakım",
            "gemiddeld, ortalama",
            "bovendien, ayrıca"
        ],
        "answer": "vroeger, eskiden"
    },
    {
        "question": "care",
        "options": [
            "de zorg, bakım",
            "gemiddeld, ortalama",
            "samenwonen, birlikte yaşamak",
            "de opvoeding, çocuk yetiştirme"
        ],
        "answer": "de zorg, bakım"
    },
    {
        "question": "average",
        "options": [
            "gemiddeld, ortalama",
            "deels, kısmen",
            "vanzelfsprekend, kendiliğinden, açık",
            "steeds, giderek"
        ],
        "answer": "gemiddeld, ortalama"
    },
    {
        "question": "flower",
        "options": [
            "de bloem, çiçek",
            "de bruiloft, düğün",
            "de foto, fotoğraf",
            "de fotograaf, fotoğrafçı"
        ],
        "answer": "de bloem, çiçek"
    },
    {
        "question": "wedding",
        "options": [
            "de bruiloft, düğün",
            "de gast, misafir",
            "de huwelijksreis, balayı",
            "de kapper, kuaför"
        ],
        "answer": "de bruiloft, düğün"
    },
    {
        "question": "photo",
        "options": [
            "de foto, fotoğraf",
            "de fotograaf, fotoğrafçı",
            "de ring, yüzük",
            "de ruimte, alan / yer"
        ],
        "answer": "de foto, fotoğraf"
    },
    {
        "question": "photographer",
        "options": [
            "de fotograaf, fotoğrafçı",
            "de oma, büyükanne",
            "de opa, büyükbaba",
            "de ring, yüzük"
        ],
        "answer": "de fotograaf, fotoğrafçı"
    },
    {
        "question": "guest",
        "options": [
            "de gast, misafir",
            "de huwelijksreis, balayı",
            "de kapper, kuaför",
            "de oma, büyükanne"
        ],
        "answer": "de gast, misafir"
    },
    {
        "question": "honeymoon",
        "options": [
            "de huwelijksreis, balayı",
            "de kapper, kuaför",
            "de opa, büyükbaba",
            "de ring, yüzük"
        ],
        "answer": "de huwelijksreis, balayı"
    },
    {
        "question": "hairdresser",
        "options": [
            "de kapper, kuaför",
            "de oma, büyükanne",
            "de opa, büyükbaba",
            "de trouwjurk, gelinlik"
        ],
        "answer": "de kapper, kuaför"
    },
    {
        "question": "Grandma",
        "options": [
            "de oma, büyükanne",
            "de opa, büyükbaba",
            "de ring, yüzük",
            "de ruimte, alan / yer"
        ],
        "answer": "de oma, büyükanne"
    },
    {
        "question": "Grandpa",
        "options": [
            "de opa, büyükbaba",
            "de ring, yüzük",
            "de ruimte, alan / yer",
            "de trouwjurk, gelinlik"
        ],
        "answer": "de opa, büyükbaba"
    },
    {
        "question": "ring",
        "options": [
            "de ring, yüzük",
            "de ruimte, alan / yer",
            "de trouwjurk, gelinlik",
            "doorgaan, gerçekleşmek"
        ],
        "answer": "de ring, yüzük"
    },
    {
        "question": "space",
        "options": [
            "de ruimte, alan / yer",
            "de trouwjurk, gelinlik",
            "doorgaan, gerçekleşmek",
            "het boeket, buket"
        ],
        "answer": "de ruimte, alan / yer"
    },
    {
        "question": "wedding dress",
        "options": [
            "de trouwjurk, gelinlik",
            "doorgaan, gerçekleşmek",
            "het boeket, buket",
            "het hotel, otel"
        ],
        "answer": "de trouwjurk, gelinlik"
    },
    {
        "question": "to take place",
        "options": [
            "doorgaan, gerçekleşmek",
            "het boeket, buket",
            "het hotel, otel",
            "het pak, takım elbise"
        ],
        "answer": "doorgaan, gerçekleşmek"
    },
    {
        "question": "bouquet",
        "options": [
            "het boeket, buket",
            "het hotel, otel",
            "het pak, takım elbise",
            "het stadhuis, belediye binası"
        ],
        "answer": "het boeket, buket"
    },
    {
        "question": "hotel",
        "options": [
            "het hotel, otel",
            "het pak, takım elbise",
            "het stadhuis, belediye binası",
            "modern, modern"
        ],
        "answer": "het hotel, otel"
    },
    {
        "question": "men's suit",
        "options": [
            "het pak, takım elbise",
            "het stadhuis, belediye binası",
            "modern, modern",
            "uitzoeken, seçmek"
        ],
        "answer": "het pak, takım elbise"
    },
    {
        "question": "city hall",
        "options": [
            "het stadhuis, belediye binası",
            "modern, modern",
            "uitzoeken, seçmek",
            "vergeten, unutmak"
        ],
        "answer": "het stadhuis, belediye binası"
    },
    {
        "question": "modern",
        "options": [
            "modern, modern",
            "uitzoeken, seçmek",
            "vergeten, unutmak",
            "verwachten, beklemek"
        ],
        "answer": "modern, modern"
    },
    {
        "question": "to pick (out)",
        "options": [
            "uitzoeken, seçmek",
            "vergeten, unutmak",
            "verwachten, beklemek",
            "de bus, posta kutusu"
        ],
        "answer": "uitzoeken, seçmek"
    },
    {
        "question": "to forget",
        "options": [
            "vergeten, unutmak",
            "verwachten, beklemek",
            "de bus, posta kutusu",
            "ophalen, almak"
        ],
        "answer": "vergeten, unutmak"
    },
    {
        "question": "to expect",
        "options": [
            "verwachten, beklemek",
            "de bus, posta kutusu",
            "ophalen, almak",
            "spannend, heyecan verici"
        ],
        "answer": "verwachten, beklemek"
    },
    {
        "question": "(mail)box",
        "options": [
            "de bus, posta kutusu",
            "ophalen, almak",
            "spannend, heyecan verici",
            "de bloem, çiçek"
        ],
        "answer": "de bus, posta kutusu"
    },
    {
        "question": "to pick up",
        "options": [
            "ophalen, almak",
            "spannend, heyecan verici",
            "de bloem, çiçek",
            "de bruiloft, düğün"
        ],
        "answer": "ophalen, almak"
    },
    {
        "question": "exciting",
        "options": [
            "spannend, heyecan verici",
            "de bloem, çiçek",
            "de bruiloft, düğün",
            "de foto, fotoğraf"
        ],
        "answer": "spannend, heyecan verici"
    },
    {
        "question": "already a long time ago",
        "options": [
            "allang, çoktan beri",
            "de krul, kıvrım",
            "de neus, burun",
            "de sigaret, sigara"
        ],
        "answer": "allang, çoktan beri"
    },
    {
        "question": "curl",
        "options": [
            "de krul, kıvrım",
            "dezelfde, aynı",
            "driftig, öfkeli",
            "enorm, muazzam"
        ],
        "answer": "de krul, kıvrım"
    },
    {
        "question": "nose",
        "options": [
            "de neus, burun",
            "geduldig, sabırlı",
            "het grapje, şaka",
            "het karakter, karakter"
        ],
        "answer": "de neus, burun"
    },
    {
        "question": "cigarette",
        "options": [
            "de sigaret, sigara",
            "jaloers, kıskanç",
            "kletsen, sohbet etmek",
            "lijken op, benzemek"
        ],
        "answer": "de sigaret, sigara"
    },
    {
        "question": "the same",
        "options": [
            "dezelfde, aynı",
            "net zo …. als, tıpkı …. gibi",
            "ongeduldig, sabırsız",
            "recht, düz"
        ],
        "answer": "dezelfde, aynı"
    },
    {
        "question": "hot-tempered",
        "options": [
            "driftig, öfkeli",
            "sociaal, sosyal",
            "sterven, ölmek",
            "stoer, güçlü görünen"
        ],
        "answer": "driftig, öfkeli"
    },
    {
        "question": "enormously",
        "options": [
            "enorm, muazzam",
            "vals, detone",
            "vrolijk, neşeli",
            "wandelen, yürümek"
        ],
        "answer": "enorm, muazzam"
    },
    {
        "question": "patient",
        "options": [
            "geduldig, sabırlı",
            "zacht, nazik / yumuşak",
            "zich herinneren, hatırlamak",
            "zingen, şarkı söylemek"
        ],
        "answer": "geduldig, sabırlı"
    },
    {
        "question": "joke",
        "options": [
            "het grapje, şaka",
            "zulk, böyle / bu tür",
            "het uiterlijk, dış görünüş",
            "stoer, güçlü görünen"
        ],
        "answer": "het grapje, şaka"
    },
    {
        "question": "character",
        "options": [
            "het karakter, karakter",
            "jaloers, kıskanç",
            "kletsen, sohbet etmek",
            "lijken op, benzemek"
        ],
        "answer": "het karakter, karakter"
    },
    {
        "question": "jealous",
        "options": [
            "jaloers, kıskanç",
            "stoer, güçlü görünen",
            "vals, detone",
            "vrolijk, neşeli"
        ],
        "answer": "jaloers, kıskanç"
    },
    {
        "question": "to chat",
        "options": [
            "kletsen, sohbet etmek",
            "lopen, yürümek",
            "zingen, şarkı söylemek",
            "zich herinneren, hatırlamak"
        ],
        "answer": "kletsen, sohbet etmek"
    },
    {
        "question": "to resemble",
        "options": [
            "lijken op, benzemek",
            "ongeduldig, sabırsız",
            "recht, düz",
            "sociaal, sosyal"
        ],
        "answer": "lijken op, benzemek"
    },
    {
        "question": "just as …. as",
        "options": [
            "net zo …. als, tıpkı …. gibi",
            "sterven, ölmek",
            "stoer, güçlü görünen",
            "vals, detone"
        ],
        "answer": "net zo …. als, tıpkı …. gibi"
    },
    {
        "question": "impatient",
        "options": [
            "ongeduldig, sabırsız",
            "vrolijk, neşeli",
            "wandelen, yürümek",
            "zacht, nazik / yumuşak"
        ],
        "answer": "ongeduldig, sabırsız"
    },
    {
        "question": "straight",
        "options": [
            "recht, düz",
            "zich herinneren, hatırlamak",
            "zingen, şarkı söylemek",
            "zulk, böyle / bu tür"
        ],
        "answer": "recht, düz"
    },
    {
        "question": "social",
        "options": [
            "sociaal, sosyal",
            "het uiterlijk, dış görünüş",
            "allang, çoktan beri",
            "de krul, kıvrım"
        ],
        "answer": "sociaal, sosyal"
    },
    {
        "question": "to die",
        "options": [
            "sterven, ölmek",
            "de neus, burun",
            "de sigaret, sigara",
            "dezelfde, aynı"
        ],
        "answer": "sterven, ölmek"
    },
    {
        "question": "sturdy (looking)",
        "options": [
            "stoer, güçlü görünen",
            "jaloers, kıskanç",
            "kletsen, sohbet etmek",
            "lijken op, benzemek"
        ],
        "answer": "stoer, güçlü görünen"
    },
    {
        "question": "out of tune",
        "options": [
            "vals, detone",
            "geduldig, sabırlı",
            "het grapje, şaka",
            "het karakter, karakter"
        ],
        "answer": "vals, detone"
    },
    {
        "question": "cheerful",
        "options": [
            "vrolijk, neşeli",
            "stoer, güçlü görünen",
            "vals, detone",
            "ongeduldig, sabırsız"
        ],
        "answer": "vrolijk, neşeli"
    },
    {
        "question": "to walk",
        "options": [
            "wandelen, yürümek",
            "zacht, nazik / yumuşak",
            "zich herinneren, hatırlamak",
            "zingen, şarkı söylemek"
        ],
        "answer": "wandelen, yürümek"
    },
    {
        "question": "gentle",
        "options": [
            "zacht, nazik / yumuşak",
            "zulk, böyle / bu tür",
            "het uiterlijk, dış görünüş",
            "allang, çoktan beri"
        ],
        "answer": "zacht, nazik / yumuşak"
    },
    {
        "question": "to remember",
        "options": [
            "zich herinneren, hatırlamak",
            "zingen, şarkı söylemek",
            "zulk, böyle / bu tür",
            "het uiterlijk, dış görünüş"
        ],
        "answer": "zich herinneren, hatırlamak"
    },
    {
        "question": "to sing",
        "options": [
            "zingen, şarkı söylemek",
            "zulk, böyle / bu tür",
            "het uiterlijk, dış görünüş",
            "stoer, güçlü görünen"
        ],
        "answer": "zingen, şarkı söylemek"
    },
    {
        "question": "such",
        "options": [
            "zulk, böyle / bu tür",
            "het uiterlijk, dış görünüş",
            "stoer, güçlü görünen",
            "jaloers, kıskanç"
        ],
        "answer": "zulk, böyle / bu tür"
    },
    {
        "question": "appearance",
        "options": [
            "het uiterlijk, dış görünüş",
            "jaloers, kıskanç",
            "kletsen, sohbet etmek",
            "lijken op, benzemek"
        ],
        "answer": "het uiterlijk, dış görünüş"
    },
    {
        "question": "present",
        "options": [
            "aanwezig, mevcut",
            "brullen, bağırmak",
            "dadelijk, birazdan",
            "de aangifte, kayıt"
        ],
        "answer": "aanwezig, mevcut"
    },
    {
        "question": "to scream",
        "options": [
            "brullen, bağırmak",
            "de bevalling, doğum",
            "de centimeter, santimetre",
            "de geboorte, doğum"
        ],
        "answer": "brullen, bağırmak"
    },
    {
        "question": "shortly",
        "options": [
            "dadelijk, birazdan",
            "de kleinzoon, erkek torun",
            "de persoon, kişi",
            "de teen, ayak parmağı"
        ],
        "answer": "dadelijk, birazdan"
    },
    {
        "question": "registration",
        "options": [
            "de aangifte, kayıt",
            "doodmoe, çok yorgun",
            "duizend, bin",
            "eerste, birinci"
        ],
        "answer": "de aangifte, kayıt"
    },
    {
        "question": "childbirth",
        "options": [
            "de bevalling, doğum",
            "het bezoekuur, ziyaret saati",
            "het legitimatiebewijs, kimlik belgesi",
            "het totaal, toplam"
        ],
        "answer": "de bevalling, doğum"
    },
    {
        "question": "centimetre",
        "options": [
            "de centimeter, santimetre",
            "het ziekenhuis, hastane",
            "internationaal, uluslararası",
            "lang, uzun"
        ],
        "answer": "de centimeter, santimetre"
    },
    {
        "question": "birth",
        "options": [
            "de geboorte, doğum",
            "nogmaals, bir kez daha",
            "opgelucht, rahatlamış",
            "opsturen, göndermek"
        ],
        "answer": "de geboorte, doğum"
    },
    {
        "question": "grandson",
        "options": [
            "de kleinzoon, erkek torun",
            "traditioneel, geleneksel",
            "naar, berbat",
            "noemen, adlandırmak"
        ],
        "answer": "de kleinzoon, erkek torun"
    },
    {
        "question": "person",
        "options": [
            "de persoon, kişi",
            "aanwezig, mevcut",
            "brullen, bağırmak",
            "dadelijk, birazdan"
        ],
        "answer": "de persoon, kişi"
    },
    {
        "question": "toe",
        "options": [
            "de teen, ayak parmağı",
            "de aangifte, kayıt",
            "doodmoe, çok yorgun",
            "duizend, bin"
        ],
        "answer": "de teen, ayak parmağı"
    },
    {
        "question": "extremely tired",
        "options": [
            "doodmoe, çok yorgun",
            "eerste, birinci",
            "het bezoekuur, ziyaret saati",
            "het legitimatiebewijs, kimlik belgesi"
        ],
        "answer": "doodmoe, çok yorgun"
    },
    {
        "question": "thousand",
        "options": [
            "duizend, bin",
            "het totaal, toplam",
            "het ziekenhuis, hastane",
            "internationaal, uluslararası"
        ],
        "answer": "duizend, bin"
    },
    {
        "question": "first",
        "options": [
            "eerste, birinci",
            "lang, uzun",
            "nogmaals, bir kez daha",
            "opgelucht, rahatlamış"
        ],
        "answer": "eerste, birinci"
    },
    {
        "question": "visiting hours",
        "options": [
            "het bezoekuur, ziyaret saati",
            "opsturen, göndermek",
            "traditioneel, geleneksel",
            "naar, berbat"
        ],
        "answer": "het bezoekuur, ziyaret saati"
    },
    {
        "question": "proof of identity",
        "options": [
            "het legitimatiebewijs, kimlik belgesi",
            "noemen, adlandırmak",
            "aanwezig, mevcut",
            "brullen, bağırmak"
        ],
        "answer": "het legitimatiebewijs, kimlik belgesi"
    },
    {
        "question": "total",
        "options": [
            "het totaal, toplam",
            "de bevalling, doğum",
            "de centimeter, santimetre",
            "de geboorte, doğum"
        ],
        "answer": "het totaal, toplam"
    },
    {
        "question": "hospital",
        "options": [
            "het ziekenhuis, hastane",
            "de kleinzoon, erkek torun",
            "de persoon, kişi",
            "de teen, ayak parmağı"
        ],
        "answer": "het ziekenhuis, hastane"
    },
    {
        "question": "international",
        "options": [
            "internationaal, uluslararası",
            "doodmoe, çok yorgun",
            "duizend, bin",
            "eerste, birinci"
        ],
        "answer": "internationaal, uluslararası"
    },
    {
        "question": "tall",
        "options": [
            "lang, uzun",
            "het bezoekuur, ziyaret saati",
            "het legitimatiebewijs, kimlik belgesi",
            "het totaal, toplam"
        ],
        "answer": "lang, uzun"
    },
    {
        "question": "once again",
        "options": [
            "nogmaals, bir kez daha",
            "het ziekenhuis, hastane",
            "internationaal, uluslararası",
            "lang, uzun"
        ],
        "answer": "nogmaals, bir kez daha"
    },
    {
        "question": "relieved",
        "options": [
            "opgelucht, rahatlamış",
            "opsturen, göndermek",
            "traditioneel, geleneksel",
            "naar, berbat"
        ],
        "answer": "opgelucht, rahatlamış"
    },
    {
        "question": "to send",
        "options": [
            "opsturen, göndermek",
            "noemen, adlandırmak",
            "aanwezig, mevcut",
            "brullen, bağırmak"
        ],
        "answer": "opsturen, göndermek"
    },
    {
        "question": "traditional",
        "options": [
            "traditioneel, geleneksel",
            "dadelijk, birazdan",
            "de aangifte, kayıt",
            "de bevalling, doğum"
        ],
        "answer": "traditioneel, geleneksel"
    },
    {
        "question": "awful",
        "options": [
            "naar, berbat",
            "de kleinzoon, erkek torun",
            "de persoon, kişi",
            "de teen, ayak parmağı"
        ],
        "answer": "naar, berbat"
    },
    {
        "question": "to name",
        "options": [
            "noemen, adlandırmak",
            "doodmoe, çok yorgun",
            "duizend, bin",
            "eerste, birinci"
        ],
        "answer": "noemen, adlandırmak"
    },
    {
        "question": "to bring",
        "options": [
            "brengen, getirmek",
            "dankbaar, minnettar",
            "de bek, gaga",
            "de beschuit, Hollanda peksimeti"
        ],
        "answer": "brengen, getirmek"
    },
    {
        "question": "grateful",
        "options": [
            "dankbaar, minnettar",
            "de doek, bez",
            "de felicitatie, tebrik",
            "de gewoonte, alışkanlık"
        ],
        "answer": "dankbaar, minnettar"
    },
    {
        "question": "beak",
        "options": [
            "de bek, gaga",
            "de kleertjes, bebek kıyafetleri",
            "de korrel, tanecik",
            "de ooievaar, leylek"
        ],
        "answer": "de bek, gaga"
    },
    {
        "question": "Dutch rusk",
        "options": [
            "de beschuit, Hollanda peksimeti",
            "de pop, oyuncak bebek",
            "de post, posta",
            "de visite, ziyaretçiler"
        ],
        "answer": "de beschuit, Hollanda peksimeti"
    },
    {
        "question": "cloth",
        "options": [
            "de doek, bez",
            "de vogel, kuş",
            "de voortuin, ön bahçe",
            "het geboortekaartje, doğum ilan kartı"
        ],
        "answer": "de doek, bez"
    },
    {
        "question": "congratulation(s)",
        "options": [
            "de felicitatie, tebrik",
            "het geluk, şans",
            "houten, ahşap",
            "knippen, kesmek"
        ],
        "answer": "de felicitatie, tebrik"
    },
    {
        "question": "habit",
        "options": [
            "de gewoonte, alışkanlık",
            "knuffelen, sarılmak",
            "liefs, sevgilerle",
            "prachtig, muhteşem"
        ],
        "answer": "de gewoonte, alışkanlık"
    },
    {
        "question": "acquaintance",
        "options": [
            "de kennis, tanıdık",
            "roze, pembe",
            "smeren, sürmek",
            "wensen, dilemek"
        ],
        "answer": "de kennis, tanıdık"
    },
    {
        "question": "(baby) clothes",
        "options": [
            "de kleertjes, bebek kıyafetleri",
            "zoals, gibi",
            "knippen, kesmek",
            "de post, posta"
        ],
        "answer": "de kleertjes, bebek kıyafetleri"
    },
    {
        "question": "kernel",
        "options": [
            "de korrel, tanecik",
            "de ooievaar, leylek",
            "de pop, oyuncak bebek",
            "het geluk, şans"
        ],
        "answer": "de korrel, tanecik"
    },
    {
        "question": "stork",
        "options": [
            "de ooievaar, leylek",
            "de vogel, kuş",
            "de beschuit, Hollanda peksimeti",
            "de bek, gaga"
        ],
        "answer": "de ooievaar, leylek"
    },
    {
        "question": "doll",
        "options": [
            "de pop, oyuncak bebek",
            "de visite, ziyaretçiler",
            "het geboortekaartje, doğum ilan kartı",
            "houten, ahşap"
        ],
        "answer": "de pop, oyuncak bebek"
    },
    {
        "question": "mail",
        "options": [
            "de post, posta",
            "de kleertjes, bebek kıyafetleri",
            "liefs, sevgilerle",
            "knuffelen, sarılmak"
        ],
        "answer": "de post, posta"
    },
    {
        "question": "visitors",
        "options": [
            "de visite, ziyaretçiler",
            "prachtig, muhteşem",
            "de gewoonte, alışkanlık",
            "de vogel, kuş"
        ],
        "answer": "de visite, ziyaretçiler"
    },
    {
        "question": "bird",
        "options": [
            "de vogel, kuş",
            "wensen, dilemek",
            "zoals, gibi",
            "de bek, gaga"
        ],
        "answer": "de vogel, kuş"
    },
    {
        "question": "front yard",
        "options": [
            "de voortuin, ön bahçe",
            "het geluk, şans",
            "knippen, kesmek",
            "de post, posta"
        ],
        "answer": "de voortuin, ön bahçe"
    },
    {
        "question": "birth announcement card",
        "options": [
            "het geboortekaartje, doğum ilan kartı",
            "de bek, gaga",
            "de kleertjes, bebek kıyafetleri",
            "de beschuit, Hollanda peksimeti"
        ],
        "answer": "het geboortekaartje, doğum ilan kartı"
    },
    {
        "question": "luck",
        "options": [
            "het geluk, şans",
            "de kennis, tanıdık",
            "de ooievaar, leylek",
            "de post, posta"
        ],
        "answer": "het geluk, şans"
    },
    {
        "question": "wooden",
        "options": [
            "houten, ahşap",
            "liefs, sevgilerle",
            "de pop, oyuncak bebek",
            "knuffelen, sarılmak"
        ],
        "answer": "houten, ahşap"
    },
    {
        "question": "to cut",
        "options": [
            "knippen, kesmek",
            "de vogel, kuş",
            "de bek, gaga",
            "de kleertjes, bebek kıyafetleri"
        ],
        "answer": "knippen, kesmek"
    },
    {
        "question": "to hug",
        "options": [
            "knuffelen, sarılmak",
            "prachtig, muhteşem",
            "zoals, gibi",
            "wensen, dilemek"
        ],
        "answer": "knuffelen, sarılmak"
    },
    {
        "question": "love (closing phrase)",
        "options": [
            "liefs, sevgilerle",
            "de visite, ziyaretçiler",
            "het geluk, şans",
            "de beschuit, Hollanda peksimeti"
        ],
        "answer": "liefs, sevgilerle"
    },
    {
        "question": "beautiful",
        "options": [
            "prachtig, muhteşem",
            "de bek, gaga",
            "de korrel, tanecik",
            "zoals, gibi"
        ],
        "answer": "prachtig, muhteşem"
    },
    {
        "question": "pink",
        "options": [
            "roze, pembe",
            "knippen, kesmek",
            "de pop, oyuncak bebek",
            "de kennis, tanıdık"
        ],
        "answer": "roze, pembe"
    },
    {
        "question": "to rub / to spread",
        "options": [
            "smeren, sürmek",
            "de vogel, kuş",
            "het geluk, şans",
            "de post, posta"
        ],
        "answer": "smeren, sürmek"
    },
    {
        "question": "to wish",
        "options": [
            "wensen, dilemek",
            "de ooievaar, leylek",
            "de bek, gaga",
            "de beschuit, Hollanda peksimeti"
        ],
        "answer": "wensen, dilemek"
    },
    {
        "question": "such as",
        "options": [
            "zoals, gibi",
            "de kleertjes, bebek kıyafetleri",
            "de vogel, kuş",
            "de gewoonte, alışkanlık"
        ],
        "answer": "zoals, gibi"
    },
    {
        "question": "several",
        "options": [
            "aantal, birkaç",
            "testen, test etmek",
            "rodehond, kızamıkçık",
            "de bof, kabakulak"
        ],
        "answer": "aantal, birkaç"
    },
    {
        "question": "to cancel",
        "options": [
            "afzeggen, iptal etmek",
            "de verpleegkundige, hemşire",
            "het recht, hak",
            "het gehoor, işitme"
        ],
        "answer": "afzeggen, iptal etmek"
    },
    {
        "question": "to discuss",
        "options": [
            "bespreken, tartışmak",
            "de vaccinatie, aşı",
            "informeren, bilgilendirmek",
            "de werkdag, iş günü"
        ],
        "answer": "bespreken, tartışmak"
    },
    {
        "question": "side effect",
        "options": [
            "bijwerking, yan etki",
            "de ziekte, hastalık",
            "uitgebreid, kapsamlı",
            "onverwacht, beklenmedik bir şekilde"
        ],
        "answer": "bijwerking, yan etki"
    },
    {
        "question": "doctor",
        "options": [
            "de arts, doktor",
            "mazelen, kızamık",
            "de bof, kabakulak",
            "het consultatiebureau, çocuk sağlık merkezi"
        ],
        "answer": "de arts, doktor"
    },
    {
        "question": "mumps",
        "options": [
            "de bof, kabakulak",
            "aantal, birkaç",
            "de voeding, beslenme",
            "bereikbaar, ulaşılabilir"
        ],
        "answer": "de bof, kabakulak"
    },
    {
        "question": "letter",
        "options": [
            "de brief, mektup",
            "het recht, hak",
            "onverwacht, beklenmedik bir şekilde",
            "de jeugd, gençlik"
        ],
        "answer": "de brief, mektup"
    },
    {
        "question": "growth",
        "options": [
            "de groei, büyüme",
            "informeren, bilgilendirmek",
            "testen, test etmek",
            "rodehond, kızamıkçık"
        ],
        "answer": "de groei, büyüme"
    },
    {
        "question": "young people",
        "options": [
            "de jeugd, gençlik",
            "de verhoging, yükselme",
            "de verpleegkundige, hemşire",
            "het gehoor, işitme"
        ],
        "answer": "de jeugd, gençlik"
    },
    {
        "question": "vaccination",
        "options": [
            "de vaccinatie, aşı",
            "afzeggen, iptal etmek",
            "de werkdag, iş günü",
            "het consultatiebureau, çocuk sağlık merkezi"
        ],
        "answer": "de vaccinatie, aşı"
    },
    {
        "question": "elevation",
        "options": [
            "de verhoging, yükselme",
            "de voeding, beslenme",
            "de ziekte, hastalık",
            "het recht, hak"
        ],
        "answer": "de verhoging, yükselme"
    },
    {
        "question": "nurse",
        "options": [
            "de verpleegkundige, hemşire",
            "uitgebreid, kapsamlı",
            "bereikbaar, ulaşılabilir",
            "informeren, bilgilendirmek"
        ],
        "answer": "de verpleegkundige, hemşire"
    },
    {
        "question": "nutrition",
        "options": [
            "de voeding, beslenme",
            "het gehoor, işitme",
            "de bof, kabakulak",
            "de jeugd, gençlik"
        ],
        "answer": "de voeding, beslenme"
    },
    {
        "question": "business day",
        "options": [
            "de werkdag, iş günü",
            "rodehond, kızamıkçık",
            "de arts, doktor",
            "onverwacht, beklenmedik bir şekilde"
        ],
        "answer": "de werkdag, iş günü"
    },
    {
        "question": "disease",
        "options": [
            "de ziekte, hastalık",
            "afzeggen, iptal etmek",
            "testen, test etmek",
            "de groei, büyüme"
        ],
        "answer": "de ziekte, hastalık"
    },
    {
        "question": "pregnancy",
        "options": [
            "de zwangerschap, hamilelik",
            "het recht, hak",
            "de voeding, beslenme",
            "bereikbaar, ulaşılabilir"
        ],
        "answer": "de zwangerschap, hamilelik"
    },
    {
        "question": "child health centre",
        "options": [
            "het consultatiebureau, çocuk sağlık merkezi",
            "mazelen, kızamık",
            "bespreken, tartışmak",
            "aantal, birkaç"
        ],
        "answer": "het consultatiebureau, çocuk sağlık merkezi"
    },
    {
        "question": "hearing",
        "options": [
            "het gehoor, işitme",
            "de bof, kabakulak",
            "uitgebreid, kapsamlı",
            "de verpleegkundige, hemşire"
        ],
        "answer": "het gehoor, işitme"
    },
    {
        "question": "right",
        "options": [
            "het recht, hak",
            "testen, test etmek",
            "de groei, büyüme",
            "de jeugd, gençlik"
        ],
        "answer": "het recht, hak"
    },
    {
        "question": "to inform",
        "options": [
            "informeren, bilgilendirmek",
            "de bof, kabakulak",
            "de verhoging, yükselme",
            "het gehoor, işitme"
        ],
        "answer": "informeren, bilgilendirmek"
    },
    {
        "question": "measles",
        "options": [
            "mazelen, kızamık",
            "bereikbaar, ulaşılabilir",
            "de jeugd, gençlik",
            "de werkdag, iş günü"
        ],
        "answer": "mazelen, kızamık"
    },
    {
        "question": "unexpectedly",
        "options": [
            "onverwacht, beklenmedik bir şekilde",
            "het consultatiebureau, çocuk sağlık merkezi",
            "de groei, büyüme",
            "de verpleegkundige, hemşire"
        ],
        "answer": "onverwacht, beklenmedik bir şekilde"
    },
    {
        "question": "rubella",
        "options": [
            "rodehond, kızamıkçık",
            "de bof, kabakulak",
            "het recht, hak",
            "de ziekte, hastalık"
        ],
        "answer": "rodehond, kızamıkçık"
    },
    {
        "question": "to test",
        "options": [
            "testen, test etmek",
            "de voeding, beslenme",
            "informeren, bilgilendirmek",
            "de verhoging, yükselme"
        ],
        "answer": "testen, test etmek"
    },
    {
        "question": "extensive",
        "options": [
            "uitgebreid, kapsamlı",
            "de jeugd, gençlik",
            "de bof, kabakulak",
            "de arts, doktor"
        ],
        "answer": "uitgebreid, kapsamlı"
    },
    {
        "question": "accessible",
        "options": [
            "bereikbaar, ulaşılabilir",
            "de ziekte, hastalık",
            "het gehoor, işitme",
            "de jeugd, gençlik"
        ],
        "answer": "bereikbaar, ulaşılabilir"
    },
    {
        "question": "already",
        "options": [
            "alweer, zaten",
            "de advertentie, ilan",
            "de box, oyun parkı",
            "de eeuw, yüzyıl"
        ],
        "answer": "alweer, zaten"
    },
    {
        "question": "advertisement",
        "options": [
            "de advertentie, ilan",
            "de kelder, bodrum",
            "de herinnering, anı",
            "de matras, yatak"
        ],
        "answer": "de advertentie, ilan"
    },
    {
        "question": "playpen",
        "options": [
            "de box, oyun parkı",
            "de kinderwagen, bebek arabası",
            "de wieg, beşik",
            "de kinderstoel, mama sandalyesi"
        ],
        "answer": "de box, oyun parkı"
    },
    {
        "question": "century",
        "options": [
            "de eeuw, yüzyıl",
            "het kenmerk, özellik",
            "de opmerking, yorum",
            "houden, tutmak"
        ],
        "answer": "de eeuw, yüzyıl"
    },
    {
        "question": "memory",
        "options": [
            "de herinnering, anı",
            "de kelder, bodrum",
            "inclusief, dahil",
            "waard, değer"
        ],
        "answer": "de herinnering, anı"
    },
    {
        "question": "basement",
        "options": [
            "de kelder, bodrum",
            "de matras, yatak",
            "toevoegen, eklemek",
            "zonde, yazık"
        ],
        "answer": "de kelder, bodrum"
    },
    {
        "question": "high chair",
        "options": [
            "de kinderstoel, mama sandalyesi",
            "de wieg, beşik",
            "houden, tutmak",
            "wegdoen, atmak"
        ],
        "answer": "de kinderstoel, mama sandalyesi"
    },
    {
        "question": "stroller",
        "options": [
            "de kinderwagen, bebek arabası",
            "de box, oyun parkı",
            "de opmerking, yorum",
            "laatst, geçenlerde"
        ],
        "answer": "de kinderwagen, bebek arabası"
    },
    {
        "question": "mattress",
        "options": [
            "de matras, yatak",
            "het ledikant, bebek karyolası",
            "houden, tutmak",
            "inclusief, dahil"
        ],
        "answer": "de matras, yatak"
    },
    {
        "question": "remark",
        "options": [
            "de opmerking, yorum",
            "zonde, yazık",
            "wegdoen, atmak",
            "waard, değer"
        ],
        "answer": "de opmerking, yorum"
    },
    {
        "question": "cradle",
        "options": [
            "de wieg, beşik",
            "de kelder, bodrum",
            "houden, tutmak",
            "inclusief, dahil"
        ],
        "answer": "de wieg, beşik"
    },
    {
        "question": "characteristic",
        "options": [
            "het kenmerk, özellik",
            "de kinderstoel, mama sandalyesi",
            "de box, oyun parkı",
            "de herinnering, anı"
        ],
        "answer": "het kenmerk, özellik"
    },
    {
        "question": "bed(stead)",
        "options": [
            "het ledikant, bebek karyolası",
            "de matras, yatak",
            "houden, tutmak",
            "wegdoen, atmak"
        ],
        "answer": "het ledikant, bebek karyolası"
    },
    {
        "question": "to keep",
        "options": [
            "houden, tutmak",
            "inclusief, dahil",
            "toevoegen, eklemek",
            "laatst, geçenlerde"
        ],
        "answer": "houden, tutmak"
    },
    {
        "question": "including",
        "options": [
            "inclusief, dahil",
            "de advertentie, ilan",
            "waard, değer",
            "zonde, yazık"
        ],
        "answer": "inclusief, dahil"
    },
    {
        "question": "to seem",
        "options": [
            "lijken, gibi görünmek",
            "de opmerking, yorum",
            "de kelder, bodrum",
            "de kinderstoel, mama sandalyesi"
        ],
        "answer": "lijken, gibi görünmek"
    },
    {
        "question": "to add",
        "options": [
            "toevoegen, eklemek",
            "houden, tutmak",
            "de wieg, beşik",
            "de matras, yatak"
        ],
        "answer": "toevoegen, eklemek"
    },
    {
        "question": "worth",
        "options": [
            "waard, değer",
            "de box, oyun parkı",
            "de kinderwagen, bebek arabası",
            "het kenmerk, özellik"
        ],
        "answer": "waard, değer"
    },
    {
        "question": "to get rid of",
        "options": [
            "wegdoen, atmak",
            "de advertentie, ilan",
            "inclusief, dahil",
            "de eeuw, yüzyıl"
        ],
        "answer": "wegdoen, atmak"
    },
    {
        "question": "pity (it's a pity)",
        "options": [
            "zonde, yazık",
            "de herinnering, anı",
            "de opmerking, yorum",
            "de kelder, bodrum"
        ],
        "answer": "zonde, yazık"
    },
    {
        "question": "the other day",
        "options": [
            "laatst, geçenlerde",
            "de box, oyun parkı",
            "houden, tutmak",
            "de wieg, beşik"
        ],
        "answer": "laatst, geçenlerde"
    },
    {
        "question": "busy",
        "options": [
            "bezig, meşgul",
            "de band, bant / lastik",
            "de fietsenmaker, bisiklet tamircisi",
            "de huissleutel, ev anahtarı"
        ],
        "answer": "bezig, meşgul"
    },
    {
        "question": "(conveyor) belt / tyre",
        "options": [
            "de band, bant / lastik",
            "bezig, meşgul",
            "de fietsenmaker, bisiklet tamircisi",
            "de huissleutel, ev anahtarı"
        ],
        "answer": "de band, bant / lastik"
    },
    {
        "question": "bicycle repair shop",
        "options": [
            "de fietsenmaker, bisiklet tamircisi",
            "de band, bant / lastik",
            "bezig, meşgul",
            "de huissleutel, ev anahtarı"
        ],
        "answer": "de fietsenmaker, bisiklet tamircisi"
    },
    {
        "question": "house key",
        "options": [
            "de huissleutel, ev anahtarı",
            "de fietsenmaker, bisiklet tamircisi",
            "de band, bant / lastik",
            "bezig, meşgul"
        ],
        "answer": "de huissleutel, ev anahtarı"
    },
    {
        "question": "coat pocket",
        "options": [
            "de jaszak, ceket cebi",
            "de huissleutel, ev anahtarı",
            "de fietsenmaker, bisiklet tamircisi",
            "de band, bant / lastik"
        ],
        "answer": "de jaszak, ceket cebi"
    },
    {
        "question": "bad luck",
        "options": [
            "de pech, şanssızlık",
            "de jaszak, ceket cebi",
            "de huissleutel, ev anahtarı",
            "de fietsenmaker, bisiklet tamircisi"
        ],
        "answer": "de pech, şanssızlık"
    },
    {
        "question": "wallet",
        "options": [
            "de portemonnee, cüzdan",
            "de pech, şanssızlık",
            "de jaszak, ceket cebi",
            "de huissleutel, ev anahtarı"
        ],
        "answer": "de portemonnee, cüzdan"
    },
    {
        "question": "spare",
        "options": [
            "de reserve, yedek",
            "de portemonnee, cüzdan",
            "de pech, şanssızlık",
            "de jaszak, ceket cebi"
        ],
        "answer": "de reserve, yedek"
    },
    {
        "question": "pocket",
        "options": [
            "de zak, cep",
            "de reserve, yedek",
            "de portemonnee, cüzdan",
            "de pech, şanssızlık"
        ],
        "answer": "de zak, cep"
    },
    {
        "question": "to find out",
        "options": [
            "erachter komen, öğrenmek / fark etmek",
            "de zak, cep",
            "de reserve, yedek",
            "de portemonnee, cüzdan"
        ],
        "answer": "erachter komen, öğrenmek / fark etmek"
    },
    {
        "question": "broken",
        "options": [
            "gebroken, kırık / bozuk",
            "erachter komen, öğrenmek / fark etmek",
            "de zak, cep",
            "de reserve, yedek"
        ],
        "answer": "gebroken, kırık / bozuk"
    },
    {
        "question": "in the meantime",
        "options": [
            "inmiddels, bu arada",
            "gebroken, kırık / bozuk",
            "erachter komen, öğrenmek / fark etmek",
            "de zak, cep"
        ],
        "answer": "inmiddels, bu arada"
    },
    {
        "question": "punctured",
        "options": [
            "lek, patlak",
            "inmiddels, bu arada",
            "gebroken, kırık / bozuk",
            "erachter komen, öğrenmek / fark etmek"
        ],
        "answer": "lek, patlak"
    },
    {
        "question": "just",
        "options": [
            "net, az önce / henüz",
            "lek, patlak",
            "inmiddels, bu arada",
            "gebroken, kırık / bozuk"
        ],
        "answer": "net, az önce / henüz"
    },
    {
        "question": "on the way",
        "options": [
            "onderweg, yolda",
            "net, az önce / henüz",
            "lek, patlak",
            "inmiddels, bu arada"
        ],
        "answer": "onderweg, yolda"
    },
    {
        "question": "incredible",
        "options": [
            "ongelofelijk, inanılmaz",
            "onderweg, yolda",
            "net, az önce / henüz",
            "lek, patlak"
        ],
        "answer": "ongelofelijk, inanılmaz"
    },
    {
        "question": "to come home",
        "options": [
            "thuiskomen, eve gelmek",
            "ongelofelijk, inanılmaz",
            "onderweg, yolda",
            "net, az önce / henüz"
        ],
        "answer": "thuiskomen, eve gelmek"
    },
    {
        "question": "in the end",
        "options": [
            "uiteindelijk, sonunda",
            "thuiskomen, eve gelmek",
            "ongelofelijk, inanılmaz",
            "onderweg, yolda"
        ],
        "answer": "uiteindelijk, sonunda"
    },
    {
        "question": "then / afterwards",
        "options": [
            "vervolgens, sonra",
            "uiteindelijk, sonunda",
            "thuiskomen, eve gelmek",
            "ongelofelijk, inanılmaz"
        ],
        "answer": "vervolgens, sonra"
    },
    {
        "question": "over / past",
        "options": [
            "voorbij, geçmiş / bitmiş",
            "vervolgens, sonra",
            "uiteindelijk, sonunda",
            "thuiskomen, eve gelmek"
        ],
        "answer": "voorbij, geçmiş / bitmiş"
    },
    {
        "question": "awake",
        "options": [
            "wakker, uyanık",
            "voorbij, geçmiş / bitmiş",
            "vervolgens, sonra",
            "uiteindelijk, sonunda"
        ],
        "answer": "wakker, uyanık"
    },
    {
        "question": "egg",
        "options": [
            "het ei, yumurta",
            "wakker, uyanık",
            "voorbij, geçmiş / bitmiş",
            "vervolgens, sonra"
        ],
        "answer": "het ei, yumurta"
    },
    {
        "question": "intention",
        "options": [
            "de bedoeling, niyet",
            "de bijdrage, katkı",
            "de jas, kaban",
            "de naaimachine, dikiş makinesi"
        ],
        "answer": "de bedoeling, niyet"
    },
    {
        "question": "contribution",
        "options": [
            "de broodrooster, tost makinesi",
            "de bijdrage, katkı",
            "de poot, bacak",
            "de reparatie, tamir"
        ],
        "answer": "de bijdrage, katkı"
    },
    {
        "question": "toaster",
        "options": [
            "de gebruiksaanwijzing, kullanım talimatları",
            "de jas, kaban",
            "de broodrooster, tost makinesi",
            "de smartphone, akıllı telefon"
        ],
        "answer": "de broodrooster, tost makinesi"
    },
    {
        "question": "operating instructions",
        "options": [
            "de gebruiksaanwijzing, kullanım talimatları",
            "de reparatie, tamir",
            "de scheur, yırtık",
            "de vrijwilliger, gönüllü"
        ],
        "answer": "de gebruiksaanwijzing, kullanım talimatları"
    },
    {
        "question": "coat",
        "options": [
            "de jas, kaban",
            "de poot, bacak",
            "de naaimachine, dikiş makinesi",
            "enthousiast, hevesli"
        ],
        "answer": "de jas, kaban"
    },
    {
        "question": "sewing machine",
        "options": [
            "de naaimachine, dikiş makinesi",
            "de kennis, bilgi",
            "het materiaal, malzeme",
            "de reparatie, tamir"
        ],
        "answer": "de naaimachine, dikiş makinesi"
    },
    {
        "question": "leg",
        "options": [
            "de poot, bacak",
            "de scheur, yırtık",
            "de smartphone, akıllı telefon",
            "het gaatje, delik"
        ],
        "answer": "de poot, bacak"
    },
    {
        "question": "repair",
        "options": [
            "de reparatie, tamir",
            "de vrijwilliger, gönüllü",
            "het doel, amaç",
            "het materiaal, malzeme"
        ],
        "answer": "de reparatie, tamir"
    },
    {
        "question": "rip",
        "options": [
            "de scheur, yırtık",
            "los, gevşek",
            "opletten, dikkat etmek",
            "oplossen, çözmek"
        ],
        "answer": "de scheur, yırtık"
    },
    {
        "question": "smartphone",
        "options": [
            "de smartphone, akıllı telefon",
            "enthousiast, hevesli",
            "vrijwillig, gönüllü",
            "terwijl, iken"
        ],
        "answer": "de smartphone, akıllı telefon"
    },
    {
        "question": "volunteer",
        "options": [
            "de vrijwilliger, gönüllü",
            "verdwijnen, kaybolmak",
            "de kennis, bilgi",
            "het doel, amaç"
        ],
        "answer": "de vrijwilliger, gönüllü"
    },
    {
        "question": "enthusiastic",
        "options": [
            "enthousiast, hevesli",
            "het materiaal, malzeme",
            "los, gevşek",
            "opletten, dikkat etmek"
        ],
        "answer": "enthousiast, hevesli"
    },
    {
        "question": "objective",
        "options": [
            "het doel, amaç",
            "de kennis, bilgi",
            "oplossen, çözmek",
            "vrijwillig, gönüllü"
        ],
        "answer": "het doel, amaç"
    },
    {
        "question": "hole",
        "options": [
            "het gaatje, delik",
            "de poot, bacak",
            "het gereedschap, aletler",
            "los, gevşek"
        ],
        "answer": "het gaatje, delik"
    },
    {
        "question": "tools",
        "options": [
            "het gereedschap, aletler",
            "het materiaal, malzeme",
            "de reparatie, tamir",
            "de naaimachine, dikiş makinesi"
        ],
        "answer": "het gereedschap, aletler"
    },
    {
        "question": "material",
        "options": [
            "het materiaal, malzeme",
            "oplossen, çözmek",
            "terwijl, iken",
            "verdwijnen, kaybolmak"
        ],
        "answer": "het materiaal, malzeme"
    },
    {
        "question": "loose",
        "options": [
            "los, gevşek",
            "de scheur, yırtık",
            "de broodrooster, tost makinesi",
            "opletten, dikkat etmek"
        ],
        "answer": "los, gevşek"
    },
    {
        "question": "to pay attention",
        "options": [
            "opletten, dikkat etmek",
            "vrijwillig, gönüllü",
            "het doel, amaç",
            "enthousiast, hevesli"
        ],
        "answer": "opletten, dikkat etmek"
    },
    {
        "question": "to solve",
        "options": [
            "oplossen, çözmek",
            "de kennis, bilgi",
            "het gaatje, delik",
            "de jas, kaban"
        ],
        "answer": "oplossen, çözmek"
    },
    {
        "question": "while",
        "options": [
            "terwijl, iken",
            "het materiaal, malzeme",
            "verdwijnen, kaybolmak",
            "de vrijwilliger, gönüllü"
        ],
        "answer": "terwijl, iken"
    },
    {
        "question": "to disappear",
        "options": [
            "verdwijnen, kaybolmak",
            "het gereedschap, aletler",
            "los, gevşek",
            "de naaimachine, dikiş makinesi"
        ],
        "answer": "verdwijnen, kaybolmak"
    },
    {
        "question": "voluntary",
        "options": [
            "vrijwillig, gönüllü",
            "het doel, amaç",
            "de scheur, yırtık",
            "de kennis, bilgi"
        ],
        "answer": "vrijwillig, gönüllü"
    },
    {
        "question": "knowledge",
        "options": [
            "de kennis, bilgi",
            "de reparatie, tamir",
            "de poot, bacak",
            "het gaatje, delik"
        ],
        "answer": "de kennis, bilgi"
    },
    {
        "question": "to pet",
        "options": [
            "aaien, okşamak",
            "afgelopen, geçen / önceki",
            "bijten, ısırmak",
            "bloeden, kanamak"
        ],
        "answer": "aaien, okşamak"
    },
    {
        "question": "last",
        "options": [
            "bloeden, kanamak",
            "afgelopen, geçen / önceki",
            "bijten, ısırmak",
            "breken, kırmak"
        ],
        "answer": "afgelopen, geçen / önceki"
    },
    {
        "question": "to bite",
        "options": [
            "bloeden, kanamak",
            "afgelopen, geçen / önceki",
            "bijten, ısırmak",
            "breken, kırmak"
        ],
        "answer": "bijten, ısırmak"
    },
    {
        "question": "to bleed",
        "options": [
            "bloeden, kanamak",
            "de ambulance, ambulans",
            "de grond, zemin / toprak",
            "de heup, kalça"
        ],
        "answer": "bloeden, kanamak"
    },
    {
        "question": "to break",
        "options": [
            "breken, kırmak",
            "de ambulance, ambulans",
            "de grond, zemin / toprak",
            "de heup, kalça"
        ],
        "answer": "breken, kırmak"
    },
    {
        "question": "ambulance",
        "options": [
            "de ambulance, ambulans",
            "de grond, zemin / toprak",
            "de heup, kalça",
            "de kilometer, kilometre"
        ],
        "answer": "de ambulance, ambulans"
    },
    {
        "question": "ground",
        "options": [
            "de grond, zemin / toprak",
            "de heup, kalça",
            "de kilometer, kilometre",
            "de punt, kenar"
        ],
        "answer": "de grond, zemin / toprak"
    },
    {
        "question": "hip",
        "options": [
            "de heup, kalça",
            "de kilometer, kilometre",
            "de punt, kenar",
            "de seconde, saniye"
        ],
        "answer": "de heup, kalça"
    },
    {
        "question": "kilometre",
        "options": [
            "de kilometer, kilometre",
            "de punt, kenar",
            "de seconde, saniye",
            "de snelweg, otoyol"
        ],
        "answer": "de kilometer, kilometre"
    },
    {
        "question": "edge",
        "options": [
            "de punt, kenar",
            "de seconde, saniye",
            "de snelweg, otoyol",
            "de taxi, taksi"
        ],
        "answer": "de punt, kenar"
    },
    {
        "question": "second",
        "options": [
            "de seconde, saniye",
            "de snelweg, otoyol",
            "de taxi, taksi",
            "de vloer, zemin / kat"
        ],
        "answer": "de seconde, saniye"
    },
    {
        "question": "highway",
        "options": [
            "de snelweg, otoyol",
            "de taxi, taksi",
            "de vloer, zemin / kat",
            "het bloed, kan"
        ],
        "answer": "de snelweg, otoyol"
    },
    {
        "question": "taxi",
        "options": [
            "de taxi, taksi",
            "de vloer, zemin / kat",
            "het bloed, kan",
            "het evenwicht, denge"
        ],
        "answer": "de taxi, taksi"
    },
    {
        "question": "floor",
        "options": [
            "de vloer, zemin / kat",
            "het bloed, kan",
            "het evenwicht, denge",
            "het hoofd, baş"
        ],
        "answer": "de vloer, zemin / kat"
    },
    {
        "question": "blood",
        "options": [
            "het bloed, kan",
            "het evenwicht, denge",
            "het hoofd, baş",
            "het keukentrapje, mutfak taburesi"
        ],
        "answer": "het bloed, kan"
    },
    {
        "question": "balance",
        "options": [
            "het evenwicht, denge",
            "het hoofd, baş",
            "het keukentrapje, mutfak taburesi",
            "ineens, aniden"
        ],
        "answer": "het evenwicht, denge"
    },
    {
        "question": "head",
        "options": [
            "het hoofd, baş",
            "het keukentrapje, mutfak taburesi",
            "ineens, aniden",
            "klimmen, tırmanmak"
        ],
        "answer": "het hoofd, baş"
    },
    {
        "question": "step stool",
        "options": [
            "het keukentrapje, mutfak taburesi",
            "ineens, aniden",
            "klimmen, tırmanmak",
            "opbotsen tegen, çarpmak / toslamak"
        ],
        "answer": "het keukentrapje, mutfak taburesi"
    },
    {
        "question": "suddenly",
        "options": [
            "ineens, aniden",
            "klimmen, tırmanmak",
            "opbotsen tegen, çarpmak / toslamak",
            "plotseling, aniden"
        ],
        "answer": "ineens, aniden"
    },
    {
        "question": "to climb",
        "options": [
            "klimmen, tırmanmak",
            "opbotsen tegen, çarpmak / toslamak",
            "plotseling, aniden",
            "remmen, fren yapmak"
        ],
        "answer": "klimmen, tırmanmak"
    },
    {
        "question": "to bump into",
        "options": [
            "opbotsen tegen, çarpmak / toslamak",
            "plotseling, aniden",
            "remmen, fren yapmak",
            "rennen, koşmak"
        ],
        "answer": "opbotsen tegen, çarpmak / toslamak"
    },
    {
        "question": "suddenly",
        "options": [
            "plotseling, aniden",
            "remmen, fren yapmak",
            "rennen, koşmak",
            "roepen, bağırmak"
        ],
        "answer": "plotseling, aniden"
    },
    {
        "question": "to brake",
        "options": [
            "remmen, fren yapmak",
            "rennen, koşmak",
            "roepen, bağırmak",
            "scherp, keskin"
        ],
        "answer": "remmen, fren yapmak"
    },
    {
        "question": "to run",
        "options": [
            "rennen, koşmak",
            "roepen, bağırmak",
            "scherp, keskin",
            "schrikken, ürkmek"
        ],
        "answer": "rennen, koşmak"
    },
    {
        "question": "to shout",
        "options": [
            "roepen, bağırmak",
            "scherp, keskin",
            "schrikken, ürkmek",
            "stilstaan, durmak / hareketsiz olmak"
        ],
        "answer": "roepen, bağırmak"
    },
    {
        "question": "sharp",
        "options": [
            "scherp, keskin",
            "schrikken, ürkmek",
            "stilstaan, durmak / hareketsiz olmak",
            "verliezen, kaybetmek"
        ],
        "answer": "scherp, keskin"
    },
    {
        "question": "to be shocked",
        "options": [
            "schrikken, ürkmek",
            "stilstaan, durmak / hareketsiz olmak",
            "verliezen, kaybetmek",
            "aaien, okşamak"
        ],
        "answer": "schrikken, ürkmek"
    },
    {
        "question": "to stand still",
        "options": [
            "stilstaan, durmak / hareketsiz olmak",
            "verliezen, kaybetmek",
            "aaien, okşamak",
            "afgelopen, geçen / önceki"
        ],
        "answer": "stilstaan, durmak / hareketsiz olmak"
    },
    {
        "question": "to lose",
        "options": [
            "verliezen, kaybetmek",
            "aaien, okşamak",
            "afgelopen, geçen / önceki",
            "bijten, ısırmak"
        ],
        "answer": "verliezen, kaybetmek"
    },
    {
        "question": "separately",
        "options": [
            "apart, ayrı",
            "de batterij, pil",
            "de fabriek, fabrika",
            "de stof, toz"
        ],
        "answer": "apart, ayrı"
    },
    {
        "question": "chemical",
        "options": [
            "chemisch, kimyasal",
            "de container, konteyner",
            "het metaal, metal",
            "de verf, boya"
        ],
        "answer": "chemisch, kimyasal"
    },
    {
        "question": "battery",
        "options": [
            "de batterij, pil",
            "de pas, kart",
            "de pot, kavanoz",
            "het afval, atık"
        ],
        "answer": "de batterij, pil"
    },
    {
        "question": "container",
        "options": [
            "de container, konteyner",
            "de frituurolie, kızartma yağı",
            "de kauwgom, sakız",
            "het karton, karton"
        ],
        "answer": "de container, konteyner"
    },
    {
        "question": "factory",
        "options": [
            "de fabriek, fabrika",
            "de vuilniszak, çöp torbası",
            "inleveren, teslim etmek",
            "kwijt, kayıp"
        ],
        "answer": "de fabriek, fabrika"
    },
    {
        "question": "frying oil",
        "options": [
            "de frituurolie, kızartma yağı",
            "telefonisch, telefonla",
            "terechtkomen, varmak",
            "verbranden, yakmak"
        ],
        "answer": "de frituurolie, kızartma yağı"
    },
    {
        "question": "chewing gum",
        "options": [
            "de kauwgom, sakız",
            "schadelijk, zararlı",
            "scheiden, ayırmak",
            "verzamelen, toplamak"
        ],
        "answer": "de kauwgom, sakız"
    },
    {
        "question": "air",
        "options": [
            "de lucht, hava",
            "de schil, kabuk",
            "de stof, toz",
            "de verf, boya"
        ],
        "answer": "de lucht, hava"
    },
    {
        "question": "card",
        "options": [
            "de pas, kart",
            "het afval, atık",
            "het karton, karton",
            "de pot, kavanoz"
        ],
        "answer": "de pas, kart"
    },
    {
        "question": "pot",
        "options": [
            "de pot, kavanoz",
            "de batterij, pil",
            "de frituurolie, kızartma yağı",
            "het metaal, metal"
        ],
        "answer": "de pot, kavanoz"
    },
    {
        "question": "shell",
        "options": [
            "de schil, kabuk",
            "de vuilniszak, çöp torbası",
            "inleveren, teslim etmek",
            "kwijt, kayıp"
        ],
        "answer": "de schil, kabuk"
    },
    {
        "question": "dust",
        "options": [
            "de stof, toz",
            "de container, konteyner",
            "de verf, boya",
            "het karton, karton"
        ],
        "answer": "de stof, toz"
    },
    {
        "question": "paint",
        "options": [
            "de verf, boya",
            "de kauwgom, sakız",
            "telefonisch, telefonla",
            "verbranden, yakmak"
        ],
        "answer": "de verf, boya"
    },
    {
        "question": "garbage bag",
        "options": [
            "de vuilniszak, çöp torbası",
            "schadelijk, zararlı",
            "scheiden, ayırmak",
            "verzamelen, toplamak"
        ],
        "answer": "de vuilniszak, çöp torbası"
    },
    {
        "question": "waste",
        "options": [
            "het afval, atık",
            "de batterij, pil",
            "de pas, kart",
            "de pot, kavanoz"
        ],
        "answer": "het afval, atık"
    },
    {
        "question": "cardboard",
        "options": [
            "het karton, karton",
            "de schil, kabuk",
            "de stof, toz",
            "de verf, boya"
        ],
        "answer": "het karton, karton"
    },
    {
        "question": "metal",
        "options": [
            "het metaal, metal",
            "de container, konteyner",
            "de kauwgom, sakız",
            "het afval, atık"
        ],
        "answer": "het metaal, metal"
    },
    {
        "question": "to hand in",
        "options": [
            "inleveren, teslim etmek",
            "kwijt, kayıp",
            "schadelijk, zararlı",
            "scheiden, ayırmak"
        ],
        "answer": "inleveren, teslim etmek"
    },
    {
        "question": "lost",
        "options": [
            "kwijt, kayıp",
            "telefonisch, telefonla",
            "terechtkomen, varmak",
            "verbranden, yakmak"
        ],
        "answer": "kwijt, kayıp"
    },
    {
        "question": "harmful",
        "options": [
            "schadelijk, zararlı",
            "scheiden, ayırmak",
            "verzamelen, toplamak",
            "de frituurolie, kızartma yağı"
        ],
        "answer": "schadelijk, zararlı"
    },
    {
        "question": "to sort",
        "options": [
            "scheiden, ayırmak",
            "verzamelen, toplamak",
            "inleveren, teslim etmek",
            "kwijt, kayıp"
        ],
        "answer": "scheiden, ayırmak"
    },
    {
        "question": "by telephone",
        "options": [
            "telefonisch, telefonla",
            "terechtkomen, varmak",
            "verbranden, yakmak",
            "de kauwgom, sakız"
        ],
        "answer": "telefonisch, telefonla"
    },
    {
        "question": "to end up",
        "options": [
            "terechtkomen, varmak",
            "verbranden, yakmak",
            "de verf, boya",
            "de schil, kabuk"
        ],
        "answer": "terechtkomen, varmak"
    },
    {
        "question": "to burn",
        "options": [
            "verbranden, yakmak",
            "verzamelen, toplamak",
            "de container, konteyner",
            "het metaal, metal"
        ],
        "answer": "verbranden, yakmak"
    },
    {
        "question": "to collect",
        "options": [
            "verzamelen, toplamak",
            "de frituurolie, kızartma yağı",
            "inleveren, teslim etmek",
            "kwijt, kayıp"
        ],
        "answer": "verzamelen, toplamak"
    },
    {
        "question": "to hire",
        "options": [
            "aannemen, işe almak",
            "behulpzaam, yardımsever",
            "beschikbaar, müsait",
            "de dienst, vardiya"
        ],
        "answer": "aannemen, işe almak"
    },
    {
        "question": "helpful",
        "options": [
            "de manager, yönetici",
            "behulpzaam, yardımsever",
            "de taak, görev",
            "flexibel, esnek"
        ],
        "answer": "behulpzaam, yardımsever"
    },
    {
        "question": "available",
        "options": [
            "de goederen, mallar",
            "beschikbaar, müsait",
            "het magazijn, depo",
            "fulltime, tam zamanlı"
        ],
        "answer": "beschikbaar, müsait"
    },
    {
        "question": "shift",
        "options": [
            "de dienst, vardiya",
            "de medewerker, çalışan",
            "het sollicitatiegesprek, iş görüşmesi",
            "ijverig, gayretli"
        ],
        "answer": "de dienst, vardiya"
    },
    {
        "question": "goods",
        "options": [
            "het voorbeeld, örnek",
            "de goederen, mallar",
            "solliciteren, iş başvurusu yapmak",
            "losse, boşaltmak"
        ],
        "answer": "de goederen, mallar"
    },
    {
        "question": "manager",
        "options": [
            "de manager, yönetici",
            "overleggen, görüşmek",
            "tja, işte, ne yapalım",
            "personeelszaken, insan kaynakları"
        ],
        "answer": "de manager, yönetici"
    },
    {
        "question": "employee",
        "options": [
            "de medewerker, çalışan",
            "het sollicitatiegesprek, iş görüşmesi",
            "ijverig, gayretli",
            "flexibel, esnek"
        ],
        "answer": "de medewerker, çalışan"
    },
    {
        "question": "task",
        "options": [
            "de taak, görev",
            "zelfstandig, bağımsız",
            "laden, yüklemek",
            "nauwkeurig, kesin, hassas"
        ],
        "answer": "de taak, görev"
    },
    {
        "question": "flexible",
        "options": [
            "flexibel, esnek",
            "overleggen, görüşmek",
            "fulltime, tam zamanlı",
            "personeelszaken, insan kaynakları"
        ],
        "answer": "flexibel, esnek"
    },
    {
        "question": "full time",
        "options": [
            "fulltime, tam zamanlı",
            "solliciteren, iş başvurusu yapmak",
            "het voorbeeld, örnek",
            "de kwaliteit, kalite"
        ],
        "answer": "fulltime, tam zamanlı"
    },
    {
        "question": "good morning",
        "options": [
            "goedemorgen, günaydın",
            "nauwkeurig, kesin, hassas",
            "de manager, yönetici",
            "laden, yüklemek"
        ],
        "answer": "goedemorgen, günaydın"
    },
    {
        "question": "warehouse",
        "options": [
            "het magazijn, depo",
            "de dienst, vardiya",
            "aannemen, işe almak",
            "overleggen, görüşmek"
        ],
        "answer": "het magazijn, depo"
    },
    {
        "question": "job interview",
        "options": [
            "het sollicitatiegesprek, iş görüşmesi",
            "de medewerker, çalışan",
            "beschikbaar, müsait",
            "ijverig, gayretli"
        ],
        "answer": "het sollicitatiegesprek, iş görüşmesi"
    },
    {
        "question": "example",
        "options": [
            "het voorbeeld, örnek",
            "losse, boşaltmak",
            "solliciteren, iş başvurusu yapmak",
            "tja, işte, ne yapalım"
        ],
        "answer": "het voorbeeld, örnek"
    },
    {
        "question": "diligent",
        "options": [
            "ijverig, gayretli",
            "de taak, görev",
            "personeelszaken, insan kaynakları",
            "zelfstandig, bağımsız"
        ],
        "answer": "ijverig, gayretli"
    },
    {
        "question": "to load",
        "options": [
            "laden, yüklemek",
            "de goederen, mallar",
            "beschikbaar, müsait",
            "het magazijn, depo"
        ],
        "answer": "laden, yüklemek"
    },
    {
        "question": "to unload",
        "options": [
            "lossen, boşaltmak",
            "solliciteren, iş başvurusu yapmak",
            "de medewerker, çalışan",
            "het sollicitatiegesprek, iş görüşmesi"
        ],
        "answer": "lossen, boşaltmak"
    },
    {
        "question": "accurate",
        "options": [
            "nauwkeurig, kesin, hassas",
            "flexibel, esnek",
            "de kwaliteit, kalite",
            "de taak, görev"
        ],
        "answer": "nauwkeurig, kesin, hassas"
    },
    {
        "question": "to discuss",
        "options": [
            "overleggen, görüşmek",
            "de manager, yönetici",
            "aannemen, işe almak",
            "het magazijn, depo"
        ],
        "answer": "overleggen, görüşmek"
    },
    {
        "question": "to take over",
        "options": [
            "overnemen, devralmak",
            "personeelszaken, insan kaynakları",
            "de dienst, vardiya",
            "goedemorgen, günaydın"
        ],
        "answer": "overnemen, devralmak"
    },
    {
        "question": "to apply for a job",
        "options": [
            "solliciteren, iş başvurusu yapmak",
            "ijverig, gayretli",
            "de medewerker, çalışan",
            "het sollicitatiegesprek, iş görüşmesi"
        ],
        "answer": "solliciteren, iş başvurusu yapmak"
    },
    {
        "question": "well",
        "options": [
            "tja, işte, ne yapalım",
            "beschikbaar, müsait",
            "flexibel, esnek",
            "de taak, görev"
        ],
        "answer": "tja, işte, ne yapalım"
    },
    {
        "question": "independent",
        "options": [
            "zelfstandig, bağımsız",
            "de manager, yönetici",
            "ijverig, gayretli",
            "de goederen, mallar"
        ],
        "answer": "zelfstandig, bağımsız"
    },
    {
        "question": "Human Resources",
        "options": [
            "personeelszaken, insan kaynakları",
            "het voorbeeld, örnek",
            "laden, yüklemek",
            "de taak, görev"
        ],
        "answer": "personeelszaken, insan kaynakları"
    },
    {
        "question": "quality",
        "options": [
            "de kwaliteit, kalite",
            "de medewerker, çalışan",
            "het magazijn, depo",
            "solliciteren, iş başvurusu yapmak"
        ],
        "answer": "de kwaliteit, kalite"
    },
    {
        "question": "varied",
        "options": [
            "afwisselend, çeşitli",
            "betrouwbaar, güvenilir",
            "boeiend, büyüleyici",
            "de eis, gereklilik"
        ],
        "answer": "afwisselend, çeşitli"
    },
    {
        "question": "reliable",
        "options": [
            "boeiend, büyüleyici",
            "betrouwbaar, güvenilir",
            "de functie, pozisyon",
            "de kleding, kıyafet"
        ],
        "answer": "betrouwbaar, güvenilir"
    },
    {
        "question": "fascinating",
        "options": [
            "de functie-eisen, iş gereksinimleri",
            "boeiend, büyüleyici",
            "de motivatie, motivasyon",
            "de vacature, iş ilanı"
        ],
        "answer": "boeiend, büyüleyici"
    },
    {
        "question": "requirement",
        "options": [
            "de eis, gereklilik",
            "het kantoor, ofis",
            "het kinderdagverblijf, kreş",
            "de schoonmaker, temizlikçi"
        ],
        "answer": "de eis, gereklilik"
    },
    {
        "question": "position",
        "options": [
            "de functie, pozisyon",
            "de plaats, yer",
            "klantgericht, müşteri odaklı",
            "omgaan met, başa çıkmak"
        ],
        "answer": "de functie, pozisyon"
    },
    {
        "question": "job requirements",
        "options": [
            "de functie-eisen, iş gereksinimleri",
            "de motivatie, motivasyon",
            "de vacature, iş ilanı",
            "versterken, güçlendirmek"
        ],
        "answer": "de functie-eisen, iş gereksinimleri"
    },
    {
        "question": "clothing",
        "options": [
            "de kleding, kıyafet",
            "de mode, moda",
            "geschikt, uygun",
            "het kamermeisje, kat görevlisi"
        ],
        "answer": "de kleding, kıyafet"
    },
    {
        "question": "fashion",
        "options": [
            "de motivatie, motivasyon",
            "de mode, moda",
            "het kantoor, ofis",
            "het kinderdagverblijf, kreş"
        ],
        "answer": "de mode, moda"
    },
    {
        "question": "motivation",
        "options": [
            "de motivatie, motivasyon",
            "de vacature, iş ilanı",
            "Engeland, İngiltere",
            "geschikt, uygun"
        ],
        "answer": "de motivatie, motivasyon"
    },
    {
        "question": "cleaner",
        "options": [
            "de schoonmaker, temizlikçi",
            "de vacature, iş ilanı",
            "Engeland, İngiltere",
            "geschikt, uygun"
        ],
        "answer": "de schoonmaker, temizlikçi"
    },
    {
        "question": "vacancy",
        "options": [
            "de vacature, iş ilanı",
            "Engeland, İngiltere",
            "het kamermeisje, kat görevlisi",
            "het kantoor, ofis"
        ],
        "answer": "de vacature, iş ilanı"
    },
    {
        "question": "England",
        "options": [
            "Engeland, İngiltere",
            "geschikt, uygun",
            "het kamermeisje, kat görevlisi",
            "het kantoor, ofis"
        ],
        "answer": "Engeland, İngiltere"
    },
    {
        "question": "suitable",
        "options": [
            "geschikt, uygun",
            "het kamermeisje, kat görevlisi",
            "het kantoor, ofis",
            "het kinderdagverblijf, kreş"
        ],
        "answer": "geschikt, uygun"
    },
    {
        "question": "chambermaid",
        "options": [
            "het kamermeisje, kat görevlisi",
            "het kantoor, ofis",
            "het kinderdagverblijf, kreş",
            "klantgericht, müşteri odaklı"
        ],
        "answer": "het kamermeisje, kat görevlisi"
    },
    {
        "question": "office",
        "options": [
            "het kantoor, ofis",
            "het kinderdagverblijf, kreş",
            "klantgericht, müşteri odaklı",
            "omgaan met, başa çıkmak"
        ],
        "answer": "het kantoor, ofis"
    },
    {
        "question": "day care centre",
        "options": [
            "het kinderdagverblijf, kreş",
            "klantgericht, müşteri odaklı",
            "omgaan met, başa çıkmak",
            "versterken, güçlendirmek"
        ],
        "answer": "het kinderdagverblijf, kreş"
    },
    {
        "question": "customer-oriented",
        "options": [
            "klantgericht, müşteri odaklı",
            "omgaan met, başa çıkmak",
            "versterken, güçlendirmek",
            "de plaats, yer"
        ],
        "answer": "klantgericht, müşteri odaklı"
    },
    {
        "question": "to deal",
        "options": [
            "omgaan met, başa çıkmak",
            "versterken, güçlendirmek",
            "de plaats, yer",
            "solliciteren, başvurmak (işe)"
        ],
        "answer": "omgaan met, başa çıkmak"
    },
    {
        "question": "to strengthen",
        "options": [
            "versterken, güçlendirmek",
            "de plaats, yer",
            "solliciteren, başvurmak (işe)",
            "afwisselend, çeşitli"
        ],
        "answer": "versterken, güçlendirmek"
    },
    {
        "question": "place",
        "options": [
            "de plaats, yer",
            "solliciteren, başvurmak (işe)",
            "afwisselend, çeşitli",
            "betrouwbaar, güvenilir"
        ],
        "answer": "de plaats, yer"
    },
    {
        "question": "to apply (for a job)",
        "options": [
            "solliciteren, başvurmak (işe)",
            "afwisselend, çeşitli",
            "betrouwbaar, güvenilir",
            "boeiend, büyüleyici"
        ],
        "answer": "solliciteren, başvurmak (işe)"
    },
    {
        "question": "to handle",
        "options": [
            "aanpakken, ele almak",
            "adviseren, tavsiye etmek",
            "behoorlijk, oldukça",
            "de luisteraar, dinleyici"
        ],
        "answer": "aanpakken, ele almak"
    },
    {
        "question": "to advise",
        "options": [
            "aanpakken, ele almak",
            "adviseren, tavsiye etmek",
            "behoorlijk, oldukça",
            "de luisteraar, dinleyici"
        ],
        "answer": "adviseren, tavsiye etmek"
    },
    {
        "question": "quite",
        "options": [
            "aanpakken, ele almak",
            "adviseren, tavsiye etmek",
            "behoorlijk, oldukça",
            "de luisteraar, dinleyici"
        ],
        "answer": "behoorlijk, oldukça"
    },
    {
        "question": "to contact someone",
        "options": [
            "contact opnemen met iemand, biriyle iletişime geçmek",
            "de oudere, yaşlı kişi",
            "de radio, radyo",
            "de sportclub, spor kulübü"
        ],
        "answer": "contact opnemen met iemand, biriyle iletişime geçmek"
    },
    {
        "question": "listener",
        "options": [
            "de luisteraar, dinleyici",
            "de oudere, yaşlı kişi",
            "de radio, radyo",
            "de sportclub, spor kulübü"
        ],
        "answer": "de luisteraar, dinleyici"
    },
    {
        "question": "older person",
        "options": [
            "de luisteraar, dinleyici",
            "de oudere, yaşlı kişi",
            "de radio, radyo",
            "de sportclub, spor kulübü"
        ],
        "answer": "de oudere, yaşlı kişi"
    },
    {
        "question": "radio",
        "options": [
            "de luisteraar, dinleyici",
            "de oudere, yaşlı kişi",
            "de radio, radyo",
            "de sportclub, spor kulübü"
        ],
        "answer": "de radio, radyo"
    },
    {
        "question": "sports club",
        "options": [
            "de luisteraar, dinleyici",
            "de oudere, yaşlı kişi",
            "de radio, radyo",
            "de sportclub, spor kulübü"
        ],
        "answer": "de sportclub, spor kulübü"
    },
    {
        "question": "employer",
        "options": [
            "de werkgever, işveren",
            "de werkloosheid, işsizlik",
            "de werkzoekende, iş arayan",
            "het contact, iletişim"
        ],
        "answer": "de werkgever, işveren"
    },
    {
        "question": "unemployment",
        "options": [
            "de werkgever, işveren",
            "de werkloosheid, işsizlik",
            "de werkzoekende, iş arayan",
            "het contact, iletişim"
        ],
        "answer": "de werkloosheid, işsizlik"
    },
    {
        "question": "jobseeker",
        "options": [
            "de werkgever, işveren",
            "de werkloosheid, işsizlik",
            "de werkzoekende, iş arayan",
            "het contact, iletişim"
        ],
        "answer": "de werkzoekende, iş arayan"
    },
    {
        "question": "contact",
        "options": [
            "de werkzoekende, iş arayan",
            "het contact, iletişim",
            "het netwerk, ağ",
            "het uitzendbureau, geçici iş bulma ajansı"
        ],
        "answer": "het contact, iletişim"
    },
    {
        "question": "network",
        "options": [
            "de werkzoekende, iş arayan",
            "het contact, iletişim",
            "het netwerk, ağ",
            "het uitzendbureau, geçici iş bulma ajansı"
        ],
        "answer": "het netwerk, ağ"
    },
    {
        "question": "temp agency",
        "options": [
            "het uitzendbureau, geçici iş bulma ajansı",
            "horen van, duymak",
            "netwerken, ağ kurmak",
            "tijdelijk, geçici"
        ],
        "answer": "het uitzendbureau, geçici iş bulma ajansı"
    },
    {
        "question": "to hear about",
        "options": [
            "het uitzendbureau, geçici iş bulma ajansı",
            "horen van, duymak",
            "netwerken, ağ kurmak",
            "tijdelijk, geçici"
        ],
        "answer": "horen van, duymak"
    },
    {
        "question": "to network",
        "options": [
            "het uitzendbureau, geçici iş bulma ajansı",
            "horen van, duymak",
            "netwerken, ağ kurmak",
            "tijdelijk, geçici"
        ],
        "answer": "netwerken, ağ kurmak"
    },
    {
        "question": "temporary",
        "options": [
            "het uitzendbureau, geçici iş bulma ajansı",
            "horen van, duymak",
            "netwerken, ağ kurmak",
            "tijdelijk, geçici"
        ],
        "answer": "tijdelijk, geçici"
    },
    {
        "question": "permanent",
        "options": [
            "vast, kalıcı",
            "werkloos, işsiz",
            "de uitkering, işsizlik maaşı",
            "de werknemer, çalışan"
        ],
        "answer": "vast, kalıcı"
    },
    {
        "question": "unemployed",
        "options": [
            "vast, kalıcı",
            "werkloos, işsiz",
            "de uitkering, işsizlik maaşı",
            "de werknemer, çalışan"
        ],
        "answer": "werkloos, işsiz"
    },
    {
        "question": "unemployment benefits",
        "options": [
            "vast, kalıcı",
            "werkloos, işsiz",
            "de uitkering, işsizlik maaşı",
            "de werknemer, çalışan"
        ],
        "answer": "de uitkering, işsizlik maaşı"
    },
    {
        "question": "employee",
        "options": [
            "vast, kalıcı",
            "werkloos, işsiz",
            "de uitkering, işsizlik maaşı",
            "de werknemer, çalışan"
        ],
        "answer": "de werknemer, çalışan"
    },
    {
        "question": "prepared",
        "options": [
            "bereid, hazır",
            "bereikbaar, erişilebilir",
            "bieden, sunmak",
            "bruto, brüt"
        ],
        "answer": "bereid, hazır"
    },
    {
        "question": "accessible",
        "options": [
            "bereikbaar, erişilebilir",
            "de bereikbaarheid, erişilebilirlik",
            "de inpakker, paketleyici",
            "de instelling, zihniyet"
        ],
        "answer": "bereikbaar, erişilebilir"
    },
    {
        "question": "to offer",
        "options": [
            "bieden, sunmak",
            "de mix, karışım",
            "de omschrijving, açıklama",
            "de persoonsgegevens, kişisel bilgiler"
        ],
        "answer": "bieden, sunmak"
    },
    {
        "question": "gross",
        "options": [
            "bruto, brüt",
            "de productiemedewerker, üretim işçisi",
            "de werktijden, çalışma saatleri",
            "de werkzaamheden, faaliyetler"
        ],
        "answer": "bruto, brüt"
    },
    {
        "question": "accessibility",
        "options": [
            "de bereikbaarheid, erişilebilirlik",
            "doorwerken, çalışmaya devam etmek",
            "fysiek, fiziksel",
            "het doorzettingsvermogen, azim"
        ],
        "answer": "de bereikbaarheid, erişilebilirlik"
    },
    {
        "question": "packer",
        "options": [
            "de inpakker, paketleyici",
            "het loon, ücret",
            "het minimumloon, asgari ücret",
            "het salaris, maaş"
        ],
        "answer": "de inpakker, paketleyici"
    },
    {
        "question": "mentality",
        "options": [
            "de instelling, zihniyet",
            "het sollicitatieformulier, başvuru formu",
            "het talent, yetenek",
            "het tijdschrift, dergi"
        ],
        "answer": "de instelling, zihniyet"
    },
    {
        "question": "mix",
        "options": [
            "de mix, karışım",
            "inpakken, paketlemek",
            "maandelijks, aylık",
            "netto, net"
        ],
        "answer": "de mix, karışım"
    },
    {
        "question": "description",
        "options": [
            "de omschrijving, açıklama",
            "psychisch, psikolojik",
            "sorteren, sıralamak",
            "uiteraard, elbette"
        ],
        "answer": "de omschrijving, açıklama"
    },
    {
        "question": "personal details",
        "options": [
            "de persoonsgegevens, kişisel bilgiler",
            "wekelijks, haftalık",
            "zowel … als, hem … hem de",
            "passen, uymak"
        ],
        "answer": "de persoonsgegevens, kişisel bilgiler"
    },
    {
        "question": "production worker",
        "options": [
            "de productiemedewerker, üretim işçisi",
            "de werktijden, çalışma saatleri",
            "de werkzaamheden, faaliyetler",
            "doorwerken, çalışmaya devam etmek"
        ],
        "answer": "de productiemedewerker, üretim işçisi"
    },
    {
        "question": "working hours",
        "options": [
            "de werktijden, çalışma saatleri",
            "de werkzaamheden, faaliyetler",
            "doorwerken, çalışmaya devam etmek",
            "fysiek, fiziksel"
        ],
        "answer": "de werktijden, çalışma saatleri"
    },
    {
        "question": "activities",
        "options": [
            "de werkzaamheden, faaliyetler",
            "het doorzettingsvermogen, azim",
            "het loon, ücret",
            "het minimumloon, asgari ücret"
        ],
        "answer": "de werkzaamheden, faaliyetler"
    },
    {
        "question": "to continue working",
        "options": [
            "doorwerken, çalışmaya devam etmek",
            "fysiek, fiziksel",
            "het doorzettingsvermogen, azim",
            "het loon, ücret"
        ],
        "answer": "doorwerken, çalışmaya devam etmek"
    },
    {
        "question": "physical",
        "options": [
            "fysiek, fiziksel",
            "het minimumloon, asgari ücret",
            "het salaris, maaş",
            "het sollicitatieformulier, başvuru formu"
        ],
        "answer": "fysiek, fiziksel"
    },
    {
        "question": "perseverance",
        "options": [
            "het doorzettingsvermogen, azim",
            "het loon, ücret",
            "het minimumloon, asgari ücret",
            "het salaris, maaş"
        ],
        "answer": "het doorzettingsvermogen, azim"
    },
    {
        "question": "wage",
        "options": [
            "het loon, ücret",
            "het minimumloon, asgari ücret",
            "het salaris, maaş",
            "het sollicitatieformulier, başvuru formu"
        ],
        "answer": "het loon, ücret"
    },
    {
        "question": "minimum wage",
        "options": [
            "het minimumloon, asgari ücret",
            "het salaris, maaş",
            "het sollicitatieformulier, başvuru formu",
            "het talent, yetenek"
        ],
        "answer": "het minimumloon, asgari ücret"
    },
    {
        "question": "salary",
        "options": [
            "het salaris, maaş",
            "het sollicitatieformulier, başvuru formu",
            "het talent, yetenek",
            "het tijdschrift, dergi"
        ],
        "answer": "het salaris, maaş"
    },
    {
        "question": "application form",
        "options": [
            "het sollicitatieformulier, başvuru formu",
            "het talent, yetenek",
            "het tijdschrift, dergi",
            "inpakken, paketlemek"
        ],
        "answer": "het sollicitatieformulier, başvuru formu"
    },
    {
        "question": "talent",
        "options": [
            "het talent, yetenek",
            "het tijdschrift, dergi",
            "inpakken, paketlemek",
            "maandelijks, aylık"
        ],
        "answer": "het talent, yetenek"
    },
    {
        "question": "magazine",
        "options": [
            "het tijdschrift, dergi",
            "inpakken, paketlemek",
            "maandelijks, aylık",
            "netto, net"
        ],
        "answer": "het tijdschrift, dergi"
    },
    {
        "question": "to wrap",
        "options": [
            "inpakken, paketlemek",
            "maandelijks, aylık",
            "netto, net",
            "psychisch, psikolojik"
        ],
        "answer": "inpakken, paketlemek"
    },
    {
        "question": "monthly",
        "options": [
            "maandelijks, aylık",
            "netto, net",
            "psychisch, psikolojik",
            "sorteren, sıralamak"
        ],
        "answer": "maandelijks, aylık"
    },
    {
        "question": "net",
        "options": [
            "netto, net",
            "psychisch, psikolojik",
            "sorteren, sıralamak",
            "uiteraard, elbette"
        ],
        "answer": "netto, net"
    },
    {
        "question": "psychological",
        "options": [
            "psychisch, psikolojik",
            "sorteren, sıralamak",
            "uiteraard, elbette",
            "wekelijks, haftalık"
        ],
        "answer": "psychisch, psikolojik"
    },
    {
        "question": "to sort",
        "options": [
            "sorteren, sıralamak",
            "uiteraard, elbette",
            "wekelijks, haftalık",
            "zowel … als, hem … hem de"
        ],
        "answer": "sorteren, sıralamak"
    },
    {
        "question": "of course",
        "options": [
            "uiteraard, elbette",
            "wekelijks, haftalık",
            "zowel … als, hem … hem de",
            "passen, uymak"
        ],
        "answer": "uiteraard, elbette"
    },
    {
        "question": "weekly",
        "options": [
            "wekelijks, haftalık",
            "zowel … als, hem … hem de",
            "passen, uymak",
            "bereid, hazır"
        ],
        "answer": "wekelijks, haftalık"
    },
    {
        "question": "both … and",
        "options": [
            "zowel … als, hem … hem de",
            "passen, uymak",
            "bereikbaar, erişilebilir",
            "bieden, sunmak"
        ],
        "answer": "zowel … als, hem … hem de"
    },
    {
        "question": "to suit",
        "options": [
            "passen, uymak",
            "bruto, brüt",
            "de mix, karışım",
            "de omschrijving, açıklama"
        ],
        "answer": "passen, uymak"
    },
    {
        "question": "to walk in",
        "options": [
            "binnenlopen, içeri girmek",
            "de actie, promosyon",
            "de bibliotheek, kütüphane",
            "de keuze, seçim"
        ],
        "answer": "binnenlopen, içeri girmek"
    },
    {
        "question": "promotion",
        "options": [
            "de actie, promosyon",
            "het lid, üye",
            "reserveren, rezervasyon yapmak",
            "het scherm, monitör"
        ],
        "answer": "de actie, promosyon"
    },
    {
        "question": "library",
        "options": [
            "de bibliotheek, kütüphane",
            "de strip, çizgi roman",
            "digitiaal, dijital",
            "het voorleesboek, okuma kitabı"
        ],
        "answer": "de bibliotheek, kütüphane"
    },
    {
        "question": "choice",
        "options": [
            "de keuze, seçim",
            "het proeflidmaatschap, deneme üyeliği",
            "spannend, heyecan verici",
            "de studieplek, çalışma yeri"
        ],
        "answer": "de keuze, seçim"
    },
    {
        "question": "loan period",
        "options": [
            "de leentermijn, ödünç alma süresi",
            "onbeperkt, sınırsız",
            "de pc, bilgisayar",
            "informatief, bilgilendirici"
        ],
        "answer": "de leentermijn, ödünç alma süresi"
    },
    {
        "question": "possibility",
        "options": [
            "de mogelijkheid, olasılık",
            "stuk, parça",
            "studeren, ders çalışmak",
            "wifi, WiFi"
        ],
        "answer": "de mogelijkheid, olasılık"
    },
    {
        "question": "pc",
        "options": [
            "de pc, bilgisayar",
            "het lidmaatschap, üyelik",
            "inrichten, düzenlemek",
            "de tablet, tablet"
        ],
        "answer": "de pc, bilgisayar"
    },
    {
        "question": "comic book",
        "options": [
            "de strip, çizgi roman",
            "het luisterboek, dinleme kitabı",
            "reserveren, rezervasyon yapmak",
            "digitiaal, dijital"
        ],
        "answer": "de strip, çizgi roman"
    },
    {
        "question": "place to study",
        "options": [
            "de studieplek, çalışma yeri",
            "spannend, heyecan verici",
            "informatief, bilgilendirici",
            "het scherm, monitör"
        ],
        "answer": "de studieplek, çalışma yeri"
    },
    {
        "question": "digital",
        "options": [
            "digitaal, dijital",
            "het proeflidmaatschap, deneme üyeliği",
            "onbeperkt, sınırsız",
            "binnenlopen, içeri girmek"
        ],
        "answer": "digitaal, dijital"
    },
    {
        "question": "thousands",
        "options": [
            "duizenden, binlerce",
            "het lid, üye",
            "de actie, promosyon",
            "reserveren, rezervasyon yapmak"
        ],
        "answer": "duizenden, binlerce"
    },
    {
        "question": "member",
        "options": [
            "het lid, üye",
            "het lidmaatschap, üyelik",
            "het proeflidmaatschap, deneme üyeliği",
            "inrichten, düzenlemek"
        ],
        "answer": "het lid, üye"
    },
    {
        "question": "membership",
        "options": [
            "het lidmaatschap, üyelik",
            "het luisterboek, dinleme kitabı",
            "het voorleesboek, okuma kitabı",
            "de pc, bilgisayar"
        ],
        "answer": "het lidmaatschap, üyelik"
    },
    {
        "question": "listening book",
        "options": [
            "het luisterboek, dinleme kitabı",
            "studeren, ders çalışmak",
            "informatief, bilgilendirici",
            "de strip, çizgi roman"
        ],
        "answer": "het luisterboek, dinleme kitabı"
    },
    {
        "question": "trial membership",
        "options": [
            "het proeflidmaatschap, deneme üyeliği",
            "het lid, üye",
            "het scherm, monitör",
            "reserveren, rezervasyon yapmak"
        ],
        "answer": "het proeflidmaatschap, deneme üyeliği"
    },
    {
        "question": "monitor",
        "options": [
            "het scherm, monitör",
            "wifi, WiFi",
            "de actie, promosyon",
            "de keuze, seçim"
        ],
        "answer": "het scherm, monitör"
    },
    {
        "question": "reading book",
        "options": [
            "het voorleesboek, okuma kitabı",
            "stuk, parça",
            "inrichten, düzenlemek",
            "spannend, heyecan verici"
        ],
        "answer": "het voorleesboek, okuma kitabı"
    },
    {
        "question": "informative",
        "options": [
            "informatief, bilgilendirici",
            "digitiaal, dijital",
            "de pc, bilgisayar",
            "het lid, üye"
        ],
        "answer": "informatief, bilgilendirici"
    },
    {
        "question": "to set up",
        "options": [
            "inrichten, düzenlemek",
            "studeren, ders çalışmak",
            "de strip, çizgi roman",
            "het luisterboek, dinleme kitabı"
        ],
        "answer": "inrichten, düzenlemek"
    },
    {
        "question": "unlimited",
        "options": [
            "onbeperkt, sınırsız",
            "het lidmaatschap, üyelik",
            "het proeflidmaatschap, deneme üyeliği",
            "het scherm, monitör"
        ],
        "answer": "onbeperkt, sınırsız"
    },
    {
        "question": "to reserve",
        "options": [
            "reserveren, rezervasyon yapmak",
            "stuk, parça",
            "wifi, WiFi",
            "de tablet, tablet"
        ],
        "answer": "reserveren, rezervasyon yapmak"
    },
    {
        "question": "exciting",
        "options": [
            "spannend, heyecan verici",
            "studeren, ders çalışmak",
            "inrichten, düzenlemek",
            "het lid, üye"
        ],
        "answer": "spannend, heyecan verici"
    },
    {
        "question": "special",
        "options": [
            "speciaal, özel",
            "de keuze, seçim",
            "het lidmaatschap, üyelik",
            "het scherm, monitör"
        ],
        "answer": "speciaal, özel"
    },
    {
        "question": "to study",
        "options": [
            "studeren, ders çalışmak",
            "het luisterboek, dinleme kitabı",
            "de strip, çizgi roman",
            "reserveren, rezervasyon yapmak"
        ],
        "answer": "studeren, ders çalışmak"
    },
    {
        "question": "item",
        "options": [
            "stuk, parça",
            "het lid, üye",
            "het lidmaatschap, üyelik",
            "het proeflidmaatschap, deneme üyeliği"
        ],
        "answer": "stuk, parça"
    },
    {
        "question": "to finish reading",
        "options": [
            "uithebben, okumayı bitirmek",
            "reserveren, rezervasyon yapmak",
            "het scherm, monitör",
            "de actie, promosyon"
        ],
        "answer": "uithebben, okumayı bitirmek"
    },
    {
        "question": "to extend",
        "options": [
            "verlengen, uzatmak",
            "spannend, heyecan verici",
            "inrichten, düzenlemek",
            "het proeflidmaatschap, deneme üyeliği"
        ],
        "answer": "verlengen, uzatmak"
    },
    {
        "question": "WiFi",
        "options": [
            "wifi, WiFi",
            "de pc, bilgisayar",
            "het lid, üye",
            "digitiaal, dijital"
        ],
        "answer": "wifi, WiFi"
    },
    {
        "question": "tablet",
        "options": [
            "de tablet, tablet",
            "het proeflidmaatschap, deneme üyeliği",
            "het scherm, monitör",
            "de bibliotheek, kütüphane"
        ],
        "answer": "de tablet, tablet"
    },
    {
        "question": "in hindsight",
        "options": [
            "achteraf, geriye dönüp bakınca",
            "briljant, parlak",
            "de avond, akşam",
            "de onvoldoende, başarısız (not)"
        ],
        "answer": "achteraf, geriye dönüp bakınca"
    },
    {
        "question": "brilliant",
        "options": [
            "eigenwijs, inatçı",
            "briljant, parlak",
            "het mannetje, küçük adam",
            "kwijtraken, kaybetmek"
        ],
        "answer": "briljant, parlak"
    },
    {
        "question": "evening",
        "options": [
            "de avond, akşam",
            "het papier, kağıt",
            "onvoldoende, yetersiz",
            "redelijk, makul"
        ],
        "answer": "de avond, akşam"
    },
    {
        "question": "unsatisfactory (grade)",
        "options": [
            "het rapport, karne",
            "de onvoldoende, başarısız (not)",
            "stimuleren, teşvik etmek",
            "tof, havalı"
        ],
        "answer": "de onvoldoende, başarısız (not)"
    },
    {
        "question": "satisfactory (grade)",
        "options": [
            "de voldoende, yeterli (not)",
            "kinderachtig, çocukça",
            "herkennen, tanımak",
            "zich zorgen maken, endişelenmek"
        ],
        "answer": "de voldoende, yeterli (not)"
    },
    {
        "question": "stubborn",
        "options": [
            "gemotiveerd, motive olmuş",
            "eigenwijs, inatçı",
            "het totaal, toplam",
            "toen, -ken / o zaman"
        ],
        "answer": "eigenwijs, inatçı"
    },
    {
        "question": "motivated",
        "options": [
            "gemotiveerd, motive olmuş",
            "kwijtraken, kaybetmek",
            "herkennen, tanımak",
            "redelijk, makul"
        ],
        "answer": "gemotiveerd, motive olmuş"
    },
    {
        "question": "to recognize",
        "options": [
            "herkennen, tanımak",
            "het resultaat, sonuç",
            "het mannetje, küçük adam",
            "onvoldoende, yetersiz"
        ],
        "answer": "herkennen, tanımak"
    },
    {
        "question": "little man",
        "options": [
            "het mannetje, küçük adam",
            "to worry, endişelenmek",
            "stimuleren, teşvik etmek",
            "briljant, parlak"
        ],
        "answer": "het mannetje, küçük adam"
    },
    {
        "question": "paper",
        "options": [
            "het papier, kağıt",
            "kinderachtig, çocukça",
            "de avond, akşam",
            "tof, havalı"
        ],
        "answer": "het papier, kağıt"
    },
    {
        "question": "report card",
        "options": [
            "het rapport, karne",
            "achteraf, geriye dönüp bakınca",
            "kwijtraken, kaybetmek",
            "eigenwijs, inatçı"
        ],
        "answer": "het rapport, karne"
    },
    {
        "question": "result",
        "options": [
            "het resultaat, sonuç",
            "gemotiveerd, motive olmuş",
            "redelijk, makul",
            "de onvoldoende, başarısız (not)"
        ],
        "answer": "het resultaat, sonuç"
    },
    {
        "question": "childish",
        "options": [
            "kinderachtig, çocukça",
            "toen, -ken / o zaman",
            "herkennen, tanımak",
            "het totaal, toplam"
        ],
        "answer": "kinderachtig, çocukça"
    },
    {
        "question": "to lose",
        "options": [
            "kwijtraken, kaybetmek",
            "de onvoldoende, başarısız (not)",
            "het mannetje, küçük adam",
            "gemotiveerd, motive olmuş"
        ],
        "answer": "kwijtraken, kaybetmek"
    },
    {
        "question": "insufficient",
        "options": [
            "onvoldoende, yetersiz",
            "to worry, endişelenmek",
            "briljant, parlak",
            "achteraf, geriye dönüp bakınca"
        ],
        "answer": "onvoldoende, yetersiz"
    },
    {
        "question": "reasonable",
        "options": [
            "redelijk, makul",
            "de voldoende, yeterli (not)",
            "stimuleren, teşvik etmek",
            "het papier, kağıt"
        ],
        "answer": "redelijk, makul"
    },
    {
        "question": "to stimulate",
        "options": [
            "stimuleren, teşvik etmek",
            "het resultaat, sonuç",
            "kinderachtig, çocukça",
            "de avond, akşam"
        ],
        "answer": "stimuleren, teşvik etmek"
    },
    {
        "question": "cool",
        "options": [
            "tof, havalı",
            "gemotiveerd, motive olmuş",
            "eigenwijs, inatçı",
            "het mannetje, küçük adam"
        ],
        "answer": "tof, havalı"
    },
    {
        "question": "to worry",
        "options": [
            "zich zorgen maken, endişelenmek",
            "kwijtraken, kaybetmek",
            "achteraf, geriye dönüp bakınca",
            "toen, -ken / o zaman"
        ],
        "answer": "zich zorgen maken, endişelenmek"
    },
    {
        "question": "total",
        "options": [
            "het totaal, toplam",
            "briljant, parlak",
            "gemotiveerd, motive olmuş",
            "de onvoldoende, başarısız (not)"
        ],
        "answer": "het totaal, toplam"
    },
    {
        "question": "when",
        "options": [
            "toen, -ken / o zaman",
            "kinderachtig, çocukça",
            "herkennen, tanımak",
            "to stimulate, teşvik etmek"
        ],
        "answer": "toen, -ken / o zaman"
    },
    {
        "question": "to sign up",
        "options": [
            "aanmelden, kaydolmak",
            "de betaling, ödeme",
            "kopiëren, kopyalamak",
            "het abonnement, abonelik"
        ],
        "answer": "aanmelden, kaydolmak"
    },
    {
        "question": "upcoming",
        "options": [
            "aanstaande, yaklaşan",
            "verwijderen, silmek",
            "het risico, risk",
            "zich vervelen, canı sıkılmak"
        ],
        "answer": "aanstaande, yaklaşan"
    },
    {
        "question": "to activate",
        "options": [
            "activeren, etkinleştirmek",
            "koffiedrinken, kahve içmek",
            "de misdadiger, suçlu",
            "stelen, çalmak"
        ],
        "answer": "activeren, etkinleştirmek"
    },
    {
        "question": "registration",
        "options": [
            "de aanmelding, kayıt",
            "het vliegticket, uçak bileti",
            "zich ontwikkelen, gelişmek",
            "onzeker, güvensiz"
        ],
        "answer": "de aanmelding, kayıt"
    },
    {
        "question": "base",
        "options": [
            "de basis, temel",
            "de kleindochter, torun (kız)",
            "uitkiezen, seçmek",
            "downloaden, indirmek"
        ],
        "answer": "de basis, temel"
    },
    {
        "question": "payment",
        "options": [
            "de betaling, ödeme",
            "waarschuwen, uyarmak",
            "ingewikkeld, karmaşık",
            "het wachtwoord, şifre"
        ],
        "answer": "de betaling, ödeme"
    },
    {
        "question": "username",
        "options": [
            "de gebruikersnaam, kullanıcı adı",
            "het programma, program",
            "de verzekering, sigorta",
            "to sign up, kaydolmak"
        ],
        "answer": "de gebruikersnaam, kullanıcı adı"
    },
    {
        "question": "granddaughter",
        "options": [
            "de kleindochter, torun (kız)",
            "de misdadiger, suçlu",
            "kopiëren, kopyalamak",
            "onzeker, güvensiz"
        ],
        "answer": "de kleindochter, torun (kız)"
    },
    {
        "question": "criminal",
        "options": [
            "de misdadiger, suçlu",
            "het risico, risk",
            "het wachtwoord, şifre",
            "koffiedrinken, kahve içmek"
        ],
        "answer": "de misdadiger, suçlu"
    },
    {
        "question": "insurance",
        "options": [
            "de verzekering, sigorta",
            "stelen, çalmak",
            "het abonnement, abonelik",
            "aanstaande, yaklaşan"
        ],
        "answer": "de verzekering, sigorta"
    },
    {
        "question": "to download",
        "options": [
            "downloaden, indirmek",
            "zich vervelen, canı sıkılmak",
            "activeren, etkinleştirmek",
            "waarschuwen, uyarmak"
        ],
        "answer": "downloaden, indirmek"
    },
    {
        "question": "subscription",
        "options": [
            "het abonnement, abonelik",
            "de basis, temel",
            "kopiëren, kopyalamak",
            "uitkiezen, seçmek"
        ],
        "answer": "het abonnement, abonelik"
    },
    {
        "question": "programme",
        "options": [
            "het programma, program",
            "aanmelden, kaydolmak",
            "de betaling, ödeme",
            "ingewikkeld, karmaşık"
        ],
        "answer": "het programma, program"
    },
    {
        "question": "risk",
        "options": [
            "het risico, risk",
            "stelen, çalmak",
            "zich ontwikkelen, gelişmek",
            "onzeker, güvensiz"
        ],
        "answer": "het risico, risk"
    },
    {
        "question": "airline ticket",
        "options": [
            "het vliegticket, uçak bileti",
            "de misdadiger, suçlu",
            "waarschuwen, uyarmak",
            "de kleindochter, torun (kız)"
        ],
        "answer": "het vliegticket, uçak bileti"
    },
    {
        "question": "password",
        "options": [
            "het wachtwoord, şifre",
            "kopiëren, kopyalamak",
            "de verzekering, sigorta",
            "to steal, çalmak"
        ],
        "answer": "het wachtwoord, şifre"
    },
    {
        "question": "complicated",
        "options": [
            "ingewikkeld, karmaşık",
            "het abonnement, abonelik",
            "de gebruikersnaam, kullanıcı adı",
            "stelen, çalmak"
        ],
        "answer": "ingewikkeld, karmaşık"
    },
    {
        "question": "to drink coffee",
        "options": [
            "koffiedrinken, kahve içmek",
            "verwijderen, silmek",
            "zich vervelen, canı sıkılmak",
            "de basis, temel"
        ],
        "answer": "koffiedrinken, kahve içmek"
    },
    {
        "question": "to copy",
        "options": [
            "kopiëren, kopyalamak",
            "de betaling, ödeme",
            "het risico, risk",
            "aanstaande, yaklaşan"
        ],
        "answer": "kopiëren, kopyalamak"
    },
    {
        "question": "insecure",
        "options": [
            "onzeker, güvensiz",
            "de misdadiger, suçlu",
            "het vliegticket, uçak bileti",
            "waarschuwen, uyarmak"
        ],
        "answer": "onzeker, güvensiz"
    },
    {
        "question": "to steal",
        "options": [
            "stelen, çalmak",
            "de verzekering, sigorta",
            "het abonnement, abonelik",
            "kopiëren, kopyalamak"
        ],
        "answer": "stelen, çalmak"
    },
    {
        "question": "to pick out",
        "options": [
            "uitkiezen, seçmek",
            "koffiedrinken, kahve içmek",
            "de gebruikersnaam, kullanıcı adı",
            "het programma, program"
        ],
        "answer": "uitkiezen, seçmek"
    },
    {
        "question": "to delete",
        "options": [
            "verwijderen, silmek",
            "ingewikkeld, karmaşık",
            "het wachtwoord, şifre",
            "de betaling, ödeme"
        ],
        "answer": "verwijderen, silmek"
    },
    {
        "question": "to warn",
        "options": [
            "waarschuwen, uyarmak",
            "stelen, çalmak",
            "aanmelden, kaydolmak",
            "het risico, risk"
        ],
        "answer": "waarschuwen, uyarmak"
    },
    {
        "question": "to develop",
        "options": [
            "zich ontwikkelen, gelişmek",
            "de misdadiger, suçlu",
            "kopiëren, kopyalamak",
            "het abonnement, abonelik"
        ],
        "answer": "zich ontwikkelen, gelişmek"
    },
    {
        "question": "to be bored",
        "options": [
            "zich vervelen, canı sıkılmak",
            "het programma, program",
            "de gebruikersnaam, kullanıcı adı",
            "ingewikkeld, karmaşık"
        ],
        "answer": "zich vervelen, canı sıkılmak"
    },
    {
        "question": "everyday",
        "options": [
            "alledaags, günlük",
            "bestaan uit, oluşmak",
            "de bankzaken, bankacılık",
            "de buitenlander, yabancı"
        ],
        "answer": "alledaags, günlük"
    },
    {
        "question": "to consist of",
        "options": [
            "bestaan uit, oluşmak",
            "de interesse, ilgi",
            "het gebruik, kullanım",
            "verbeteren, geliştirmek"
        ],
        "answer": "bestaan uit, oluşmak"
    },
    {
        "question": "banking",
        "options": [
            "de bankzaken, bankacılık",
            "de klantenservice, müşteri hizmetleri",
            "klikken, tıklamak",
            "oefenen, pratik yapmak"
        ],
        "answer": "de bankzaken, bankacılık"
    },
    {
        "question": "foreigner",
        "options": [
            "de buitenlander, yabancı",
            "het onderwerp, konu",
            "opgaan, devam etmek",
            "tijdens, sırasında"
        ],
        "answer": "de buitenlander, yabancı"
    },
    {
        "question": "interest",
        "options": [
            "de interesse, ilgi",
            "voeren, yapmak (konuşmak)",
            "het tempo, tempo",
            "de vaardigheid, beceri"
        ],
        "answer": "de interesse, ilgi"
    },
    {
        "question": "customer service",
        "options": [
            "de klantenservice, müşteri hizmetleri",
            "de lesstof, öğrenme materyali",
            "oefenen, pratik yapmak",
            "verbeteren, geliştirmek"
        ],
        "answer": "de klantenservice, müşteri hizmetleri"
    },
    {
        "question": "learning material",
        "options": [
            "de lesstof, öğrenme materyali",
            "het inloopspreekuur, randevusuz danışma saatleri",
            "klikken, tıklamak",
            "opgaan, devam etmek"
        ],
        "answer": "de lesstof, öğrenme materyali"
    },
    {
        "question": "skill",
        "options": [
            "de vaardigheid, beceri",
            "tijdens, sırasında",
            "voeren, yapmak (konuşmak)",
            "oefenen, pratik yapmak"
        ],
        "answer": "de vaardigheid, beceri"
    },
    {
        "question": "search engine",
        "options": [
            "de zoekmachine, arama motoru",
            "DigiD, DigiD (dijital imza)",
            "het gebruik, kullanım",
            "het onderwerp, konu"
        ],
        "answer": "de zoekmachine, arama motoru"
    },
    {
        "question": "DigiD (digital signature)",
        "options": [
            "DigiD, DigiD (dijital imza)",
            "klikken, tıklamak",
            "het tempo, tempo",
            "voeren, yapmak (konuşmak)"
        ],
        "answer": "DigiD, DigiD (dijital imza)"
    },
    {
        "question": "use",
        "options": [
            "het gebruik, kullanım",
            "oefenen, pratik yapmak",
            "opgaan, devam etmek",
            "bestaan uit, oluşmak"
        ],
        "answer": "het gebruik, kullanım"
    },
    {
        "question": "walk-in consulting hours",
        "options": [
            "het inloopspreekuur, randevusuz danışma saatleri",
            "de klantenservice, müşteri hizmetleri",
            "de interesse, ilgi",
            "de bankzaken, bankacılık"
        ],
        "answer": "het inloopspreekuur, randevusuz danışma saatleri"
    },
    {
        "question": "subject",
        "options": [
            "het onderwerp, konu",
            "oefenen, pratik yapmak",
            "verbeteren, geliştirmek",
            "alledaags, günlük"
        ],
        "answer": "het onderwerp, konu"
    },
    {
        "question": "pace",
        "options": [
            "het tempo, tempo",
            "de vaardigheid, beceri",
            "de lesstof, öğrenme materyali",
            "tijdens, sırasında"
        ],
        "answer": "het tempo, tempo"
    },
    {
        "question": "to click",
        "options": [
            "klikken, tıklamak",
            "bestaan uit, oluşmak",
            "voeren, yapmak (konuşmak)",
            "opgaan, devam etmek"
        ],
        "answer": "klikken, tıklamak"
    },
    {
        "question": "to practice",
        "options": [
            "oefenen, pratik yapmak",
            "de klantenservice, müşteri hizmetleri",
            "de buitenlander, yabancı",
            "het inloopspreekuur, randevusuz danışma saatleri"
        ],
        "answer": "oefenen, pratik yapmak"
    },
    {
        "question": "to go on",
        "options": [
            "opgaan, devam etmek",
            "de bankzaken, bankacılık",
            "het gebruik, kullanım",
            "tijdens, sırasında"
        ],
        "answer": "opgaan, devam etmek"
    },
    {
        "question": "during",
        "options": [
            "tijdens, sırasında",
            "oefenen, pratik yapmak",
            "verbeteren, geliştirmek",
            "de lesstof, öğrenme materyali"
        ],
        "answer": "tijdens, sırasında"
    },
    {
        "question": "to improve",
        "options": [
            "verbeteren, geliştirmek",
            "de interesse, ilgi",
            "klikken, tıklamak",
            "opgaan, devam etmek"
        ],
        "answer": "verbeteren, geliştirmek"
    },
    {
        "question": "to have",
        "options": [
            "voeren, yapmak (konuşmak)",
            "het tempo, tempo",
            "het onderwerp, konu",
            "de vaardigheid, beceri"
        ],
        "answer": "voeren, yapmak (konuşmak)"
    },
    {
        "question": "breathing",
        "options": [
            "de ademhaling, nefes alma",
            "de beweging, hareket",
            "de klus, ev işi",
            "het hart, kalp"
        ],
        "answer": "de ademhaling, nefes alma"
    },
    {
        "question": "movement",
        "options": [
            "de ademhaling, nefes alma",
            "de beweging, hareket",
            "het overgewicht, aşırı kilo",
            "de spier, kas"
        ],
        "answer": "de beweging, hareket"
    },
    {
        "question": "(physical) condition",
        "options": [
            "de kans, şans",
            "de conditie, (fiziksel) kondisyon",
            "traplopen, merdiven çıkmak",
            "schuldig, suçlu"
        ],
        "answer": "de conditie, (fiziksel) kondisyon"
    },
    {
        "question": "chance",
        "options": [
            "de kans, şans",
            "verminderen, azaltmak",
            "lichamelijk, fiziksel",
            "kickboksen, kickboks"
        ],
        "answer": "de kans, şans"
    },
    {
        "question": "chore",
        "options": [
            "de klus, ev işi",
            "traplopen, merdiven çıkmak",
            "gewend, alışkın",
            "matig, ılımlı"
        ],
        "answer": "de klus, ev işi"
    },
    {
        "question": "muscle",
        "options": [
            "de spier, kas",
            "het hart, kalp",
            "hardlopen, koşu",
            "fitness, fitness"
        ],
        "answer": "de spier, kas"
    },
    {
        "question": "toilet",
        "options": [
            "de wc, tuvalet",
            "stofzuigen, elektrikli süpürge ile temizlemek",
            "huishoudelijk, evle ilgili",
            "fit, formda"
        ],
        "answer": "de wc, tuvalet"
    },
    {
        "question": "fit",
        "options": [
            "fit, formda",
            "hardlopen, koşu",
            "intensief, yoğun",
            "kickboksen, kickboks"
        ],
        "answer": "fit, formda"
    },
    {
        "question": "fitness",
        "options": [
            "fitness, fitness",
            "matig, ılımlı",
            "verminderen, azaltmak",
            "de ademhaling, nefes alma"
        ],
        "answer": "fitness, fitness"
    },
    {
        "question": "used",
        "options": [
            "gewend, alışkın",
            "schuldig, suçlu",
            "traplopen, merdiven çıkmak",
            "kickboksen, kickboks"
        ],
        "answer": "gewend, alışkın"
    },
    {
        "question": "running",
        "options": [
            "hardlopen, koşu",
            "lichamelijk, fiziksel",
            "de kans, şans",
            "verminderen, azaltmak"
        ],
        "answer": "hardlopen, koşu"
    },
    {
        "question": "heart",
        "options": [
            "het hart, kalp",
            "de spier, kas",
            "de wc, tuvalet",
            "traplopen, merdiven çıkmak"
        ],
        "answer": "het hart, kalp"
    },
    {
        "question": "overweight",
        "options": [
            "het overgewicht, aşırı kilo",
            "de ademhaling, nefes alma",
            "fit, formda",
            "kickboksen, kickboks"
        ],
        "answer": "het overgewicht, aşırı kilo"
    },
    {
        "question": "domestic",
        "options": [
            "huishoudelijk, evle ilgili",
            "kickboksen, kickboks",
            "lichamelijk, fiziksel",
            "de spier, kas"
        ],
        "answer": "huishoudelijk, evle ilgili"
    },
    {
        "question": "intensive",
        "options": [
            "intensief, yoğun",
            "matig, ılımlı",
            "hardlopen, koşu",
            "verminderen, azaltmak"
        ],
        "answer": "intensief, yoğun"
    },
    {
        "question": "kickboxing",
        "options": [
            "kickboksen, kickboks",
            "de klus, ev işi",
            "gewend, alışkın",
            "fit, formda"
        ],
        "answer": "kickboksen, kickboks"
    },
    {
        "question": "physical",
        "options": [
            "lichamelijk, fiziksel",
            "de kans, şans",
            "de ademhaling, nefes alma",
            "traplopen, merdiven çıkmak"
        ],
        "answer": "lichamelijk, fiziksel"
    },
    {
        "question": "moderately",
        "options": [
            "matig, ılımlı",
            "fit, formda",
            "hardlopen, koşu",
            "het hart, kalp"
        ],
        "answer": "matig, ılımlı"
    },
    {
        "question": "at least",
        "options": [
            "minstens, en az",
            "gewend, alışkın",
            "lichamelijk, fiziksel",
            "kickboksen, kickboks"
        ],
        "answer": "minstens, en az"
    },
    {
        "question": "guilty",
        "options": [
            "schuldig, suçlu",
            "verminderen, azaltmak",
            "traplopen, merdiven çıkmak",
            "de spier, kas"
        ],
        "answer": "schuldig, suçlu"
    },
    {
        "question": "to vacuum",
        "options": [
            "stofzuigen, elektrikli süpürge ile temizlemek",
            "fit, formda",
            "intensief, yoğun",
            "hardlopen, koşu"
        ],
        "answer": "stofzuigen, elektrikli süpürge ile temizlemek"
    },
    {
        "question": "to climb the stairs",
        "options": [
            "traplopen, merdiven çıkmak",
            "de klus, ev işi",
            "lichamelijk, fiziksel",
            "gewend, alışkın"
        ],
        "answer": "traplopen, merdiven çıkmak"
    },
    {
        "question": "to reduce",
        "options": [
            "verminderen, azaltmak",
            "de ademhaling, nefes alma",
            "kickboksen, kickboks",
            "het overgewicht, aşırı kilo"
        ],
        "answer": "verminderen, azaltmak"
    },
    {
        "question": "to continue doing something",
        "options": [
            "volhouden, devam ettirmek",
            "het hart, kalp",
            "kickboksen, kickboks",
            "hardlopen, koşu"
        ],
        "answer": "volhouden, devam ettirmek"
    },
    {
        "question": "to beat",
        "options": [
            "kloppen, atmak (kalp için)",
            "traplopen, merdiven çıkmak",
            "de spier, kas",
            "intensief, yoğun"
        ],
        "answer": "kloppen, atmak (kalp için)"
    },
    {
        "question": "to get off",
        "options": [
            "afstappen, inmek",
            "anderhalf, bir buçuk",
            "de begeleiding, denetim",
            "de belangstelling, ilgi"
        ],
        "answer": "afstappen, inmek"
    },
    {
        "question": "one and a half",
        "options": [
            "afstappen, inmek",
            "anderhalf, bir buçuk",
            "de begeleiding, denetim",
            "de belangstelling, ilgi"
        ],
        "answer": "anderhalf, bir buçuk"
    },
    {
        "question": "supervision",
        "options": [
            "de begeleiding, denetim",
            "de deelname, katılım",
            "de inschrijving, kayıt",
            "de instructie, talimat"
        ],
        "answer": "de begeleiding, denetim"
    },
    {
        "question": "interest",
        "options": [
            "de deelname, katılım",
            "de belangstelling, ilgi",
            "de inschrijving, kayıt",
            "de instructie, talimat"
        ],
        "answer": "de belangstelling, ilgi"
    },
    {
        "question": "participation",
        "options": [
            "de begeleiding, denetim",
            "de belangstelling, ilgi",
            "de deelname, katılım",
            "de inschrijving, kayıt"
        ],
        "answer": "de deelname, katılım"
    },
    {
        "question": "registration",
        "options": [
            "de inschrijving, kayıt",
            "de deelname, katılım",
            "de instructie, talimat",
            "de maat, beden"
        ],
        "answer": "de inschrijving, kayıt"
    },
    {
        "question": "instruction",
        "options": [
            "de maat, beden",
            "de instructie, talimat",
            "de verkeersregel, trafik kuralı",
            "formeel, resmi"
        ],
        "answer": "de instructie, talimat"
    },
    {
        "question": "size",
        "options": [
            "de maat, beden",
            "de instructie, talimat",
            "de verkeersregel, trafik kuralı",
            "formeel, resmi"
        ],
        "answer": "de maat, beden"
    },
    {
        "question": "traffic rule",
        "options": [
            "formeel, resmi",
            "het buurthuis, mahalle evi",
            "de verkeersregel, trafik kuralı",
            "het mailtje, e-posta"
        ],
        "answer": "de verkeersregel, trafik kuralı"
    },
    {
        "question": "formal",
        "options": [
            "formeel, resmi",
            "het buurthuis, mahalle evi",
            "het mailtje, e-posta",
            "het ogenblik, an"
        ],
        "answer": "formeel, resmi"
    },
    {
        "question": "community centre",
        "options": [
            "het buurthuis, mahalle evi",
            "het mailtje, e-posta",
            "het ogenblik, an",
            "het openbaar vervoer, toplu taşıma"
        ],
        "answer": "het buurthuis, mahalle evi"
    },
    {
        "question": "email",
        "options": [
            "het mailtje, e-posta",
            "het ogenblik, an",
            "het openbaar vervoer, toplu taşıma",
            "hopelijk, umarım"
        ],
        "answer": "het mailtje, e-posta"
    },
    {
        "question": "moment",
        "options": [
            "het mailtje, e-posta",
            "het ogenblik, an",
            "het openbaar vervoer, toplu taşıma",
            "hopelijk, umarım"
        ],
        "answer": "het ogenblik, an"
    },
    {
        "question": "public transport",
        "options": [
            "het openbaar vervoer, toplu taşıma",
            "hopelijk, umarım",
            "meedoen, katılmak",
            "opstappen, binmek"
        ],
        "answer": "het openbaar vervoer, toplu taşıma"
    },
    {
        "question": "hopefully",
        "options": [
            "hopelijk, umarım",
            "meedoen, katılmak",
            "opstappen, binmek",
            "professioneel, profesyonel"
        ],
        "answer": "hopelijk, umarım"
    },
    {
        "question": "to participate",
        "options": [
            "hopelijk, umarım",
            "meedoen, katılmak",
            "opstappen, binmek",
            "professioneel, profesyonel"
        ],
        "answer": "meedoen, katılmak"
    },
    {
        "question": "to get on",
        "options": [
            "thuissturen, eve göndermek",
            "traag, yavaş",
            "vooraf, önceden",
            "opstappen, binmek"
        ],
        "answer": "opstappen, binmek"
    },
    {
        "question": "professional",
        "options": [
            "thuissturen, eve göndermek",
            "traag, yavaş",
            "professioneel, profesyonel",
            "vooraf, önceden"
        ],
        "answer": "professioneel, profesyonel"
    },
    {
        "question": "to send to your home",
        "options": [
            "thuissturen, eve göndermek",
            "traag, yavaş",
            "vooraf, önceden",
            "doorgaan, gerçekleşmek"
        ],
        "answer": "thuissturen, eve göndermek"
    },
    {
        "question": "slow",
        "options": [
            "thuissturen, eve göndermek",
            "traag, yavaş",
            "vooraf, önceden",
            "doorgaan, gerçekleşmek"
        ],
        "answer": "traag, yavaş"
    },
    {
        "question": "in advance",
        "options": [
            "vooraf, önceden",
            "thuissturen, eve göndermek",
            "doorgaan, gerçekleşmek",
            "staan, belirtmek"
        ],
        "answer": "vooraf, önceden"
    },
    {
        "question": "to take place",
        "options": [
            "doorgaan, gerçekleşmek",
            "staan, belirtmek",
            "thuissturen, eve göndermek",
            "traag, yavaş"
        ],
        "answer": "doorgaan, gerçekleşmek"
    },
    {
        "question": "to mention",
        "options": [
            "staan, belirtmek",
            "doorgaan, gerçekleşmek",
            "thuissturen, eve göndermek",
            "traag, yavaş"
        ],
        "answer": "staan, belirtmek"
    },
    {
        "question": "basketball",
        "options": [
            "basketball, basketball",
            "dansen, dans etmek",
            "de afbeelding, görüntü",
            "de balsport, top sporu"
        ],
        "answer": "basketball, basketball"
    },
    {
        "question": "to dance",
        "options": [
            "dansen, dans etmek",
            "de afbeelding, görüntü",
            "de balsport, top sporu",
            "de inspanning, çaba"
        ],
        "answer": "dansen, dans etmek"
    },
    {
        "question": "image",
        "options": [
            "de afbeelding, görüntü",
            "de balsport, top sporu",
            "de inspanning, çaba",
            "de kracht, güç"
        ],
        "answer": "de afbeelding, görüntü"
    },
    {
        "question": "ball sport",
        "options": [
            "de balsport, top sporu",
            "de inspanning, çaba",
            "de kracht, güç",
            "de krachttraining, kuvvet antrenmanı"
        ],
        "answer": "de balsport, top sporu"
    },
    {
        "question": "exertion",
        "options": [
            "de inspanning, çaba",
            "de kracht, güç",
            "de krachttraining, kuvvet antrenmanı",
            "de mens, kişi"
        ],
        "answer": "de inspanning, çaba"
    },
    {
        "question": "strength",
        "options": [
            "de kracht, güç",
            "de krachttraining, kuvvet antrenmanı",
            "de mens, kişi",
            "de teamsport, takım sporu"
        ],
        "answer": "de kracht, güç"
    },
    {
        "question": "strength training",
        "options": [
            "de krachttraining, kuvvet antrenmanı",
            "de mens, kişi",
            "de teamsport, takım sporu",
            "de tegenstander, rakip"
        ],
        "answer": "de krachttraining, kuvvet antrenmanı"
    },
    {
        "question": "person",
        "options": [
            "de mens, kişi",
            "de teamsport, takım sporu",
            "de tegenstander, rakip",
            "de uitdaging, meydan okuma"
        ],
        "answer": "de mens, kişi"
    },
    {
        "question": "team sport",
        "options": [
            "de teamsport, takım sporu",
            "de tegenstander, rakip",
            "de uitdaging, meydan okuma",
            "de voorkeur, tercih"
        ],
        "answer": "de teamsport, takım sporu"
    },
    {
        "question": "opponent",
        "options": [
            "de tegenstander, rakip",
            "de uitdaging, meydan okuma",
            "de voorkeur, tercih",
            "extreem, aşırı"
        ],
        "answer": "de tegenstander, rakip"
    },
    {
        "question": "challenge",
        "options": [
            "de uitdaging, meydan okuma",
            "de voorkeur, tercih",
            "extreem, aşırı",
            "googelen, google’da aramak"
        ],
        "answer": "de uitdaging, meydan okuma"
    },
    {
        "question": "preference",
        "options": [
            "de voorkeur, tercih",
            "extreem, aşırı",
            "googelen, google’da aramak",
            "het rondje, tur"
        ],
        "answer": "de voorkeur, tercih"
    },
    {
        "question": "extreme",
        "options": [
            "extreem, aşırı",
            "googelen, google’da aramak",
            "het rondje, tur",
            "individueel, bireysel olarak"
        ],
        "answer": "extreem, aşırı"
    },
    {
        "question": "to google",
        "options": [
            "googelen, google’da aramak",
            "het rondje, tur",
            "individueel, bireysel olarak",
            "mountainbiken, dağ bisikleti"
        ],
        "answer": "googelen, google’da aramak"
    },
    {
        "question": "lap",
        "options": [
            "het rondje, tur",
            "individueel, bireysel olarak",
            "mountainbiken, dağ bisikleti",
            "paardrijden, at binme"
        ],
        "answer": "het rondje, tur"
    },
    {
        "question": "individually",
        "options": [
            "individueel, bireysel olarak",
            "mountainbiken, dağ bisikleti",
            "paardrijden, at binme",
            "roeien, kürek çekme"
        ],
        "answer": "individueel, bireysel olarak"
    },
    {
        "question": "mountain biking",
        "options": [
            "mountainbiken, dağ bisikleti",
            "paardrijden, at binme",
            "roeien, kürek çekme",
            "samenwerken, birlikte çalışmak"
        ],
        "answer": "mountainbiken, dağ bisikleti"
    },
    {
        "question": "horseback riding",
        "options": [
            "paardrijden, at binme",
            "roeien, kürek çekme",
            "samenwerken, birlikte çalışmak",
            "surfen, sörf yapmak"
        ],
        "answer": "paardrijden, at binme"
    },
    {
        "question": "rowing",
        "options": [
            "roeien, kürek çekme",
            "samenwerken, birlikte çalışmak",
            "surfen, sörf yapmak",
            "varen, rafting yapmak"
        ],
        "answer": "roeien, kürek çekme"
    },
    {
        "question": "to work together",
        "options": [
            "samenwerken, birlikte çalışmak",
            "surfen, sörf yapmak",
            "varen, rafting yapmak",
            "vechten, kavga etmek"
        ],
        "answer": "samenwerken, birlikte çalışmak"
    },
    {
        "question": "surfing",
        "options": [
            "surfen, sörf yapmak",
            "varen, rafting yapmak",
            "vechten, kavga etmek",
            "waterpolo, su topu"
        ],
        "answer": "surfen, sörf yapmak"
    },
    {
        "question": "rafting",
        "options": [
            "varen, rafting yapmak",
            "vechten, kavga etmek",
            "waterpolo, su topu",
            "wild, vahşi"
        ],
        "answer": "varen, rafting yapmak"
    },
    {
        "question": "to fight",
        "options": [
            "vechten, kavga etmek",
            "waterpolo, su topu",
            "wild, vahşi",
            "winnen, kazanmak"
        ],
        "answer": "vechten, kavga etmek"
    },
    {
        "question": "water polo",
        "options": [
            "waterpolo, su topu",
            "wild, vahşi",
            "winnen, kazanmak",
            "zweten, terlemek"
        ],
        "answer": "waterpolo, su topu"
    },
    {
        "question": "wild",
        "options": [
            "wild, vahşi",
            "winnen, kazanmak",
            "zweten, terlemek",
            "basketball, basketball"
        ],
        "answer": "wild, vahşi"
    },
    {
        "question": "to win",
        "options": [
            "winnen, kazanmak",
            "zweten, terlemek",
            "basketball, basketball",
            "dansen, dans etmek"
        ],
        "answer": "winnen, kazanmak"
    },
    {
        "question": "to sweat",
        "options": [
            "zweten, terlemek",
            "basketball, basketball",
            "dansen, dans etmek",
            "de afbeelding, görüntü"
        ],
        "answer": "zweten, terlemek"
    },
    {
        "question": "to do the dishes",
        "options": [
            "afwassen, bulaşık yıkamak",
            "bezorgen, teslim etmek",
            "bukken, eğilmek",
            "de bediening, servis personeli"
        ],
        "answer": "afwassen, bulaşık yıkamak"
    },
    {
        "question": "to deliver",
        "options": [
            "bukken, eğilmek",
            "bezorgen, teslim etmek",
            "de bediening, servis personeli",
            "de knie, diz"
        ],
        "answer": "bezorgen, teslim etmek"
    },
    {
        "question": "to bend down",
        "options": [
            "de knie, diz",
            "bukken, eğilmek",
            "de metselaar, duvarcı",
            "de schilder, (ev)boyacısı"
        ],
        "answer": "bukken, eğilmek"
    },
    {
        "question": "waiting staff",
        "options": [
            "de bediening, servis personeli",
            "de slager, kasap",
            "de timmerman, marangoz",
            "de tuinman, bahçıvan"
        ],
        "answer": "de bediening, servis personeli"
    },
    {
        "question": "knee",
        "options": [
            "de knie, diz",
            "het beroep, meslek",
            "het bord, tabak",
            "het bovenhuis, üst kat dairesi"
        ],
        "answer": "de knie, diz"
    },
    {
        "question": "mason",
        "options": [
            "de metselaar, duvarcı",
            "de schilder, (ev)boyacısı",
            "de slager, kasap",
            "de timmerman, marangoz"
        ],
        "answer": "de metselaar, duvarcı"
    },
    {
        "question": "(house)painter",
        "options": [
            "de schilder, (ev)boyacısı",
            "de slager, kasap",
            "de timmerman, marangoz",
            "de tuinman, bahçıvan"
        ],
        "answer": "de schilder, (ev)boyacısı"
    },
    {
        "question": "butcher",
        "options": [
            "de slager, kasap",
            "de timmerman, marangoz",
            "de tuinman, bahçıvan",
            "de verhuizing, taşınma"
        ],
        "answer": "de slager, kasap"
    },
    {
        "question": "carpenter",
        "options": [
            "de timmerman, marangoz",
            "de tuinman, bahçıvan",
            "de verhuizing, taşınma",
            "het beroep, meslek"
        ],
        "answer": "de timmerman, marangoz"
    },
    {
        "question": "gardener",
        "options": [
            "de tuinman, bahçıvan",
            "de verhuizing, taşınma",
            "het beroep, meslek",
            "het bord, tabak"
        ],
        "answer": "de tuinman, bahçıvan"
    },
    {
        "question": "move",
        "options": [
            "de verhuizing, taşınma",
            "het beroep, meslek",
            "het bord, tabak",
            "het bovenhuis, üst kat dairesi"
        ],
        "answer": "de verhuizing, taşınma"
    },
    {
        "question": "profession",
        "options": [
            "het beroep, meslek",
            "het bord, tabak",
            "het bovenhuis, üst kat dairesi",
            "het restaurant, restoran"
        ],
        "answer": "het beroep, meslek"
    },
    {
        "question": "plate",
        "options": [
            "het bord, tabak",
            "het bovenhuis, üst kat dairesi",
            "het restaurant, restoran",
            "reserveren, rezervasyon yapmak"
        ],
        "answer": "het bord, tabak"
    },
    {
        "question": "upstairs apartment",
        "options": [
            "het bovenhuis, üst kat dairesi",
            "het restaurant, restoran",
            "reserveren, rezervasyon yapmak",
            "sjouwen, taşımak"
        ],
        "answer": "het bovenhuis, üst kat dairesi"
    },
    {
        "question": "restaurant",
        "options": [
            "het restaurant, restoran",
            "reserveren, rezervasyon yapmak",
            "sjouwen, taşımak",
            "stijf, sert"
        ],
        "answer": "het restaurant, restoran"
    },
    {
        "question": "to reserve",
        "options": [
            "reserveren, rezervasyon yapmak",
            "sjouwen, taşımak",
            "stijf, sert",
            "stukgaan, bozulmak"
        ],
        "answer": "reserveren, rezervasyon yapmak"
    },
    {
        "question": "to carry",
        "options": [
            "sjouwen, taşımak",
            "stijf, sert",
            "stukgaan, bozulmak",
            "tillen, kaldırmak"
        ],
        "answer": "sjouwen, taşımak"
    },
    {
        "question": "stiff",
        "options": [
            "stijf, sert",
            "stukgaan, bozulmak",
            "tillen, kaldırmak",
            "totdat, kadar"
        ],
        "answer": "stijf, sert"
    },
    {
        "question": "to break down",
        "options": [
            "stukgaan, bozulmak",
            "tillen, kaldırmak",
            "totdat, kadar",
            "uitslapen, geç kalkmak"
        ],
        "answer": "stukgaan, bozulmak"
    },
    {
        "question": "to lift",
        "options": [
            "tillen, kaldırmak",
            "totdat, kadar",
            "uitslapen, geç kalkmak",
            "voortdurend, sürekli"
        ],
        "answer": "tillen, kaldırmak"
    },
    {
        "question": "until",
        "options": [
            "totdat, kadar",
            "uitslapen, geç kalkmak",
            "voortdurend, sürekli",
            "zich ziek melden, işe gitmeyeceğini bildirmek"
        ],
        "answer": "totdat, kadar"
    },
    {
        "question": "to sleep in",
        "options": [
            "uitslapen, geç kalkmak",
            "voortdurend, sürekli",
            "zich ziek melden, işe gitmeyeceğini bildirmek",
            "serveren, servis yapmak"
        ],
        "answer": "uitslapen, geç kalkmak"
    },
    {
        "question": "constantly",
        "options": [
            "voortdurend, sürekli",
            "zich ziek melden, işe gitmeyeceğini bildirmek",
            "serveren, servis yapmak",
            "afwassen, bulaşık yıkamak"
        ],
        "answer": "voortdurend, sürekli"
    },
    {
        "question": "to call in sick",
        "options": [
            "zich ziek melden, işe gitmeyeceğini bildirmek",
            "serveren, servis yapmak",
            "afwassen, bulaşık yıkamak",
            "bezorgen, teslim etmek"
        ],
        "answer": "zich ziek melden, işe gitmeyeceğini bildirmek"
    },
    {
        "question": "to serve",
        "options": [
            "serveren, servis yapmak",
            "afwassen, bulaşık yıkamak",
            "bezorgen, teslim etmek",
            "bukken, eğilmek"
        ],
        "answer": "serveren, servis yapmak"
    },
    {
        "question": "absolutely",
        "options": [
            "absoluut, kesinlikle",
            "bezuinigen op, kısmak",
            "dagelijks, günlük",
            "de bijstand, sosyal yardım"
        ],
        "answer": "absoluut, kesinlikle"
    },
    {
        "question": "to cut down on",
        "options": [
            "bezuinigen op, kısmak",
            "de schuld, borç",
            "de caissière, kasiyer",
            "rijk, zengin"
        ],
        "answer": "bezuinigen op, kısmak"
    },
    {
        "question": "daily",
        "options": [
            "dagelijks, günlük",
            "arm, fakir",
            "het gevolg, sonuç",
            "parttime, yarı zamanlı"
        ],
        "answer": "dagelijks, günlük"
    },
    {
        "question": "cutback",
        "options": [
            "de bezuiniging, kesinti",
            "de inkomsten, gelir",
            "opzeggen, iptal etmek",
            "fulltime, tam zamanlı"
        ],
        "answer": "de bezuiniging, kesinti"
    },
    {
        "question": "social security benefits",
        "options": [
            "de bijstand, sosyal yardım",
            "stom, aptal",
            "de geldzaken, mali işler",
            "het wasmiddel, deterjan"
        ],
        "answer": "de bijstand, sosyal yardım"
    },
    {
        "question": "cashier",
        "options": [
            "de caissière, kasiyer",
            "dagelijks, günlük",
            "rijk, zengin",
            "de schuld, borç"
        ],
        "answer": "de caissière, kasiyer"
    },
    {
        "question": "financial matters",
        "options": [
            "de geldzaken, mali işler",
            "luxe, lüks",
            "stom, aptal",
            "het overzicht, genel bakış"
        ],
        "answer": "de geldzaken, mali işler"
    },
    {
        "question": "income",
        "options": [
            "de inkomsten, gelir",
            "de tandarts, dişçi",
            "zuinig, tutumlu",
            "rijk, zengin"
        ],
        "answer": "de inkomsten, gelir"
    },
    {
        "question": "cable television",
        "options": [
            "de kabel-tv, kablolu televizyon",
            "de schuld, borç",
            "arm, fakir",
            "het wasmiddel, deterjan"
        ],
        "answer": "de kabel-tv, kablolu televizyon"
    },
    {
        "question": "debt",
        "options": [
            "de schuld, borç",
            "parttime, yarı zamanlı",
            "fulltime, tam zamanlı",
            "dagelijks, günlük"
        ],
        "answer": "de schuld, borç"
    },
    {
        "question": "dentist",
        "options": [
            "de tandarts, dişçi",
            "luxe, lüks",
            "opzeggen, iptal etmek",
            "stom, aptal"
        ],
        "answer": "de tandarts, dişçi"
    },
    {
        "question": "expenses",
        "options": [
            "de uitgaven, giderler",
            "het overzicht, genel bakış",
            "rijk, zengin",
            "zuinig, tutumlu"
        ],
        "answer": "de uitgaven, giderler"
    },
    {
        "question": "recurring expenses",
        "options": [
            "de vaste lasten, sabit giderler",
            "dagelijks, günlük",
            "arm, fakir",
            "de schuld, borç"
        ],
        "answer": "de vaste lasten, sabit giderler"
    },
    {
        "question": "health insurance",
        "options": [
            "de zorgverzekering, sağlık sigortası",
            "bezuinigen op, kısmak",
            "luxe, lüks",
            "rijk, zengin"
        ],
        "answer": "de zorgverzekering, sağlık sigortası"
    },
    {
        "question": "consequence",
        "options": [
            "het gevolg, sonuç",
            "de bijstand, sosyal yardım",
            "stom, aptal",
            "fulltime, tam zamanlı"
        ],
        "answer": "het gevolg, sonuç"
    },
    {
        "question": "overview",
        "options": [
            "het overzicht, genel bakış",
            "de schuld, borç",
            "rijk, zengin",
            "opzeggen, iptal etmek"
        ],
        "answer": "het overzicht, genel bakış"
    },
    {
        "question": "detergent",
        "options": [
            "het wasmiddel, deterjan",
            "arm, fakir",
            "bezuinigen op, kısmak",
            "de bijstand, sosyal yardım"
        ],
        "answer": "het wasmiddel, deterjan"
    },
    {
        "question": "luxury",
        "options": [
            "luxe, lüks",
            "dagelijks, günlük",
            "de geldzaken, mali işler",
            "de schuld, borç"
        ],
        "answer": "luxe, lüks"
    },
    {
        "question": "to cancel",
        "options": [
            "opzeggen, iptal etmek",
            "stom, aptal",
            "parttime, yarı zamanlı",
            "rijk, zengin"
        ],
        "answer": "opzeggen, iptal etmek"
    },
    {
        "question": "part-time",
        "options": [
            "parttime, yarı zamanlı",
            "de bezuiniging, kesinti",
            "fulltime, tam zamanlı",
            "arm, fakir"
        ],
        "answer": "parttime, yarı zamanlı"
    },
    {
        "question": "rich",
        "options": [
            "rijk, zengin",
            "dagelijks, günlük",
            "de schuld, borç",
            "de tandarts, dişçi"
        ],
        "answer": "rijk, zengin"
    },
    {
        "question": "to get by",
        "options": [
            "rondkomen, geçinmek",
            "de uitgaven, giderler",
            "de vaste lasten, sabit giderler",
            "het gevolg, sonuç"
        ],
        "answer": "rondkomen, geçinmek"
    },
    {
        "question": "stupid",
        "options": [
            "stom, aptal",
            "bezuinigen op, kısmak",
            "de schuld, borç",
            "fulltime, tam zamanlı"
        ],
        "answer": "stom, aptal"
    },
    {
        "question": "thrifty",
        "options": [
            "zuinig, tutumlu",
            "de caissière, kasiyer",
            "het wasmiddel, deterjan",
            "parttime, yarı zamanlı"
        ],
        "answer": "zuinig, tutumlu"
    },
    {
        "question": "poor",
        "options": [
            "arm, fakir",
            "de bijstand, sosyal yardım",
            "opzeggen, iptal etmek",
            "rijk, zengin"
        ],
        "answer": "arm, fakir"
    },
    {
        "question": "full-time",
        "options": [
            "fulltime, tam zamanlı",
            "het overzicht, genel bakış",
            "luxe, lüks",
            "de schuld, borç"
        ],
        "answer": "fulltime, tam zamanlı"
    },
    {
        "question": "excise duty",
        "options": [
            "de accijns, Özel tüketim vergisi",
            "de pomp, kanalizasyon",
            "de uitzondering, vergi",
            "de steun, benzin"
        ],
        "answer": "de accijns, Özel tüketim vergisi"
    },
    {
        "question": "tax",
        "options": [
            "de belasting, vergi",
            "de pomp, benzin",
            "de steun, yönetim",
            "het bos, vergi"
        ],
        "answer": "de belasting, vergi"
    },
    {
        "question": "gasoline",
        "options": [
            "de benzine, benzin",
            "de sigaret, set",
            "de pomp, sigara",
            "de belasting, hükümet"
        ],
        "answer": "de benzine, benzin"
    },
    {
        "question": "delivery van",
        "options": [
            "de bestelauto, teslimat aracı",
            "het bos, motor",
            "de vrachtauto, benzin",
            "de pomp, parça"
        ],
        "answer": "de bestelauto, teslimat aracı"
    },
    {
        "question": "levee",
        "options": [
            "de dijk, set",
            "de pomp, kanalizasyon",
            "de accijns, çocuk yardımı",
            "het motorrijtuig, orman"
        ],
        "answer": "de dijk, set"
    },
    {
        "question": "rent benefit",
        "options": [
            "de huurtoeslag, kira yardımı",
            "de pomp, taksit",
            "de regering, yönetim",
            "het busje, imzalamak"
        ],
        "answer": "de huurtoeslag, kira yardımı"
    },
    {
        "question": "child benefit",
        "options": [
            "de kinderbijslag, çocuk yardımı",
            "de pomp, sigara",
            "de accijns, hükümet",
            "het bos, binek otomobil"
        ],
        "answer": "de kinderbijslag, çocuk yardımı"
    },
    {
        "question": "wage tax",
        "options": [
            "de loonbelasting, gelir vergisi",
            "de pomp, kanalizasyon",
            "de sigaret, taksit",
            "de belasting, motorlu taşıt"
        ],
        "answer": "de loonbelasting, gelir vergisi"
    },
    {
        "question": "engine",
        "options": [
            "de motor, motor",
            "de pomp, taksit",
            "de belasting, motorlu taşıt",
            "het bos, kanalizasyon"
        ],
        "answer": "de motor, motor"
    },
    {
        "question": "motor vehicle tax",
        "options": [
            "de motorrijtuigenbelasting, motorlu taşıt vergisi",
            "de pomp, çocuk yardımı",
            "de vrachtauto, benzin",
            "de regering, set"
        ],
        "answer": "de motorrijtuigenbelasting, motorlu taşıt vergisi"
    },
    {
        "question": "government",
        "options": [
            "de overheid, hükümet",
            "de pomp, vergi parası",
            "het motorrijtuig, set",
            "het bos, motor"
        ],
        "answer": "de overheid, hükümet"
    },
    {
        "question": "passenger car",
        "options": [
            "de personenauto, binek otomobil",
            "de pomp, kanalizasyon",
            "de sigaret, kira yardımı",
            "het bos, ordu"
        ],
        "answer": "de personenauto, binek otomobil"
    },
    {
        "question": "cigarette",
        "options": [
            "de sigaret, sigara",
            "de pomp, motor",
            "het bos, kanalizasyon",
            "de belasting, set"
        ],
        "answer": "de sigaret, sigara"
    },
    {
        "question": "benefit",
        "options": [
            "de toeslag, ek yardım",
            "de pomp, çocuk yardımı",
            "het bos, kira yardımı",
            "de accijns, motor"
        ],
        "answer": "de toeslag, ek yardım"
    },
    {
        "question": "truck",
        "options": [
            "de vrachtauto, kamyon",
            "de pomp, motor",
            "het motorrijtuig, binek otomobil",
            "de benzine, taksit"
        ],
        "answer": "de vrachtauto, kamyon"
    },
    {
        "question": "healthcare benefit",
        "options": [
            "de zorgtoeslag, sağlık yardımı",
            "de pomp, ordu",
            "het motorrijtuig, set",
            "de accijns, kira yardımı"
        ],
        "answer": "de zorgtoeslag, sağlık yardımı"
    },
    {
        "question": "tax money",
        "options": [
            "het belastinggeld, vergi parası",
            "de pomp, motor",
            "de toeslag, sigara",
            "de vrachtauto, ordu"
        ],
        "answer": "het belastinggeld, vergi parası"
    },
    {
        "question": "council",
        "options": [
            "het bestuur, yönetim",
            "het bos, kanalizasyon",
            "de pomp, set",
            "de vrachtauto, imzalamak"
        ],
        "answer": "het bestuur, yönetim"
    },
    {
        "question": "forest",
        "options": [
            "het bos, orman",
            "de pomp, benzin",
            "de accijns, kira yardımı",
            "de kinderbijslag, taksit"
        ],
        "answer": "het bos, orman"
    },
    {
        "question": "van",
        "options": [
            "het busje, minibüs",
            "de pomp, ordu",
            "de accijns, kira yardımı",
            "de vrachtauto, kanalizasyon"
        ],
        "answer": "het busje, minibüs"
    },
    {
        "question": "army",
        "options": [
            "het leger, ordu",
            "het bos, sigara",
            "de pomp, motor",
            "de toeslag, vergi"
        ],
        "answer": "het leger, ordu"
    },
    {
        "question": "motor vehicle",
        "options": [
            "het motorrijtuig, motorlu taşıt",
            "de pomp, motor",
            "de vrachtauto, kanalizasyon",
            "het bos, kira yardımı"
        ],
        "answer": "het motorrijtuig, motorlu taşıt"
    },
    {
        "question": "sewer",
        "options": [
            "het riool, kanalizasyon",
            "de pomp, motor",
            "de vrachtauto, kira yardımı",
            "het bos, çocuk yardımı"
        ],
        "answer": "het riool, kanalizasyon"
    },
    {
        "question": "pay off",
        "options": [
            "afbetalen, borcunu kapatmak",
            "beëindigen, sonlandırmak",
            "de afbetaling, taksit",
            "sparen, biriktirmek"
        ],
        "answer": "afbetalen, borcunu kapatmak"
    },
    {
        "question": "to end",
        "options": [
            "beëindigen, sonlandırmak",
            "leren, öğrenmek",
            "het leer, deri",
            "het contract, sözleşme"
        ],
        "answer": "beëindigen, sonlandırmak"
    },
    {
        "question": "installment",
        "options": [
            "de afbetaling, taksit",
            "de termijn, süre / vade",
            "het deel, parça",
            "het gedeelte, bölüm"
        ],
        "answer": "de afbetaling, taksit"
    },
    {
        "question": "rule",
        "options": [
            "de regel, kural",
            "de regeling, düzenleme",
            "de rente, faiz",
            "even, bir süre"
        ],
        "answer": "de regel, kural"
    },
    {
        "question": "arrangement",
        "options": [
            "de regeling, düzenleme",
            "de afbetaling, taksit",
            "sparen, biriktirmek",
            "tegelijkertijd, aynı anda"
        ],
        "answer": "de regeling, düzenleme"
    },
    {
        "question": "interest",
        "options": [
            "de rente, faiz",
            "het bankstel, kanepe",
            "het leer, deri",
            "zoiets, şöyle bir şey"
        ],
        "answer": "de rente, faiz"
    },
    {
        "question": "in installments",
        "options": [
            "gespreid, taksit taksit",
            "pas, yeni / tam şimdi",
            "even, bir süre",
            "overhouden, artmak / kalmak"
        ],
        "answer": "gespreid, taksit taksit"
    },
    {
        "question": "purchase amount",
        "options": [
            "het aankoopbedrag, satın alma tutarı",
            "het contract, sözleşme",
            "het deel, parça",
            "sparen, biriktirmek"
        ],
        "answer": "het aankoopbedrag, satın alma tutarı"
    },
    {
        "question": "couch",
        "options": [
            "het bankstel, kanepe",
            "het leer, deri",
            "lekkerder, daha rahat",
            "leren, öğrenmek"
        ],
        "answer": "het bankstel, kanepe"
    },
    {
        "question": "contract",
        "options": [
            "het contract, sözleşme",
            "tekenen, imzalamak",
            "het leer, deri",
            "het deel, parça"
        ],
        "answer": "het contract, sözleşme"
    },
    {
        "question": "part",
        "options": [
            "het deel, parça",
            "het gedeelte, bölüm",
            "zoiets, şöyle bir şey",
            "gespreid, taksit taksit"
        ],
        "answer": "het deel, parça"
    },
    {
        "question": "part",
        "options": [
            "het gedeelte, bölüm",
            "het deel, parça",
            "de termijn, süre / vade",
            "even, bir süre"
        ],
        "answer": "het gedeelte, bölüm"
    },
    {
        "question": "leather",
        "options": [
            "het leer, deri",
            "leren, öğrenmek",
            "lekkerder, daha rahat",
            "het bankstel, kanepe"
        ],
        "answer": "het leer, deri"
    },
    {
        "question": "more comfortable",
        "options": [
            "lekkerder, daha rahat",
            "gespreid, taksit taksit",
            "sparen, biriktirmek",
            "de rente, faiz"
        ],
        "answer": "lekkerder, daha rahat"
    },
    {
        "question": "to learn",
        "options": [
            "leren, öğrenmek",
            "tekenen, imzalamak",
            "overhouden, artmak / kalmak",
            "de regel, kural"
        ],
        "answer": "leren, öğrenmek"
    },
    {
        "question": "to be left with",
        "options": [
            "overhouden, artmak / kalmak",
            "even, bir süre",
            "pas, yeni / tam şimdi",
            "zoiets, şöyle bir şey"
        ],
        "answer": "overhouden, artmak / kalmak"
    },
    {
        "question": "just",
        "options": [
            "pas, yeni / tam şimdi",
            "even, bir süre",
            "zoiets, şöyle bir şey",
            "afbetalen, borcunu kapatmak"
        ],
        "answer": "pas, yeni / tam şimdi"
    },
    {
        "question": "to save",
        "options": [
            "sparen, biriktirmek",
            "de rente, faiz",
            "gespreid, taksit taksit",
            "het leer, deri"
        ],
        "answer": "sparen, biriktirmek"
    },
    {
        "question": "at the same time",
        "options": [
            "tegelijkertijd, aynı anda",
            "even, bir süre",
            "pas, yeni / tam şimdi",
            "zoiets, şöyle bir şey"
        ],
        "answer": "tegelijkertijd, aynı anda"
    },
    {
        "question": "to sign",
        "options": [
            "tekenen, imzalamak",
            "leren, öğrenmek",
            "de regeling, düzenleme",
            "het gedeelte, bölüm"
        ],
        "answer": "tekenen, imzalamak"
    },
    {
        "question": "something like that",
        "options": [
            "zoiets, şöyle bir şey",
            "het deel, parça",
            "de afbetaling, taksit",
            "lekkerder, daha rahat"
        ],
        "answer": "zoiets, şöyle bir şey"
    },
    {
        "question": "term",
        "options": [
            "de termijn, süre / vade",
            "de rente, faiz",
            "het contract, sözleşme",
            "het leer, deri"
        ],
        "answer": "de termijn, süre / vade"
    },
    {
        "question": "for a while",
        "options": [
            "even, bir süre",
            "pas, yeni / tam şimdi",
            "zoiets, şöyle bir şey",
            "overhouden, artmak / kalmak"
        ],
        "answer": "even, bir süre"
    },
    {
        "question": "excise duty",
        "options": [
            "de accijns, Özel tüketim vergisi",
            "de belasting, vergi",
            "de benzine, benzin",
            "de bestelauto, teslimat aracı"
        ],
        "answer": "de accijns, Özel tüketim vergisi"
    },
    {
        "question": "tax",
        "options": [
            "de belasting, vergi",
            "de accijns, Özel tüketim vergisi",
            "de bestelauto, teslimat aracı",
            "de dijk, set"
        ],
        "answer": "de belasting, vergi"
    },
    {
        "question": "gasoline",
        "options": [
            "de benzine, benzin",
            "de bestelauto, teslimat aracı",
            "de accijns, Özel tüketim vergisi",
            "de huurtoeslag, kira yardımı"
        ],
        "answer": "de benzine, benzin"
    },
    {
        "question": "delivery van",
        "options": [
            "de bestelauto, teslimat aracı",
            "de benzine, benzin",
            "de accijns, Özel tüketim vergisi",
            "de dijk, set"
        ],
        "answer": "de bestelauto, teslimat aracı"
    },
    {
        "question": "levee",
        "options": [
            "de dijk, set",
            "de bestelauto, teslimat aracı",
            "de benzine, benzin",
            "de overheid, hükümet"
        ],
        "answer": "de dijk, set"
    },
    {
        "question": "rent benefit",
        "options": [
            "de huurtoeslag, kira yardımı",
            "de kinderbijslag, çocuk yardımı",
            "de loonbelasting, gelir vergisi",
            "de motorrijtuigenbelasting, motorlu taşıt vergisi"
        ],
        "answer": "de huurtoeslag, kira yardımı"
    },
    {
        "question": "child benefit",
        "options": [
            "de kinderbijslag, çocuk yardımı",
            "de toeslag, ek yardım",
            "de vrachtauto, kamyon",
            "de zorgtoeslag, sağlık yardımı"
        ],
        "answer": "de kinderbijslag, çocuk yardımı"
    },
    {
        "question": "wage tax",
        "options": [
            "de loonbelasting, gelir vergisi",
            "de motorrijtuigenbelasting, motorlu taşıt vergisi",
            "de overheid, hükümet",
            "de regering, hükümet"
        ],
        "answer": "de loonbelasting, gelir vergisi"
    },
    {
        "question": "engine",
        "options": [
            "de motor, motor",
            "de motorrijtuigenbelasting, motorlu taşıt vergisi",
            "de overheid, hükümet",
            "de personenauto, binek otomobil"
        ],
        "answer": "de motor, motor"
    },
    {
        "question": "motor vehicle tax",
        "options": [
            "de motorrijtuigenbelasting, motorlu taşıt vergisi",
            "de motor, motor",
            "de regering, hükümet",
            "de toeslag, ek yardım"
        ],
        "answer": "de motorrijtuigenbelasting, motorlu taşıt vergisi"
    },
    {
        "question": "government",
        "options": [
            "de overheid, hükümet",
            "de regering, hükümet",
            "de motorrijtuigenbelasting, motorlu taşıt vergisi",
            "de personenauto, binek otomobil"
        ],
        "answer": "de overheid, hükümet"
    },
    {
        "question": "passenger car",
        "options": [
            "de personenauto, binek otomobil",
            "de regering, hükümet",
            "de motorrijtuigenbelasting, motorlu taşıt vergisi",
            "de motor, motor"
        ],
        "answer": "de personenauto, binek otomobil"
    },
    {
        "question": "government",
        "options": [
            "de regering, hükümet",
            "de overheid, hükümet",
            "de toeslag, ek yardım",
            "de vrachtauto, kamyon"
        ],
        "answer": "de regering, hükümet"
    },
    {
        "question": "cigarette",
        "options": [
            "de sigaret, sigara",
            "de toeslag, ek yardım",
            "de overheid, hükümet",
            "de regering, hükümet"
        ],
        "answer": "de sigaret, sigara"
    },
    {
        "question": "benefit",
        "options": [
            "de toeslag, ek yardım",
            "de zorgtoeslag, sağlık yardımı",
            "de kinderbijslag, çocuk yardımı",
            "de huurtoeslag, kira yardımı"
        ],
        "answer": "de toeslag, ek yardım"
    },
    {
        "question": "truck",
        "options": [
            "de vrachtauto, kamyon",
            "de bestelauto, teslimat aracı",
            "de dijk, set",
            "de motor, motor"
        ],
        "answer": "de vrachtauto, kamyon"
    },
    {
        "question": "healthcare benefit",
        "options": [
            "de zorgtoeslag, sağlık yardımı",
            "de toeslag, ek yardım",
            "de kinderbijslag, çocuk yardımı",
            "de huurtoeslag, kira yardımı"
        ],
        "answer": "de zorgtoeslag, sağlık yardımı"
    },
    {
        "question": "tax money",
        "options": [
            "het belastinggeld, vergi parası",
            "het bestuur, yönetim",
            "het bos, orman",
            "het busje, minibüs"
        ],
        "answer": "het belastinggeld, vergi parası"
    },
    {
        "question": "council",
        "options": [
            "het bestuur, yönetim",
            "het bos, orman",
            "het busje, minibüs",
            "het leger, ordu"
        ],
        "answer": "het bestuur, yönetim"
    },
    {
        "question": "forest",
        "options": [
            "het bos, orman",
            "het busje, minibüs",
            "het leger, ordu",
            "het motorrijtuig, motorlu taşıt"
        ],
        "answer": "het bos, orman"
    },
    {
        "question": "van",
        "options": [
            "het busje, minibüs",
            "het leger, ordu",
            "het motorrijtuig, motorlu taşıt",
            "het riool, kanalizasyon"
        ],
        "answer": "het busje, minibüs"
    },
    {
        "question": "army",
        "options": [
            "het leger, ordu",
            "het motorrijtuig, motorlu taşıt",
            "het riool, kanalizasyon",
            "het busje, minibüs"
        ],
        "answer": "het leger, ordu"
    },
    {
        "question": "motor vehicle",
        "options": [
            "het motorrijtuig, motorlu taşıt",
            "het riool, kanalizasyon",
            "het bos, orman",
            "het busje, minibüs"
        ],
        "answer": "het motorrijtuig, motorlu taşıt"
    },
    {
        "question": "sewer",
        "options": [
            "het riool, kanalizasyon",
            "het motorrijtuig, motorlu taşıt",
            "het leger, ordu",
            "het busje, minibüs"
        ],
        "answer": "het riool, kanalizasyon"
    }
]